1、中国特色社会主义道路越走越宽广在社会主义发展史上的意义不包括（）。
A.使世界上正视和相信马克思主义和社会主义的人多了起来
B.已经建成了共产主义社会
C.使世界范围内两种意识形态的历史演进发生了有利于马克思主义、社会主义的深刻转变
D.使世界范围内两种社会制度的历史演进发生了有利于马克思主义、社会主义的深刻转变
答案：B

2、中国的问题必须从中国基本国情出发，由中国人自己来解答。下列做法中正确的是（）。
A.刻舟求剑
B.照抄照搬
C.食洋不化
D.自信自立
答案：D

3、新兴市场国家和发展中国家加速崛起的表现不包括（）。
A.大力发展制造业
B.加速走向现代化
C.维持原有的国际分工中的角色
D.成为国际分工体系中更加重要的环节
答案：C

4、新时代中国正处于中华民族伟大复兴的关键时期，其具体表现不包括（）。
A.我国发展站在了新的历史起点上
B.改革面临着许多前所未有的困难和挑战
C.新时代的中国发生新的历史性变革
D.全面深化改革已经彻底完成攻坚克难任务
答案：D

5、下列各项中，不符合辩证思维观察事物、分析问题、解决问题的特点的是（）。
A.客观地而不是主观地
B.发展地而不是静止地
C.片面地而不是全面地
D.普遍联系地而不是孤立地
答案：C

6、习近平新时代中国特色社会主义思想具有博大的天下情怀，其体现不包括（）。
A.提出推动构建人类命运共同体等一系列重大思想主张
B.延续了零和博弈和对抗性思维
C.为解决全球性问题贡献了中国智慧、中国方案
D.彰显出对世界大势的深刻洞察、对人类命运的真诚关切
答案：B

7、推进中国特色社会主义伟大事业必须坚持守正创新，其具体要求不包括（）。
A.坚持马克思主义基本原理不动摇
B.坚持党的全面领导不动摇
C.以消极保守心态对待一切新生事物
D.敢于干前人没有干过的事情
答案：C

8、关于坚持以马克思主义为指导，下列做法中正确的是（）。
A.把马克思主义当成一成不变的教条
B.背诵和重复其具体结论和词句
C.运用其科学的世界观和方法论解决中国的问题
D.完全抛开马克思主义来想问题办事情
答案：C

9、关于坚持实事求是，下列理解中错误的是（）。
A.坚持一切从实际出发来研究和解决问题
B.坚持实事求是意味着忽视理论思考
C.坚持理论联系实际来制定和形成指导实践发展的正确路线方针政策
D.坚持在实践中检验真理和发展真理
答案：B

10、关于坚持和发展什么样的中国特色社会主义，下列理解中错误的是（）。
A.中国特色社会主义是中国特色社会主义道路、理论、制度、文化“四位一体”的社会主义
B.中国特色社会主义是否定科学社会主义基本原则的社会主义
C.中国特色社会主义是统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想的社会主义
D.中国特色社会主义是根植于中国大地、反映中国人民意愿、适应中国和时代发展进步要求的社会主义
答案：B

11、关于从国情出发想问题、作决策、办事情，下列做法中错误的是（）。
A.保持历史耐心
B.不因循守旧
C.好高骛远
D.坚持稳中求进、循序渐进、持续推进
答案：C

12、当今世界正处于百年未有之大变局的表现不包括（）。
A.新兴市场国家和发展中国家的衰落速度之快前所未有
B.世界经济版图发生深刻变化
C.新一轮科技革命和产业变革带来的新陈代谢和激烈竞争前所未有
D.全球治理体系与国际形势变化的不适应、不对称前所未有
答案：A

1、总体看，一个（）的全球治理体系正在逐步形成。
A.多层面
B.多领域
C.多维度
D.单维度
答案：ABC

2、一个时期以来，一些地方和单位管党不力、治党不严，导致党内问题越积越多，其表现包括（）。
A.一些干部领导科学发展能力不强
B.一些基层党组织软弱涣散
C.少数党员干部理想信念动摇、宗旨意识淡薄
D.形式主义、官僚主义问题突出
答案：ABCD

3、要坚持学思用贯通、知信行统一，把习近平新时代中国特色社会主义思想转化为（）的强大力量。
A.坚定理想
B.锤炼党性
C.指导实践
D.推动工作
答案：ABCD

4、要坚持马克思主义科学方法论，提高（）、法治思维能力、底线思维能力，不断增强工作的科学性、预见性、主动性和创造性。
A.战略思维能力
B.历史思维能力
C.辩证思维能力
D.创新思维能力
答案：ABCD

5、习近平新时代中国特色社会主义思想以宽广视野和长远眼光，认识和把握当代中国发展面临的一系列重大战略问题，其表现包括（）。
A.直面前进道路上的各种困难和矛盾、风险和挑战
B.着力探索破解难题的新理念新思想新战略
C.着力探索推进事业发展的新理念新思想新战略
D.在理论上不断拓展新视野、作出新概括
答案：ABCD

6、习近平新时代中国特色社会主义思想系统阐述了中国现代化和民族复兴的（），为实现中国社会主义现代化和中华民族伟大复兴提供了理论指南和强大精神力量。
A.深刻内涵
B.历史方位
C.实现路径
D.战略步骤
答案：ABCD

7、习近平新时代中国特色社会主义思想是在不断推进党的自我革命，实现党（）的过程中创立并不断丰富发展的。
A.自我净化
B.自我完善
C.自我革新
D.自我提高
答案：ABCD

8、习近平新时代中国特色社会主义思想是在（）的过程中创立并不断丰富发展的。
A.把握世界发展大势
B.应对全球共同挑战
C.维护人类共同利益
D.完善全球治理体系
答案：ABCD

9、习近平新时代中国特色社会主义思想是为回答时代之问而形成的，具有鲜明的（）。
A.实践特色
B.理论特色
C.民族特色
D.时代特色
答案：ABCD

10、习近平新时代中国特色社会主义思想始终贯穿着马克思主义立场观点方法，其表现包括（）。
A.把马克思主义基本原理作为理论起点、逻辑起点、价值起点
B.坚持人民立场
C.坚持实事求是思想路线
D.坚持共产党人的理想信念
答案：ABCD

11、习近平新时代中国特色社会主义思想闪耀着马克思主义真理光辉，其特点包括（）。
A.体系严整
B.逻辑严密
C.内涵丰富
D.博大精深
答案：ABCD

12、习近平新时代中国特色社会主义思想汲取中华优秀传统文化所蕴含的丰富（），有效激活了中华优秀传统文化的生命力，成为中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展的生动典范。
A.哲学思想
B.人文精神
C.道德理念
D.政治智慧
答案：ABCD

13、习近平新时代中国特色社会主义思想涵盖新时代坚持和发展中国特色社会主义的（）和发展方向、发展方式、发展动力、战略步骤、外部条件、政治保证等基本问题。
A.总目标
B.总任务
C.总体布局
D.战略布局
答案：ABCD

14、习近平新时代中国特色社会主义思想高扬中华民族的（），为实现中华民族伟大复兴提供了强大精神力量。
A.伟大创造精神
B.伟大奋斗精神
C.伟大团结精神
D.伟大梦想精神
答案：ABCD

15、习近平新时代中国特色社会主义思想的鲜明的理论品格包括（）、顽强的斗争精神、博大的天下情怀。
A.坚定的人民立场
B.崇高的政治信仰
C.高度的历史自觉
D.鲜明的问题导向
答案：ABCD

16、习近平新时代中国特色社会主义思想的历史地位和指导意义包括（）。
A.习近平新时代中国特色社会主义思想，是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果
B.习近平新时代中国特色社会主义思想是党和人民实践经验和集体智慧的结晶
C.习近平新时代中国特色社会主义思想是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分
D.习近平新时代中国特色社会主义思想是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南
答案：ABCD

17、我们必须坚持（），一切从实际出发，着眼解决新时代改革开放和社会主义现代化建设的实际问题。
A.解放思想
B.实事求是
C.与时俱进
D.求真务实
答案：ABCD

18、提高历史思维能力，就要加强对历史的学习，深刻（），在对历史的深入思考中做好现实工作、更好走向未来。
A.把握历史规律
B.认清历史趋势
C.照搬历史经验
D.牢记历史教训
答案：ABD

19、提高法治思维能力就要自觉在法治轨道上运用法治思维和法治方式（）。
A.深化改革
B.推动发展
C.逃避矛盾
D.维护稳定
答案：ABD

20、提高创新思维能力就要从根本上打破迷信经验、迷信本本、迷信权威的惯性思维，破除（）。
A.因循守旧
B.创新精神
C.形式主义
D.无所作为
答案：ACD

21、世界百年未有之大变局概括起来说就是（）。
A.当前国际格局和国际体系正在发生深刻调整
B.全球治理体系正在发生深刻变革
C.国际力量对比正在发生近代以来最具革命性的变化 势
D.世界范围呈现出影响人类历史进程和趋向的重大态
答案：ABCD

22、全党必须坚持以马克思主义中国化时代化最新成果为指导，坚定中国特色社会主义（），坚持道不变、志不改，确保党和国家事业始终沿着正确方向胜利前进。
A.道路自信
B.理论自信
C.制度自信
D.文化自信
答案：ABCD

23、科学与技术的不断更新的作用包括（）。
A.影响和改变人类社会的生产方式和生活方式
B.影响和改变人类社会的思维方式
C.重构全球创新版图
D.改变社会基本矛盾的运动规律
答案：ABC

24、科技创新活动正不断突破（）的界限，演化为创新体系的竞争。
A.地域
B.伦理
C.组织
D.技术
答案：ACD

25、坚持问题导向，就要聚焦实践遇到的新问题、（），不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法。
A.改革发展稳定存在的深层次问题
B.人民群众急难愁盼问题
C.国际变局中的重大问题
D.党的建设面临的突出问题
答案：ABCD

26、对坚持和发展什么样的中国特色社会主义，习近平总书记从（）、强大生命力等多方位多角度作出了深刻回答。
A.理论渊源
B.历史根据
C.本质特征
D.独特优势
答案：ABCD

27、党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央实现了管党治党从宽松软到严紧硬的深刻转变，其表现包括（）。
A.党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转
B.党的创造力、凝聚力、战斗力显著增强
C.党的团结统一更加巩固
D.党群关系明显改善
答案：ABCD

28、党的二十大报告指出，只有用（）的观点观察事物，才能把握事物发展规律。
A.普遍联系
B.全面系统
C.形而上学
D.发展变化
答案：ABD

29、当前，我国具备了过去难以想象的良好发展条件，其中包括（）。
A.经济正处在由高速增长转向高质量发展的新阶段
B.制度优势显著，治理效能提升
C.人力资源丰富，市场空间广阔
D.社会大局稳定
答案：ABCD

30、当前，世界面临的不稳定性不确定性明显增加，其表现包括（）。
A.世界经济强势上扬
B.贸易保护主义、单边主义、民粹主义等思潮不断抬头
C.地区热点问题此起彼伏
D.贫富分化日益严重
答案：BCD

31、当前，伴随社会主要矛盾的转换，改革面临着许多新的挑战，其中包括（）。
A.发展中不平衡、不协调、不可持续问题依然突出
B.深化改革开放和转变经济发展方式任务艰巨
C.城乡区域发展差距和居民收入分配差距依然较大
D.关系群众切身利益的问题较多，部分群众生活比较困难
答案：ABCD

32、当前，摆在全人类面前的共同挑战包括（）。
A.世界经济增长需要新动力
B.发展需要更普惠平衡
C.贫富差距鸿沟有待弥合
D.地区热点问题有待解决
答案：ABCD

33、当今世界，人类面临许多共同挑战，面对的问题越来越严重，其中包括（）。
A.治理赤字
B.信任赤字
C.和平赤字
D.发展赤字
答案：ABCD

34、当今世界，非传统安全威胁持续蔓延，具体包括（）。
A.地缘政治冲突
B.网络安全
C.重大传染性疾病
D.气候变化
答案：BCD

35、把握好习近平新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，就必须坚持人民至上、自信自立、（）。
A.守正创新
B.问题导向
C.系统观念
D.胸怀天下
答案：ABCD

1、中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化（）化的马克思主义行。
答案：第一空：时代

2、只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同（）相结合，坚持运用辩证唯物主义和历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。
答案：第一空：中华优秀传统文化

3、拥有（）科学理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。
答案：第一空：马克思主义

4、习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和（）的时代精华。
答案：第一空：中国精神

5、习近平新时代中国特色社会主义思想，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，主要创立者是作为党中央核心、全党核心的（）总书记。
答案：第一空：习近平

6、我们必须坚定（）、文化自信，坚持古为今用、推陈出新，把马克思主义思想精髓同中华优秀传统文化精华贯通起来、同人民群众日用而不觉的共同价值观念融通起来。
答案：第一空：历史自信

7、对（）的信仰，对社会主义、共产主义的信念，构成了习近平新时代中国特色社会主义思想的鲜明标识和政治底色。
答案：第一空：马克思主义

8、党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，最根本的原因在于有（）总书记作为党中央的核心、全党的核心掌舵领航，在于有习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引。
答案：第一空：习近平

9、从党的十三大起，历次党的全国代表大会报告标题都有“（）”这个主题词。
答案：第一空：中国特色社会主义

10、“两个确立”是党在新时代取得的重大政治成果，是推动党和国家事业取得历史性成就、发生（）的决定性因素。
答案：第一空：历史性变革

11、（）是习近平新时代中国特色社会主义思想的理论基点、价值支点和实践原点。
答案：第一空：人民至上

12、（）是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。
答案：第一空：马克思主义

13、（）是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是党的基本思想方法、工作方法、领导方法。
答案：第一空：实事求是;坚持实事求是

14、（）开辟了马克思主义新境界，是当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。
答案：第一空：习近平新时代中国特色社会主义思想

15、（）的创立实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。
答案：第一空：习近平新时代中国特色社会主义思想

1、中国特色社会主义是社会主义而不是其他什么主义，科学社会主义基本原则不能丢，丢了就不是社会主义。
答案：对

2、中国共产党根基在人民、血脉在人民、力量在人民。
答案：对

3、只有植根本国、本民族历史文化沃土，马克思主义真理之树才能根深叶茂。
答案：对

4、在当代中国，必须坚定不移地高举中国特色社会主义伟大旗帜，努力开拓中国特色社会主义事业更加广阔的前景。
答案：对

5、一个执政党进行社会革命不容易，进行自我革命更不容易，所以应该尽量避免进行自我革命。
答案：错

6、习近平新时代中国特色社会主义思想直面国家治理现代化中的各种困难和矛盾、风险和挑战，准确把握我国发展的阶段性特征和新时代我国社会主要矛盾，勇于破除一切不合时宜的思想观念和体制机制弊端。
答案：对

7、习近平新时代中国特色社会主义思想蕴含着对强党之路、强国之路、复兴之路的深刻认知，彰显着深邃的历史观照、深厚的历史情怀、强烈的历史担当。
答案：对

8、习近平新时代中国特色社会主义思想向世界展示了科学社会主义的光明图景，彰显了科学社会主义在21世纪中国的强大生机活力。
答案：对

9、习近平新时代中国特色社会主义思想是在对科学社会主义理论与实践的深邃思考、深刻总结，对坚持和发展中国特色社会主义的不懈探索、砥砺前行中创立并不断丰富发展的。
答案：对

10、习近平新时代中国特色社会主义思想是不断发展的开放的理论，必将随着中国特色社会主义伟大实践的深入推进而持续发展、不断丰富、更加完善。
答案：对

11、习近平新时代中国特色社会主义思想深化了对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，谱写了马克思主义发展的新篇章。
答案：对

12、习近平新时代中国特色社会主义思想具有强烈的问题意识、鲜明的问题导向，为我们坚持党的实事求是的思想路线、迎难而上破解问题树立了光辉典范。
答案：对

13、习近平新时代中国特色社会主义思想坚持解放思想、实事求是、守正创新，不断推进马克思主义中国化时代化，是坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合的典范。
答案：对

14、习近平新时代中国特色社会主义思想对马克思主义认识论和实践论的自觉运用，体现出深沉厚重的忧患意识、风雨不动的战略定力、顽强不屈的斗争意志。
答案：对

15、习近平新时代中国特色社会主义思想洞察时代风云，把握时代脉搏，引领时代潮流，为推动构建人类命运共同体、维护人类共同利益和共同价值作出了重要贡献。
答案：对

16、习近平新时代中国特色社会主义思想从根本上引领党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，开启和引领了中国特色社会主义新时代、新发展阶段，也必将有力指引全面建设社会主义现代化国家新征程。
答案：对

17、习近平新时代中国特色社会主义思想不仅对中国的繁荣发展具有重要意义，而且对促进人类文明进步也具有重大理论和现实意义。
答案：对

18、我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。
答案：对

19、推进中国特色社会主义伟大事业，只有坚持守正才能不迷失方向、不犯颠覆性错误。
答案：对

20、推进马克思主义中国化时代化是一个追求真理、揭示真理、笃行真理的过程。
答案：对

21、提高战略思维能力，就要透过纷繁复杂的表面现象把握事物的本质和发展的内在规律，在解决突出问题中实现战略突破，在把握战略全局中推进各项工作。
答案：对

22、提高底线思维能力就要居安思危、未雨绸缪，凡事从最坏处着眼、向最好处努力，牢牢把握工作主动权，着力防范化解重大风险。
答案：对

23、没有中国共产党，就没有新中国，就没有中华民族的伟大复兴。
答案：对

24、坚持一切为了人民、一切依靠人民，彰显了以人为本、人民至上的价值取向，彰显了立党为公、执政为民的执政理念。
答案：对

25、坚持不懈用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践、推动工作，为新时代党和国家事业发展提供了根本遵循。
答案：对

26、党的二十大报告是党和人民智慧的结晶，是党团结带领全国各族人民夺取中国特色社会主义新胜利的政治宣言和行动纲领，是马克思主义的纲领性文献。
答案：对

27、不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。
答案：对

1、中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了（）走向现代化的途径。
A.发达国家
B.发展中国家
C.落后国家
D.资本主义国家
答案：B

2、展望2035年，我国经济实力、科技实力、综合国力将大幅跃升，其具体表现不包括（）。
A.基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化
B.人均国内生产总值达到中等发达国家水平
C.建成文化强国、教育强国、人才强国、体育强国、健康中国
D.建成共产主义社会
答案：D

3、新时代新征程，我国经济和社会发展的战略目标是，到（）年基本实现社会主义现代化，到本世纪中叶把我国建成社会主义现代化强国。
A.2025
B.2030
C.2035
D.2040
答案：C

4、下列各项中，不属于中国式现代化的基本特征的是（）。
A.人口规模巨大
B.全体人民共同富裕
C.只注重发展物质文明
D.走和平发展道路
答案：C

5、我国社会主要矛盾已经由人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾，转化为（）。
A.地主阶级和农民阶级的矛盾
B.帝国主义和中华民族的矛盾
C.人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾
D.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
答案：D

6、为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，（），统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：D

7、为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了新民主主义革命的伟大成就。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：A

8、为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了社会主义革命和建设的伟大成就。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：B

9、为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：C

10、全面建设社会主义现代化国家的进程的第一个阶段是（），在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化。
A.从2012年到2020年
B.从2020年到2025年
C.从2020年到2035年
D.从2035年到2049年
答案：C

11、全面建设社会主义现代化国家的进程的第二个阶段是（），在基本实现现代化的基础上，再奋斗15年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A.从2020年到2035年
B.从2035年到本世纪中叶
C.从2049年到2078年
D.从本世纪中叶到本世纪末
答案：B

12、关于走中国特色社会主义道路，下列要求中错误的是（）。
A.始终保持清醒坚定，保持强大前进定力
B.可以走封闭僵化的老路
C.不走改旗易帜的邪路
D.不为任何风险所惧，不为任何干扰所惑
答案：B

13、关于中国特色社会主义道路，下列说法中错误的是（）。
A.既坚持以经济建设为中心，又全面推进经济、政治、文化、社会、生态文明建设以及其他各方面建设
B.既坚持四项基本原则，又坚持改革开放
C.为了不断解放和发展社会生产力，可以无限期搁置全体人民共同富裕的实现
D.既符合中国国情，又适合时代发展要求，并取得巨大成功的唯一正确道路
答案：C

14、关于我国社会主要矛盾的变化，下列看法中错误的是（）。
A.没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判 断
B.我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变
C.我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变
D.标志着我国已经进入社会主义高级阶段
答案：D

15、改革开放之初，（）同志首先用“小康”来诠释中国式现代化，明确提出到20世纪末“在中国建立一个小康社会”的奋斗目标。
A.邓小平
B.陈云
C.叶剑英
D.李先念
答案：A

16、党的二十大批准了习近平同志代表十九届中央委员会所作的《（）》的报告。
A.高举中国特色社会主义伟大旗帜 为夺取全面建设小康社会新胜利而奋斗
B.坚定不移沿着中国特色社会主义道路前进 为全面建成小康社会而奋斗
C.决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利
D.高举中国特色社会主义伟大旗帜 为全面建设社会主义现代化国家而团结奋斗
答案：D

17、20世纪初，在北京、上海等地出现过大大小小300多个政党和政治团体，但它们中的绝大部分很快就在中国政治舞台上销声匿迹了，其失败的根本原因不包括（）。
A.没有科学的理论作指导
B.都没有怀揣过实现中华民族伟大复兴的梦想
C.未能提出正确的纲领并发动人民群众以解决近代以后中国社会所面临的迫切问题
D.没有先进的阶级作基础
答案：B

18、2022年10月16日至22日，（）在北京举行。
A.中国共产党第十七次全国代表大会
B.中国共产党第十八次全国代表大会
C.中国共产党第十九次全国代表大会
D.中国共产党第二十次全国代表大会
答案：D

19、（）提出“协调推进全面建设社会主义现代化国家、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党的战略布局”，实现了“四个全面”战略布局的与时俱进。
A.党的十九届三中全会
B.党的十九届四中全会
C.党的十九届五中全会
D.党的十九届六中全会
答案：C

20、（）把马克思主义基本原理同俄国具体实际相结合，领导十月革命取得成功，建立了世界上第一个社会主义国家，科学社会主义由此从理论走向实践。
A.列宁
B.李卜克内西
C.普列汉诺夫
D.卢森堡
答案：A

1、中国特色社会主义进入新时代在社会发展上的表现包括（）。
A.党的理论创新实现了新飞跃
B.党的执政方式和执政方略有重大创新
C.发展理念和发展方式有重大转变
D.发展环境和发展条件有重大变化
答案：ABCD

2、中国特色社会主义进入新时代，在（）上具有重大意义。
A.中华人民共和国发展史
B.中华民族发展史
C.世界社会主义发展史
D.人类社会发展史
答案：ABCD

3、要在继续推动发展的基础上，着力解决好发展不平衡不充分问题，大力提升发展质量和效益，更好满足人民在（）、生态等方面日益增长的需要。
A.经济
B.政治
C.文化
D.社会
答案：ABCD

4、要坚持以实践基础上的理论创新推动制度创新，坚持和完善现有制度，从实际出发，及时制定一些新的制度，构建（）的制度体系，使各方面制度更加成熟更加定型。
A.系统完备
B.科学规范
C.运行有效
D.僵化臃肿
答案：ABC

5、新时代十年的伟大变革，在（）、中华民族发展史上具有里程碑意义。
A.党史
B.新中国史
C.改革开放史
D.社会主义发展史
答案：ABCD

6、新民主主义革命的胜利，彻底（），为实现中华民族伟大复兴创造了根本社会条件。
A.结束了旧中国半殖民地半封建社会的历史
B.结束了旧中国一盘散沙的局面
C.废除了列强强加给中国的不平等条约和帝国主义在中国的一切特权
D.实现了社会主义工业化
答案：ABC

7、下列各项中，属于改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就的有（）。
A.确立党在社会主义初级阶段的基本路线
B.实现了从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全方位开放的历史性转变
C.实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破
D.实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越
答案：ABCD

8、我们经过（），以武装的革命反对武装的反革命，建立了人民当家作主的中华人民共和国，实现了民族独立、人民解放。
A.北伐战争
B.土地革命战争
C.抗日战争
D.解放战争
答案：ABCD

9、我们坚持和发展中国特色社会主义，推动（）、生态文明协调发展，创造了中国式现代化新道路，创造了人类文明新形态。
A.物质文明
B.政治文明
C.精神文明
D.社会文明
答案：ABCD

10、我们党要团结带领人民有效应对重大挑战、（），必须进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。
A.抵御重大风险
B.克服重大阻力
C.化解重大矛盾
D.解决重大问题
答案：ABCD

11、为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，自信自强、守正创新，统揽（），创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。
A.伟大斗争
B.伟大工程
C.伟大事业
D.伟大梦想
答案：ABCD

12、为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，创造了（）的伟大成就。
A.新民主主义革命
B.社会主义革命和建设
C.改革开放和社会主义现代化建设
D.新时代中国特色社会主义
答案：ABCD

13、随着中国特色社会主义的深入发展，人民美好生活需要日益广泛，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在（）、安全、环境等方面的要求日益增长。
A.民主
B.法治
C.公平
D.正义
答案：ABCD

14、实现伟大梦想，必须进行伟大斗争，其具体要求包括（）。
A.在事关中国特色社会主义前途命运的大是大非问题上坚定不移
B.在改革发展稳定工作中避重就轻
C.在全面从严治党上敢于动硬
D.在维护国家核心利益上敢于针锋相对
答案：ACD

15、明确中国特色社会主义进入新时代，是我们党创造性地运用马克思主义理论，在科学把握（）深刻变化的基础上，对社会发展阶段作出的一项关系全局的重大论断。
A.世情
B.国情
C.党情
D.社情
答案：ABCD

16、改革开放以来，我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。
A.开辟了中国特色社会主义道路
B.形成了中国特色社会主义理论体系
C.确立了中国特色社会主义制度
D.发展了中国特色社会主义文化
答案：ABCD

17、到本世纪中叶，要把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，其具体表现包括（）。
A.物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明全面提升
B.实现国家治理体系和治理能力现代化
C.成为综合国力和国际影响力领先的国家
D.全体人民共同富裕基本实现
答案：ABCD

18、党的十九大以来的五年，党中央召开七次全会，分别就宪法修改、（）等重大问题作出决定和决议。
A.深化党和国家机构改革
B.坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
C.制定“十四五”规划和二〇三五年远景目标
D.全面总结党的百年奋斗重大成就和历史经验
答案：ABCD

19、党的十八大以来，我国经济更加发展、民主更加健全、（）。
A.科教更加进步
B.文化更加繁荣
C.社会更加和谐
D.人民生活更加殷实
答案：ABCD

20、党的二十大报告指出，要坚持发扬斗争精神，增强全党全国各族人民的（），全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。
A.志气
B.骨气
C.骄气
D.底气
答案：ABD

21、党的二十大报告指出，党和国家工作仍然面临不少困难和问题，其具体包括（）。
A.发展不平衡不充分问题仍然突出，推进高质量发展还有许多卡点瓶颈
B.确保粮食、能源、产业链供应链可靠安全和防范金融风险还须解决许多重大问题
C.群众在就业、教育、医疗、托育、养老、住房等方面面临不少难题
D.一些党员、干部缺乏担当精神，斗争本领不强，实干精神不足，形式主义、官僚主义现象仍较突出
答案：ABCD

22、当代中国正处在从大国走向强国的关键时期，中国是全球治理的（），对世界的影响更加全面、深刻、长远。
A.积极参与者
B.积极建设者
C.消极跟风者
D.积极引领者
答案：ABD

23、从“总体小康”到“全面小康”，从“全面建设”到“全面建成”，体现了（）。
A.小康的标准不断提升
B.小康的内涵不断拓展
C.小康的宗旨不断变化
D.小康的要求不断提高
答案：ABD

24、500多年来，社会主义经过了（）的过程。
A.从科学到空想
B.从理论到实践
C.从一国实践到多国发展
D.从遭遇挫折到奋起振兴
答案：BCD

25、（）深入考察资本主义经济、政治、社会状况，提出唯物史观和剩余价值学说，给社会主义思想奠定了科学理论基础，创立了科学社会主义。
A.马克思
B.费尔巴哈
C.恩格斯
D.蒲鲁东
答案：AC

1、中国共产党一经诞生，就把为中国人民谋幸福、为中华民族谋（）确立为自己的初心使命。
答案：第一空：复兴

2、中国共产党历经百年奋斗，从根本上改变了中国人民的前途命运，开辟了实现（）的正确道路。
答案：第一空：中华民族伟大复兴;民族复兴

3、中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上（）新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。
答案：第一空：全面建设社会主义现代化国家

4、在党的二十届一中全会选举新一届中央领导机构时，（）同志全票当选中央委员会总书记。
答案：第一空：习近平

5、新时代10年的伟大变革，是在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下、在（）指引下全党全国各族人民团结奋斗取得的。
答案：第一空：习近平新时代中国特色社会主义思想

6、新发展阶段是我们党带领人民迎来从站起来、富起来到（）起来历史性跨越的新阶段。
答案：第一空：强

7、我国社会生产力水平总体上显著提高，社会生产能力在很多方面进入世界前列，更加突出的问题是发展不（）不充分。
答案：第一空：平衡

8、完成脱贫攻坚、全面建成（）社会的历史任务是中国共产党和中国人民团结奋斗赢得的历史性胜利，是彪炳中华民族发展史册的历史性胜利，也是对世界具有深远影响的历史性胜利。
答案：第一空：小康

9、实现中国梦就是要实现国家富强、民族振兴、（）。
答案：第一空：人民幸福

10、社会基本矛盾是生产力和生产关系、经济基础和（）的矛盾。
答案：第一空：上层建筑

11、坚持和发展（）是改革开放以来党的全部理论和实践的主题。
答案：第一空：中国特色社会主义

12、改革开放和社会主义现代化建设深入推进，书写了经济快速发展和（）两大奇迹新篇章。
答案：第一空：社会长期稳定

13、到本世纪中叶，要把我国建设成为综合国力和（）领先的社会主义现代化强国。
答案：第一空：国际影响力

14、党的二十届一中全会选举产生了以（）同志为核心的新一届中央领导集体，一批经验丰富、德才兼备、奋发有为的同志进入中央领导机构，充分显示出中国特色社会主义事业蓬勃兴旺、充满活力。
答案：第一空：习近平

15、从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。
答案：第一空：中国式现代化

16、（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。
答案：第一空：中国特色社会主义

1、中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。
答案：对

2、中华民族近代以来最伟大的梦想是实现中华民族伟大复兴。
答案：对

3、中国特色社会主义制度是当代中国发展进步的根本制度保障，是具有明显制度优势、强大自我完善能力的先进制度。
答案：对

4、中国特色社会主义文化积淀着中华民族最深沉的精神追求，代表着中华民族独特的精神标识，是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。
答案：对

5、中国特色社会主义是科学社会主义理论逻辑和中国社会发展历史逻辑的辩证统一。
答案：对

6、中国特色社会主义事业总体布局，是我们党对社会主义建设规律在实践和认识上不断深化的重要成果。
答案：对

7、中国特色社会主义抛弃了科学社会主义基本原则，并根据时代条件赋予其鲜明的中国特色。
答案：错

8、中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。
答案：对

9、中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。
答案：对

10、中国式现代化提供了现代化的全新选择，展现了人类社会现代化的光明前景。
答案：对

11、中国式现代化是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。
答案：对

12、中国式现代化打破了只有遵循资本主义现代化模式才能实现现代化的神话，但继承了资本主义现代化所固有的先天性弊端。
答案：错

13、中国梦已成为中华民族团结奋斗的最大公约数和最大同心圆。
答案：对

14、中国梦归根到底是人民的梦，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。
答案：对

15、只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国。
答案：对

16、要牢牢坚持党的基本路线，不能落后于时代，而是一定要超越社会主义初级阶段。
答案：错

17、新时代“两步走”战略安排，符合实现中华民族伟大复兴的现实需要，对动员全党全国各族人民万众一心实现中华民族伟大复兴的中国梦具有重大意义。
答案：对

18、我们坚决反对其他国家将自己的发展模式强加给中国，也决不“输出”中国模式，不会要求别国“复制”中国的做法。
答案：对

19、我们党紧紧依靠人民，从根本上改变了中国人民和中华民族的前途命运。
答案：对

20、我国社会主要矛盾的变化是关系全局的历史性变化，对党和国家工作提出了许多新要求。
答案：对

21、推动党和国家事业不断向前发展，必须找准我国社会的主要矛盾。
答案：对

22、团结奋斗是中国人民创造历史伟业的必由之路。
答案：对

23、实现中华民族伟大复兴是海内外中华儿女的共同梦想。
答案：对

24、实现中国梦必须走中国道路、弘扬中国精神、凝聚中国力量。
答案：对

25、实现伟大梦想，必须始终高举中国特色社会主义伟大旗帜，更加自觉地增强中国特色社会主义自信。
答案：对

26、谁能够承担起实现中华民族伟大复兴的历史使命，谁就能赢得中国人民的衷心拥护，成为中华民族的主心骨。
答案：对

27、全面深化改革将会使发展缺少动力，使社会失去活力。
答案：错

28、全面建设社会主义现代化国家、基本实现社会主义现代化，既是社会主义初级阶段我国发展的要求，也是我国社会主义从初级阶段向更高阶段迈进的要求。
答案：对

29、全面建成小康社会，意味着中华民族实现了千百年来的夙愿，实现了从大幅落后于时代到大踏步赶上时代的新跨越。
答案：对

30、全党要更加自觉地坚定党性原则，勇于直面问题，敢于刮骨疗毒，消除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒。
答案：对

31、每个国家自主探索符合本国国情的现代化道路的努力都应该受到尊重。
答案：对

32、没有中国共产党的领导，民族复兴必然是空想。
答案：对

33、马克思列宁主义、毛泽东思想一定不能丢，丢了就丧失根本。
答案：对

34、旧式农民革命和资产阶级革命能够承担起实现民族复兴的历史使命。
答案：错

35、建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴，是中华民族的最高利益和根本利益。
答案：对

36、党和人民取得的一切成就，都是通过斗争取得的。
答案：对

37、党的十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。
答案：对

38、党的十九大以来的五年，党中央团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以奋发有为的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。
答案：对

39、党的十九大以来的五年，党团结带领人民，攻克了许多长期没有解决的难题，办成了许多事关长远的大事要事，推动党和国家事业取得举世瞩目的重大成就。
答案：对

40、党的二十大把握国内外发展大势，在党和国家事业发展布局中突出教育科技人才支撑、法治保障、国家安全工作。
答案：对

41、不全面依法治国，国家生活和社会生活就不能有序运行，就难以实现社会和谐稳定。
答案：对

42、不全面从严治党，党就难以发挥好领导核心作用。
答案：对

43、“四个全面”战略布局，是我们党站在新的历史起点上把握我国发展新特征确定的治国理政新方略，是新的时代条件下推进改革开放和社会主义现代化建设、坚持和发展中国特色社会主义的战略抉择。
答案：对

1、马克思和恩格斯在（）中明确指出：“在实践方面，共产党人是各国工人政党中最坚决的、始终起推动作用的部分。”
A.《资本论》
B.《共产党宣言》
C.《1844年经济学-哲学手稿》
D.《雇佣劳动与资本》
答案：B

2、关于民主集中制，下列说法中错误的是（）。
A.把充分发扬党内民主和正确实行集中有机结合起来
B.既可以最大限度激发全党创造活力，又可以统一全党思想和行动
C.将会导致议而不决、决而不行的分散主义
D.是科学合理而又有效率的制度
答案：C

3、关于坚持和加强党中央集中统一领导，下列做法中错误的是（）。
A.完善党中央重大决策部署落实机制
B.完善党中央决策议事协调机构
C.降低各级党组织和党员干部政治判断力、政治领悟力、政治执行力
D.持续净化党内政治生态
答案：C

4、党中央在全党开展党史学习教育，建成（），号召全党学习和践行伟大建党精神，在新的征程上更加坚定、更加自觉地牢记初心使命、开创美好未来。
A.中国共产党历史展览馆
B.中国人民抗日战争纪念馆
C.遵义会议纪念馆
D.中国共产党第一次全国代表大会纪念馆
答案：A

5、党的根本组织制度和领导制度是（）。
A.三三制
B.民主集中制
C.联席会议制
D.政治协商制
答案：B

1、走过百年奋斗历程的中国共产党在革命性锻造中更加坚强有力，党的（）显著增强。
A.政治领导力
B.思想引领力
C.群众组织力
D.社会号召力
答案：ABCD

2、中国共产党在长期实践中形成了（）、求真务实等优良作风，具有自我革命的政治勇气和能力。
A.理论联系实际
B.脱离疏远群众
C.批评和自我批评
D.艰苦奋斗
答案：ACD

3、只有坚持中国共产党的领导，最大限度凝聚社会共识，汇聚社会发展的正能量，才能够（），才能够不断夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。
A.应对重大挑战
B.抵御重大风险
C.克服重大阻力
D.解决重大矛盾
答案：ABCD

4、正是有了中国共产党的领导，才形成了中国特色社会主义（）。
A.道路
B.理论
C.制度
D.文化
答案：ABCD

5、增强“四个意识”的具体内涵包括（）。
A.增强政治意识
B.增强大局意识
C.增强核心意识
D.增强看齐意识
答案：ABCD

6、在长期奋斗中，党形成了自身的理论优势、（）。
A.政治优势
B.组织优势
C.制度优势
D.密切联系群众的优势
答案：ABCD

7、在一个十几亿人口的大国执政，肩膀上的担子重、责任大，必须组成一个（）的中央领导集体。
A.政治坚定
B.团结统一
C.坚强有力
D.奋发有为
答案：ABCD

8、要自觉同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，要做到（）。
A.在思想上高度认同
B.在政治上坚决维护
C.在组织上自觉服从
D.在行动上紧紧跟随
答案：ABCD

9、要推动（）、审判机关、检察机关、人民团体、企事业单位、社会组织等在党的统一领导下协调行动、增强合力，更好地适应新时代中国特色社会主义发展要求。
A.人大
B.政府
C.政协
D.监察机关
答案：ABCD

10、要建立健全党对重大工作的领导体制机制，在中央政治局及其常委会领导下，优化党中央决策议事协调机构，负责重大工作的（）。
A.顶层设计
B.总体布局
C.统筹协调
D.整体推进
答案：ABCD

11、要把民主和集中有机统一起来，真正把民主集中制的优势变成我们党的（）优势。
A.政治
B.组织
C.制度
D.工作
答案：ABCD

12、新时代，面对机遇和挑战并存的重要战略机遇期，必须（），一以贯之推进党的建设新的伟大工程。
A.加强党中央集中统一领导
B.增强“四个意识”
C.坚定“四个自信”
D.做到“两个维护”
答案：ABCD

13、习近平总书记谋划国内外大局，推进改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军工作，充分展现了大党大国领袖的政治智慧、（）。
A.战略定力
B.使命担当
C.为民情怀
D.领导艺术
答案：ABCD

14、全党同志务必（），坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。
A.不忘初心、牢记使命
B.谦虚谨慎、艰苦奋斗
C.因循守旧、不思进取
D.敢于斗争、善于斗争
答案：ABD

15、请示报告制度是我们党的一项重要制度，中央政治局全体同志每年向（）书面述职。
A.党中央
B.党中央总书记
C.全国人大党委会党组
D.国务院党组
答案：AB

16、民主集中制是我们党的根本组织原则和领导制度，规范着（）的关系。
A.党员与党员
B.党员与组织
C.下级组织与上级组织
D.全党与中央
答案：ABCD

17、民主集中制规范着我们党与（）、人民团体的关系。
A.国家权力机关
B.行政机关
C.监察机关
D.司法机关
答案：ABCD

18、经过不懈努力，党的（）能力显著增强，管党治党宽松软状况得到根本扭转，风清气正的党内政治生态不断形成和发展。
A.自我净化
B.自我完善
C.自我革新
D.自我提高
答案：ABCD

19、健全总揽全局、协调各方的党的领导制度体系的主要任务包括（）、健全提高党的执政能力和领导水平制度、完善全面从严治党制度。
A.建立不忘初心、牢记使命的制度
B.完善坚定维护党中央权威和集中统一领导的各项制度
C.健全党的全面领导制度
D.健全为人民执政、靠人民执政各项制度
答案：ABCD

20、坚定“四个自信”的具体内涵包括（）。
A.坚定中国特色社会主义道路自信
B.坚定中国特色社会主义理论自信
C.坚定中国特色社会主义制度自信
D.坚定中国特色社会主义文化自信
答案：ABCD

21、坚持和加强党中央集中统一领导，就要增强党内政治生活的（），用好批评和自我批评武器，持续净化党内政治生态。
A.政治性
B.时代性
C.原则性
D.战斗性
答案：ABCD

22、坚持党的领导是通过党的制度来保证实施的，健全的领导制度具十分重要的作用，它们体现在（）。
A.保证党的领导活动的正常进行
B.发挥党的领导机关和领导者的作用
C.发挥党的各级组织和广大党员的积极性主动性创造性
D.保证党和国家事业的健康发展
答案：ABCD

23、构建系统完备、科学规范、运行高效的党和国家机构职能体系，就要形成（）。
A.总揽全局、协调各方的党的领导体系
B.职责明确、依法行政的政府治理体系
C.中国特色、世界一流的武装力量体系
D.联系广泛、服务群众的群团工作体系
答案：ABCD

24、党中央要求，要把加强党的领导贯穿党的二十大代表选举工作全过程，（）等各个环节，都要切实发挥党组织领导和把关作用。
A.推荐提名
B.组织考察
C.确定人选
D.会议选举
答案：ABCD

25、党中央要求，党的二十大代表应具备思想、政治、能力、作风、业绩、履职等6个方面条件，确保选出（）的代表。
A.信念坚定
B.政治过硬
C.作风优良
D.清正廉洁
答案：ABCD

26、党是最高政治领导力量，主要体现在（）等方面。
A.引领政治方向
B.统领政治体系
C.决断重大事项
D.领导社会治理
答案：ABCD

27、党的十一届三中全会以来，中国共产党团结带领人民进行改革开放新的伟大革命，开创了中国特色社会主义，（），人民生活显著改善，综合国力显著增强，国际地位显著提高。
A.极大激发了广大人民群众的创造性
B.极大解放了社会生产力
C.极大发展了社会生产力
D.极大增强了社会发展活力
答案：ABCD

28、党的领导是全面的，体现在（）。
A.全面覆盖的领导对象
B.全面的领导内容
C.全面的领导过程
D.全面的领导方法
答案：ABCD

29、党的领导不是空洞的、抽象的，具体说来体现在（）上。
A.党的科学理论和正确路线方针政策
B.党的执政能力和领导水平
C.党的政治判断力、政治领悟力、政治执行力
D.党的严密组织体系和强大组织能力
答案：ABCD

30、党的二十大审议通过的《中国共产党章程（修正案）》体现了党的十九大以来党的理论创新、实践创新、制度创新成果，体现了党的二十大报告确定的（）。
A.重要思想
B.重要观点
C.重大战略
D.重大举措
答案：ABCD

31、党的二十大的主题明确宣示了我们党在新征程上（）的重大问题。
A.举什么旗
B.走什么路
C.以什么样的精神状态
D.朝着什么样的目标继续前进
答案：ABCD

32、党的二十大代表产生程序分为推荐提名、（）5个主要环节。
A.组织考察
B.确定代表候选人初步人选
C.确定代表候选人预备人选
D.会议选举
答案：ABCD

33、大局意识就是要正确处理（）的关系。
A.中央与地方
B.局部与全局
C.当前与长远
D.理论与实践
答案：ABC

1、中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和（）的先锋队，是中国特色社会主义事业的坚强领导核心。
答案：第一空：中华民族

2、中国共产党把共产主义确立为远大理想和崇高追求，把为共产主义、（）而奋斗确立为自己的纲领，具有强烈的历史使命感与责任担当。
答案：第一空：社会主义

3、学习党的历史，增强“（）”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，是广大党员应尽的义务。
答案：第一空：四个意识

4、选举产生党的二十大代表，是广大党员按照（）原则，正确行使民主权利，参与党内政治生活的重要途径和形式。
答案：第一空：民主集中制

5、确保党的事业接续发展、国家长治久安，必须坚定拥护“两个确立”、坚决做到“（）”，保持党中央的核心、全党的核心长期稳定。
答案：第一空：两个维护

6、经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案。
答案：第一空：自我革命

7、坚决维护（）总书记党中央的核心、全党的核心地位，坚决维护党中央权威和集中统一领导，才能更好汇聚全党力量，确保全党团结统一、行动一致。
答案：第一空：习近平

8、国家政治体系是一个大系统，涵盖国家机关、政党组织和各种政治主体。其中处于统领地位的是（）。
答案：第一空：中国共产党;共产党;党;中共

1、中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导。
答案：对

2、中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。
答案：对

3、中国特色社会主义文化是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。
答案：对

4、中国特色社会主义是党领导人民经过长期探索取得的根本成就，也只有在党的领导下才能不断向前发展。
答案：对

5、中国特色社会主义理论体系是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论，是立足时代前沿、与时俱进的科学理论。
答案：对

6、中国特色社会主义道路是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路，是实现中华民族伟大复兴的必由之路。
答案：对

7、中国共产党自成立之日起，就始终把人民立场当成我们党的根本政治立场。
答案：对

8、中国共产党在应对国内外各种风险和考验的历史进程中始终是全国人民的主心骨。
答案：对

9、中国共产党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列。
答案：对

10、中国共产党是中国特色社会主义事业的开创者、推动者、引领者。
答案：对

11、中国共产党是中国特色社会主义事业的坚强领导核心，是最高政治领导力量。
答案：对

12、中国共产党是为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴的党，也是为人类谋进步、为世界谋大同的党。
答案：对

13、中国共产党深刻改变了中国人民和中华民族的前途和命运。
答案：对

14、中国共产党的领导是实现中华民族伟大复兴的根本保证。
答案：对

15、在当今中国，没有大于中国共产党的政治力量或其他什么力量。
答案：对

16、用党的创新理论武装全党是党的思想建设的根本任务。
答案：对

17、新一届中央委员会和中央纪律检查委员会，整体素质优良、结构比较合理、分布比较均衡，符合中央关于“两委”人选的总体要求和干部群众的期待。
答案：对

18、新一届中央领导机构人选的产生，充分体现了我们党充分发扬民主、善于集中全党智慧的优良传统和作风，展现了百年大党选贤任能的显著优势和宝贵经验。
答案：对

19、我国社会主义政治制度优越性的一个突出特点是党总揽全局、协调各方的领导核心作用。
答案：对

20、为了要紧的局部利益和暂时利益，可以事后再贯彻党中央的决策部署。
答案：错

21、维护党中央权威和集中统一领导，同坚持民主集中制是完全一致的。
答案：对

22、维护党中央权威、向党中央看齐，核心只有党中央的核心，看齐只能向党中央看齐。
答案：对

23、深化党和国家机构改革是提高党的执政能力和领导水平的必然要求。
答案：对

24、深化党和国家机构改革的首要任务是加强党对各领域各方面工作的领导。
答案：对

25、任何时候、任何情况下都不能削弱、不能动摇党的领导，否则就会犯方向性、原则性甚至颠覆性错误。
答案：对

26、全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在党。
答案：对

27、就党章修改工作多次征求意见，是党中央充分发扬党内民主的具体体现，是集中全党智慧的重大举措。
答案：对

28、坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位，是党和国家前途命运所系，是全国各族人民根本利益所在。
答案：对

29、坚决维护党中央权威和集中统一领导，是党的领导的最高原则，任何时候、任何情况下都不能含糊、不能动摇。
答案：对

30、坚持党对一切工作的领导，是我们党对完成好执政兴国历史使命的自觉担当。
答案：对

31、坚持党的全面领导与过去党的一元化领导不能简单地等同起来。
答案：对

32、坚持党的全面领导是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。
答案：对

33、党要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。
答案：对

34、党是最高政治领导力量，坚持党中央集中统一领导是最高政治原则。
答案：对

35、党的领导必须是全面的、系统的。整体的，哪个领域、哪个方面、哪个环节缺失了弱化了，都会削弱党的力量，损害党和国家事业。
答案：对

36、党创建了我们国家的政治制度、法律体系、经济制度，它们非常完美，不必进行改革和完善。
答案：错

37、党、政、军、民、学如果失去了党中央的集中统一领导，就会出现各自为政、一盘散沙的局面，必定会产生灾难性后果。
答案：对

38、保证全党令行禁止，形成思想和行动高度统一的整体，是成熟的马克思主义执政党的必然要求。
答案：对

39、办好中国的事情，关键在中国共产党。
答案：对

40、把党的十九大以来习近平新时代中国特色社会主义思想新发展写入党章，能够更好反映以习近平同志为核心的党中央推进党的理论创新、实践创新、制度创新成果。
答案：对

1、在人类历史上，马克思主义第一次站在（）的立场探求人类自由解放的道路。
A.国家
B.民族
C.人民
D.时代
答案：C

2、以（）为中心，是我们党立党为公、执政为民的生动体现，是全心全意为人民服务根本宗旨的时代彰显。
A.经济发展
B.文化繁荣
C.国防建设
D.人民
答案：D

3、党的十九届五中全会审议通过的“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确指出，到（）基本实现社会主义现代化远景目标。
A.2025年
B.2035年
C.2040年
D.2050年
答案：B

4、（）是我们党的工作的最高裁决者和最终评判者。
A.人民
B.历史
C.实践
D.领袖
答案：A

5、（）是马克思主义最鲜明的品格，人民立场是马克思主义政党的根本政治立场。
A.时代性
B.人民性
C.发展性
D.实践性
答案：B

6、（）是促进共同富裕的重点帮扶保障人群。
A.低收入群体
B.中等收入群体
C.中高等收入群体
D.高收入群体
答案：A

1、中国共产党作为马克思主义政党，来自人民，党的根基和血脉在人民。（）是我们党立党兴党强党的根本出发点和落脚点。
A.为人民而生
B.因人民而兴
C.始终同人民在一起
D.为人民利益而奋斗
答案：ABCD

2、中国共产党无论处在什么历史方位，党的事业无论发展到什么历史阶段，都必须坚持（），永不脱离群众。
A.尊重社会发展规律和尊重人民历史主体地位的一致性
B.为崇高理想奋斗和为最广大人民谋利益的一致性
C.完成党的各项工作和实现人民利益的一致性
D.照抄照搬苏联模式
答案：ABC

3、中国共产党立于不败之地的根本原因有（）。
A.中国共产党是人民利益的忠实代表
B.中国共产党从来不代表任何利益集团的利益
C.中国共产党从来不代表任何权势团体的利益
D.中国共产党从来不代表任何特权阶层的利益
答案：ABCD

4、只有扎实推进共同富裕，党领导人民才能妥善处理好现代化进程中（）等重大关系，才能切实防范与化解现代化进程中的重大风险，才能有效保持政治稳定与社会安定。
A.效率与公平
B.分化与整合
C.发展与稳定
D.开放与自主
答案：ABCD

5、在新时代，我们面临的挑战和问题依然严峻复杂，党面临的“赶考”远未结束。要坚持把（）作为衡量一切工作得失的根本标准，努力向历史、向人民交出新的更加优异的答卷。
A.人民拥护不拥护
B.人民赞成不赞成
C.人民高兴不高兴
D.人民答应不答应
答案：ABCD

6、在不同历史时期，我们党始终坚持（）。
A.人民主体地位
B.尊重人民首创精神
C.倾听人民呼声
D.依靠人民创造历史伟业
答案：ABCD

7、要完成全体人民共同富裕的宏伟目标，必须坚持以人民为中心，在（）中不断实现好、维护好、发展好最广大人民的根本利益。
A.全民共享
B.全面共享
C.共建共享
D.渐进共享
答案：ABCD

8、如何理解共同富裕是中国式现代化的重要特征？
A.追求共同富裕贯穿于中国式现代化道路形成和拓展的历史过程
B.追求共同富裕体现在中国式现代化不断丰富发展的奋斗目标中
C.追求共同富裕明确了走中国式现代化道路的必然要求
D.追求共同富裕彰显中国式现代化道路的深厚文化底蕴
答案：ABCD

9、人的全面发展的基本内涵包括（）。
A.人的社会关系的充分发展
B.人的能力的全面发展
C.人的个性的自由发展
D.人的财产的不断积累
答案：ABC

10、共同富裕是一个长远目标，需要一个过程，不可能一蹴而就。因此它具有（）。
A.长期性
B.艰巨性
C.复杂性
D.偶然性
答案：ABC

11、党依靠人民创造了历史伟业，主要体现在（）。
A.党依靠人民夺取新民主主义革命伟大胜利
B.党依靠人民完成社会主义革命和推进社会主义建设
C.党依靠人民进行改革开放和社会主义现代化建设
D.党依靠人民开创中国特色社会主义新时代
答案：ABCD

12、党的十八大以来的十年，人民群众获得感、幸福感、安全感（），共同富裕取得新成效。
A.更加充实
B.更有保障
C.更可持续
D.更不均衡
答案：ABC

13、党的十八大以来的十年，党中央深入贯彻以人民为中心的发展思想，在（）、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，人民生活全方位改善。
A.幼有所育
B.学有所教
C.劳有所得
D.病有所医
答案：ABCD

14、按照马克思、恩格斯的构想，共产主义社会将彻底消除（）之间的对立和差别，实行各尽所能、按需分配，真正实现社会共享、实现每个人自由而全面的发展。
A.阶级
B.城乡
C.人生观
D.脑力劳动和体力劳动
答案：ABD

1、（）是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。
答案：第一空：群众路线

1、中华文明几千年的历史表明，任何一项伟大事业要成功，都必须从人民中找到根基，从人民中集聚力量，由人民共同来完成。
答案：对

2、中国共产党作为马克思主义政党，除了国家、民族、人民的利益，没有任何自己的特殊利益。
答案：对

3、在全面建设社会主义现代化国家新征程中，必须毫不动摇地坚持以人民为中心的发展思想，为人民过上美好生活、实现共同富裕而接续奋斗、艰苦奋斗、不懈奋斗。
答案：对

4、我们党的百年历史充分证明，人心向背关系党的生死存亡。赢得人民信任，得到人民支持，党就能够克服任何困难，就能够无往而不胜。
答案：对

5、我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段，我们不能做超越阶段的事情，所以现阶段不需要为了实现共同富裕而努力。
答案：错

6、为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。
答案：对

7、忘记了人民、脱离了人民，我们党就会成为无源之水、无本之木，就会一事无成。
答案：对

8、始终同人民在一起，为人民利益而奋斗，是马克思主义政党同其他政党的根本区别。
答案：对

9、实现全体人民共同富裕的目标需要一个很长的历史过程，是由一个一个阶段性目标逐步达成的。
答案：对

10、实现共同富裕可以有力地推动我国发展不平衡不充分的问题逐步得到解决。
答案：对

11、实现共同富裕反映了社会主义的本质要求，体现了以人民为中心的根本立场。
答案：对

12、社会主义只需要摆脱贫困，而不必考虑精神文明建设。
答案：错

13、人民是历史的创造者，创造历史伟业要紧紧依靠人民。离开了人民，就会一事无成。
答案：对

14、能否保持党同人民群众的血肉联系，决定着党的事业的成败。
答案：对

15、经过长期艰苦奋斗，我们党在实践中形成了先富带动后富、逐步实现共同富裕的规律性认识，推动人民生活质量和社会共享水平显著提升。
答案：对

16、坚持走群众路线，要善于从群众中寻找解决问题的方案和办法，使作出的决策和决策的执行充分体现民心民意。
答案：对

17、坚持走群众路线，绝不是喊喊口号、走走过场，而是要诚心诚意、实打实做。
答案：对

18、坚持以人民为中心的根本立场，必须把群众路线贯彻到治国理政全部活动之中。
答案：对

19、坚持群众路线，核心的问题是党要始终保持同人民群众的血肉联系，一刻也不脱离群众。
答案：对

20、共同富裕是中国特色社会主义的根本原则。
答案：对

21、共同富裕是中国特色社会主义的本质要求，是一个很快就能实现的短期目标。
答案：错

22、共同富裕是共产主义社会的一个基本目标。
答案：对

23、对幸福生活的追求是推动人类文明进步最持久的力量。
答案：对

24、当前，彻底实现全体人民共同富裕这个目标已经实现。
答案：错

1、中国特色社会主义进入新时代，社会主要矛盾发生变化，经济已由高速增长阶段转向（）阶段。
A.低速增长
B.超高速增长
C.高质量发展
D.低质量发展
答案：C

2、制造业规模、外汇储备稳居世界第一的国家是（）。
A.美国
B.中国
C.日本
D.德国
答案：B

3、需求侧管理重在解决总量性问题，注重（）调控。
A.短期
B.中期
C.中长期
D.长期
答案：A

4、协调是持续健康发展的内在要求，协调发展注重的是解决（）问题。
A.发展不平衡
B.发展内外联动
C.社会公平正义
D.人与自然和谐共生
答案：A

5、下列各项中，不属于我国经济运行中的重大结构性失衡的是（）。
A.实体经济结构性供需失衡
B.金融和实体经济失衡
C.房地产和实体经济失衡
D.经济发展和巩固国防失衡
答案：D

6、我国已经形成拥有14亿多人口、（）亿多中等收入群体的全球最大最有潜力市场，随着向高收入国家行列迈进，规模巨大的国内市场不断扩张。
A.1
B.2
C.4
D.8
答案：C

7、我国市场体系还不健全、市场发育还不充分，政府和市场的关系没有完全理顺，其具体问题不包括（）。
A.市场激励不足
B.要素流动畅通
C.资源配置效率不高
D.微观经济活力不强
答案：B

8、我国实体经济结构性供需失衡的原因不包括（）。
A.有大量购买力支撑的消费需求在国内得不到有效供给
B.老年人口比重上升，劳动年龄人口减少
C.中等收入群体扩大
D.低端供给量不足
答案：D

9、完善社会主义市场经济体制，就要更好发挥政府作用，下列做法中错误的是（）。
A.保障公平竞争
B.优化公共服务
C.放弃市场监管
D.维护市场秩序
答案：C

10、深化供给侧结构性改革的根本途径是深化改革，其具体举措不包括（）。
A.完善市场在资源配置中起决定性作用的体制机制
B.增强微观主体内生动力
C.打破垄断
D.使行政机制完全主导资源配置
答案：D

11、全面建设社会主义现代化国家，最艰巨最繁重的任务仍然在（）。
A.农村
B.城市
C.工业
D.运输业
答案：A

12、绿色是永续发展的必要条件和人民对美好生活追求的重要体现，绿色发展注重的是解决（）问题。
A.发展动力
B.人与自然和谐共生
C.发展不平衡
D.社会公平正义
答案：B

13、开放是国家繁荣发展的必由之路，开放发展注重的是解决（）问题。
A.发展不平衡
B.社会公平正义
C.发展动力
D.发展内外联动
答案：D

14、经过长期努力，我国人均国内生产总值超过（）美元
A.5000
B.7000
C.10000
D.20000
答案：C

15、近年来，国际环境变化错综复杂，其具体表现不包括（）。
A.西方主要国家民粹主义盛行
B.逆全球化趋势彻底终止
C.新冠肺炎疫情影响广泛深远
D.全球产业链、供应链面临重大冲击
答案：B

16、简单采取扩大需求的办法来解决结构性失衡所将造成的结果不包括（）。
A.加剧产能过剩
B.抬高杠杆率
C.顺畅经济循环
D.抬高企业成本
答案：C

17、加快形成新发展格局就要加快科技自立自强，其具体举措不包括（）。
A.强化国家战略科技力量
B.加强基础研究、注重原始创新
C.强化政府创新主体地位
D.发挥市场经济条件下新型举国体制优势
答案：C

18、加快建设全国统一大市场不包括（）。
A.持续推动国内市场高效畅通和规模拓展
B.进一步提高市场交易成本
C.促进科技创新和产业升级
D.培育参与国际竞争合作新优势
答案：B

19、关于中国特色社会主义制度下的再分配，下列说法中错误的是（）。
A.弱化政府的再分配调节职能
B.合理调节城乡、区域、不同群体间的分配关系
C.把更多人纳入社会保障体系
D.加大对革命老区、民族地区、边疆地区、欠发达地区的转移支付
答案：A

20、关于中国特色社会主义制度下的三次分配，下列说法中错误的是（）。
A.加强公益慈善事业规范管理
B.鼓励高收入人群和企业更多回报社会
C.降低社会公益事业透明度
D.推动社会公益资源配置更加公平公正
答案：C

21、关于中国特色社会主义制度下的初次分配，下列说法中错误的是（）。
A.坚持按资分配主体地位
B.增加劳动者特别是一线劳动者劳动报酬
C.提高劳动报酬在初次分配中的比重
D.完善按要素分配体制机制
答案：A

22、关于正确认识和把握资本的特性和行为规律，下列做法中错误的是（）。
A.促进各类资本良性发展、共同发展
B.发挥资本发展生产力、创造社会财富、增进人民福祉的作用
C.鼓励资本野蛮生长
D.反垄断、反暴利、反天价、反恶意炒作、反不正当竞争
答案：C

23、关于新发展理念的提出，下列说法中错误的是（）。
A.是凭空得来的
B.是在深刻总结国内外发展经验教训、分析国内外发展大势的基础上形成的
C.集中反映了我们党对经济社会发展规律认识的深化
D.针对我国发展中的突出矛盾和问题
答案：A

24、关于推动有效市场和有为政府更好结合，下列做法中错误的是（）。
A.增强企业对市场需求变化的反应和调整能力
B.建立健全行业垄断、进入壁垒、地方保护
C.用政策引导市场预期
D.用法治规范市场行为
答案：B

25、关于提升国家创新体系的整体效能，下列做法中错误的是（）。
A.完善党中央对科技工作统一领导的体制
B.舍弃举国体制
C.统筹推进国际科技创新中心、区域科技创新中心建设
D.强化科技战略咨询
答案：B

26、关于深化供给侧结构性改革，下列做法中错误的是（）。
A.巩固“三去一降一补”成果
B.建立孤立封闭、暗箱操作的市场规则和法治化营商环境
C.注重利用技术创新和规模效应形成新的竞争优势
D.提高金融体系服务实体经济能力
答案：B

27、关于社会主义初级阶段，下列说法中错误的是（）。
A.不是一个静态、一成不变、停滞不前的阶段
B.是一个自发、被动、不用费多大气力自然而然就可以跨过的阶段
C.是一个动态、积极有为、始终洋溢着蓬勃生机活力的过程
D.是一个阶梯式递进、不断发展进步、日益接近质的飞跃的量的积累和发展变化的过程
答案：B

28、关于努力提高统筹贯彻新发展理念能力和水平，下列做法中错误的是（）。
A.讲得头头是道，做起来轻轻飘飘
B.算大账、总账、长远账
C.不只算地方账、部门账、眼前账
D.不为局部利益损害全局利益、不为暂时利益损害根本利益和长远利益
答案：A

29、关于国内大循环与国内国际双循环的关系，下列说法中错误的是（）。
A.国内大循环与国内国际双循环是统一体
B.国际循环是基础
C.国际市场是国内市场的延伸
D.国内大循环为国内国际双循环提供坚实基础
答案：B

30、关于国内大循环，下列说法中正确的是（）。
A.自我封闭
B.自给自足
C.各地区的小循环
D.深度对接国际分工体系
答案：D

31、关于构建新发展格局，下列说法中错误的是（）。
A.构建新发展格局是关系全局的系统性、深层次变革
B.构建新发展格局是立足当前、着眼长远的战略谋划
C.构建新发展格局是习近平经济思想的一项重大理论成果
D.构建新发展格局是只为解决当下突出问题的权宜之计
答案：D

32、构建新发展格局，要善于运用改革思维和改革办法，其具体举措不包括（）。
A.加强改革举措的系统集成、协同高效
B.把构建新发展格局同实施国家区域协调发展战略、建设自由贸易试验区等衔接起来
C.只需要抓好改革滞后性研究
D.更加积极有效应对不稳定不确定因素
答案：C

33、构建高水平社会主义市场经济体制需要完善的市场经济基础制度不包括（）。
A.产权保护
B.市场准入
C.鼓励垄断
D.社会信用
答案：C

34、构建高水平社会主义市场经济体制，就要深化金融体制改革，其具体举措不包括（）。
A.建设现代中央银行制度
B.减弱和取消现代金融监管
C.强化金融稳定保障体系
D.依法将各类金融活动全部纳入监管
答案：B

35、构建高水平社会主义市场经济体制，就要构建（），深化要素市场化改革，建设高标准市场体系。
A.地方小市场
B.全国统一大市场
C.区域壁垒
D.外国产品倾销市场
答案：B

36、共享是中国特色社会主义的本质要求，共享发展注重的是解决（）问题。
A.社会公平正义
B.发展内外联动
C.发展不平衡
D.人与自然和谐共生
答案：A

37、供给侧结构性改革不是西方“供给学派”的翻版，关于供给侧结构性改革，下列说法中错误的是（）。
A.主张重点是减税，过分突出税率作用
B.既突出发展社会生产力又注重完善生产关系
C.既发挥市场在资源配置中的决定性作用又更好发挥政府作用
D.既着眼当前又立足长远
答案：A

38、党的十八大以来的十年，我国经济总量占世界经济的比重提高七点二个百分点，达百分之十八点五，稳居世界第（）位。
A.一
B.二
C.三
D.四
答案：B

39、党的十八大以来的十年，我国加快推进科技自立自强，全社会研发经费支出从一万亿元增加到二万八千亿元，研发人员总量居世界第（）位。
A.一
B.二
C.三
D.四
答案：A

40、党的十八大以来的十年，我国谷物总产量稳居世界第（）位，十四亿多人的粮食安全、能源安全得到有效保障。
A.一
B.二
C.三
D.四
答案：A

41、大量资金涌入房地产市场的原因不包括（）。
A.缺乏投资机会
B.土地、财税、金融政策不配套
C.房子是用来炒的，不是用来住的
D.城镇化有关政策和规划不到位
答案：C

42、促进区域协调发展需要深入实施的战略不包括（）。
A.区域协调发展战略
B.去工业化战略
C.主体功能区战略
D.新型城镇化战略
答案：B

43、从国内看，我国经济发展面临的问题不包括（）。
A.工业品价格下降
B.实体企业盈利上升
C.财政收入下降
D.经济风险发生概率上升
答案：B

44、创新发展注重的是解决（）问题。
A.人与自然和谐共生
B.发展动力
C.发展不平衡
D.发展内外联动
答案：B

45、（）拥有全球最完整、规模最大的工业体系和完善的配套能力。
A.美国
B.中国
C.德国
D.日本
答案：B

46、（）是引领发展的第一动力。
A.创新
B.协调
C.绿色
D.开放
答案：A

47、（）是全球最大最有潜力的消费市场。
A.中国
B.印度
C.英国
D.法国
答案：A

48、（）第一次从所有制结构、分配制度、资源配置方式等方面阐述了我国基本经济制度的内涵，把我们党对社会主义基本经济制度的认识提高到一个新境界。
A.党的十九届二中全会
B.党的十九届三中全会
C.党的十九届四中全会
D.党的十九届五中全会
答案：C

1、只有通过高质量发展，实现（），实现生产、流通、分配、消费循环通畅，才能逐步进入高收入经济体行列。
A.投资有回报
B.企业有利润
C.员工有收入
D.政府有税收
答案：ABCD

2、支持国有资本和国有企业做强做优做大，增强国有经济竞争力、（）。
A.创新力
B.控制力
C.影响力
D.抗风险能力
答案：ABCD

3、要通过系统思维，统筹国内国际两个大局，统筹“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，加强（）。
A.前瞻性思考
B.片面性谋划
C.战略性布局
D.整体性推进
答案：ACD

4、要探索如何补齐经济社会发展中明显的短板，强化现代化建设中薄弱的环节，找寻现代化经济体系的战略支撑、（）。
A.坚实基础
B.空间布局
C.潜力
D.后劲
答案：ABCD

5、要坚持（），使全体人民有更多获得感、幸福感、安全感，朝着共同富裕方向稳步前进。
A.全民共享
B.全面共享
C.共建共享
D.渐进共享
答案：ABCD

6、要加快完善社会主义市场经济体制，建设高标准市场体系，实现（）、企业优胜劣汰。
A.产权有效激励
B.要素自由流动
C.价格反应迟滞
D.竞争公平有序
答案：ABD

7、新发展理念是解决（）等重大问题的基本原则。
A.发展动力
B.内外联动
C.可持续
D.互利共赢
答案：ABCD

8、新发展理念具有很强的（），管全局、根本、方向、长远，必须贯穿经济活动全过程。
A.战略性
B.纲领性
C.引领性
D.迟滞性
答案：ABC

9、新发展理念进一步科学回答了实现什么样的发展、怎样实现发展的问题，深刻揭示了实现（）、更为安全的发展的必由之路。
A.更低质量
B.更有效率
C.更加公平
D.更可持续
答案：BCD

10、新发展理念回答了关于（）等一系列理论和实践问题。
A.发展目的
B.发展动力
C.发展方式
D.发展路径
答案：ABCD

11、新发展理念阐明了党关于发展的（）等重大政治问题。
A.政治立场
B.价值导向
C.发展模式
D.发展道路
答案：ABCD

12、下列各项中，属于现代化经济体系的主要方面的有（）。
A.创新引领、协同发展的产业体系
B.彰显优势、协调联动的城乡区域发展体系
C.多元平衡、安全高效的全面开放体系
D.专心发挥政府作用、排斥市场作用的经济体制
答案：ABC

13、下列各项中，符合习近平经济思想的有（）。
A.加强党对经济工作的全面领导是我国经济发展的根本保证
B.统筹发展和安全是我国经济发展的重要保障
C.构建新发展格局是我国经济发展的路径选择
D.大力发展制造业和实体经济是我国经济发展的主要着力点
答案：ABCD

14、我们要坚持节约资源和保护环境的基本国策，推动形成绿色发展方式和生活方式，协同推进（）。
A.人民富裕
B.资源浪费
C.国家强盛
D.中国美丽
答案：ACD

15、我国要在（）上推进经济体制改革及其他各方面体制改革，构建更加系统完备、更加成熟定型的高水平社会主义市场经济体制。
A.更高起点
B.更高层次
C.更高目标
D.更低强度
答案：ABC

16、我国发展仍然处于重要战略机遇期，下列各项中，为我国经济方面带来新机遇的包括（）。
A.加快经济结构优化升级
B.提升科技创新能力
C.参与全球经济治理体系变革
D.加快绿色发展
答案：ABCD

17、我国当前面临的突出问题和挑战包括（）。
A.发展质量和效益还不高
B.城乡区域发展和收入分配差距依然较大
C.创新能力不够强
D.群众在就业、教育、医疗、居住、养老等方面面临不少难题
答案：ABCD

18、推进供给侧结构性改革是（）的必然要求。
A.培育增长新动力
B.形成先发新优势
C.实现创新引领发展
D.保持经济超高速度增长
答案：ABC

19、推动双循环必须坚持实施（）对外开放。
A.更大范围
B.更宽领域
C.更高关税
D.更深层次
答案：ABD

20、推动高质量发展的必要性包括（）。
A.适应科技新变化
B.适应人民新需要
C.提供更多优质产品和服务
D.在新的水平上实现供求均衡和经济持续健康发展
答案：ABCD

21、市场资源是我国的巨大优势，其具体表现包括（）。
A.我国具有全球最完整、规模最大的工业体系
B.我国拥有1亿多市场主体和1.7亿多受过高等教育或拥有各类专业技能的人才
C.我国有强大的生产能力、完善的配套能力
D.我国有包括4亿多中等收入群体在内的14亿多人口所形成的超大规模内需市场
答案：ABCD

22、深化供给侧结构性改革要贯通（）各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。
A.生产
B.分配
C.流通
D.消费
答案：ABCD

23、深化供给侧结构性改革，就要深化改革，提高（）。
A.盈利能力
B.劳动生产率
C.全要素生产率
D.低端产能
答案：ABC

24、人类发展活动必须（）自然，否则就会遭到大自然的报复。
A.尊重
B.顺应
C.保护
D.征服
答案：ABC

25、全面推进乡村振兴，就要加快建设农业强国，扎实推动乡村的（）、组织振兴。
A.产业
B.人才
C.文化
D.生态
答案：ABCD

26、全面推进乡村振兴，就要保障进城落户农民合法土地权益，鼓励土地（）转让。
A.依法
B.自愿
C.强制
D.有偿
答案：ABD

27、切实转变我国发展方式，就要推动（），使发展成果更好惠及全体人民，不断实现人民对美好生活的向往。
A.质量变革
B.效率变革
C.产能过剩
D.动力变革
答案：ABD

28、经济发展是分阶段的、螺旋式上升的过程，不同阶段对应不同的（）。
A.需求结构
B.产业结构
C.技术体系
D.关联方式
答案：ABCD

29、进入新时代，我国着力实施创新驱动发展战略，增强经济发展新动力，坚持（）同步发展。
A.新型工业化
B.信息化
C.城镇化
D.农业现代化
答案：ABCD

30、进入新时代，将为我国经济增长提供强大动力的因素包括（）。
A.绿色低碳发展
B.移动互联网、云计算、大数据等技术的创新和应用
C.疏离于全球经济体系之外
D.公平公正、共建共享的包容性发展新机制
答案：ABD

31、建设现代化经济体系要科学把握（）、组织发展的内在关联，整体推动国民经济全面升级、全面进步、全面发展。
A.产业发展
B.人才发展
C.文化发展
D.生态发展
答案：ABCD

32、建设现代化产业体系，就要推动战略性新兴产业融合集群发展，构建新一代（）、新材料、高端装备、绿色环保等一批新的增长引擎。
A.信息技术
B.人工智能
C.生物技术
D.新能源
答案：ABCD

33、建设现代化产业体系，就要实施产业基础再造工程和重大技术装备攻关工程，支持专精特新企业发展，推动制造业的（）发展。
A.高端化
B.智能化
C.绿色化
D.粗放化
答案：ABC

34、坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，就要加快建设（）、网络强国、数字中国。
A.制造强国
B.质量强国
C.航天强国
D.交通强国
答案：ABCD

35、加快实施创新驱动发展战略，就要以国家战略需求为导向，集聚力量进行（）科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战。
A.重复性
B.原创性
C.引领性
D.空想性
答案：BC

36、加快实施创新驱动发展战略，就要强化企业科技创新主体地位，推动（）深度融合。
A.创新链
B.产业链
C.资金链
D.人才链
答案：ABCD

37、加快实施创新驱动发展战略，就要加快实施一批具有（）的国家重大科技项目，增强自主创新能力。
A.战略性
B.全局性
C.滞后性
D.前瞻性
答案：ABD

38、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，就要着力提升产业链供应链的（）。
A.不确定性
B.易变性
C.韧性
D.安全水平
答案：CD

39、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，就要推动经济实现（）。
A.产能的过剩积累
B.质的有效提升
C.量的合理增长
D.量的无序增长
答案：BC

40、关于我国的基本经济制度，下列说法中正确的有（）。
A.体现了社会主义制度的优越性
B.同我国社会主义初级阶段社会生产力发展水平相适应
C.有利于激发各类市场主体活力、解放和发展社会生产力
D.有利于促进效率和公平有机统一、推动全体人民共同富裕
答案：ABCD

41、关于非公有制经济的作用，下列说法中正确的有（）。
A.稳定经济的重要基础
B.国家税收的重要来源
C.技术创新的重要主体
D.金融发展的重要依托
答案：ABCD

42、构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国（）变化，审时度势作出的重大决策。
A.发展阶段
B.发展环境
C.发展条件
D.比较优势
答案：ABCD

43、构建新发展格局是以习近平同志为核心的党中央根据我国（），特别是基于我国比较优势变化，审时度势作出的重大决策。
A.新发展阶段
B.新历史任务
C.新经济制度
D.新环境条件
答案：ABD

44、构建新发展格局就要加快推进有利于（）的改革，聚焦重点问题，加强改革举措的系统集成、协同高效，激发整体效应。
A.提高资源配置效率
B.提高发展质量和效益
C.调动各方面积极性
D.抬升金融杠杆率
答案：ABC

45、构建新发展格局，要坚持扩大内需这个战略基点，使（）更多依托国内市场，形成国民经济良性循环。
A.生产
B.分配
C.流通
D.消费
答案：ABCD

46、供给侧结构性改革的提出背景包括（）。
A.产能过剩
B.关键装备、核心技术高端产品依赖进口
C.需求外溢，“海淘”外购
D.一些农产品供给不适应需求变化
答案：ABCD

47、发展动力决定发展（），如果动力问题解决不好，要实现经济持续健康发展是难以做到的。
A.速度
B.效能
C.目的
D.可持续性
答案：ABD

48、党的十八大以来的十年，我国在（）、卫星导航、量子信息、核电技术、新能源技术、大飞机制造、生物医药等领域取得重大成果，进入创新型国家行列。
A.载人航天
B.探月探火
C.深海深地探测
D.超级计算机
答案：ABCD

49、党的十八大以来的十年，我国建成世界最大的高速铁路网、高速公路网，（）等基础设施建设取得重大成就。
A.机场港口
B.水利
C.能源
D.信息
答案：ABCD

50、党的十八大以来，我国经济发展新动能继续壮大，（）加快成长，经济活力进一步增强，有力推动经济迈向高质量发展。
A.新产业
B.新业态
C.新商业模式
D.新经济制度
答案：ABC

51、促进区域协调发展，就要优化重大生产力布局，构建（）的区域经济布局和国土空间体系。
A.恶性竞争
B.优势互补
C.高质量发展
D.不断积累低端产能
答案：BC

52、促进区域协调发展，就要坚持人民城市人民建、人民城市为人民，提高城市（）水平。
A.规划
B.建设
C.治理
D.反复重建
答案：ABC

53、促进区域协调发展，就要加强城市基础设施建设，打造（）城市。
A.宜居
B.韧性
C.智慧
D.高能耗
答案：ABC

54、从忧患意识把握新发展理念的具体要求包括（）。
A.增强忧患意识，坚持底线思维
B.积极主动，未雨绸缪
C.见微知著，防微杜渐
D.下好先手棋，打好主动仗
答案：ABCD

55、从当前我国发展中（）的突出问题看，我国必须着力增强发展的整体性协调性。
A.不平衡
B.不协调
C.不可持续
D.缺少发展动力
答案：ABC

56、创新发展、（），这些方面相互贯通、相互促进，构成一个整体。
A.协调发展
B.绿色发展
C.封闭发展
D.共享发展
答案：ABD

57、把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，就要增强国内大循环的（），提升国际循环质量和水平。
A.内生动力
B.对外依存度
C.可靠性
D.不稳定性
答案：AC

1、要牢牢把握扩大内需这一战略基点，明确供给侧结构性改革的战略方向，促进总供给和（）在更高水平上实现动态平衡。
答案：第一空：总需求

2、完善科技创新体系，就要培育创新文化，弘扬（）精神，涵养优良学风，营造创新氛围。
答案：第一空：科学家

3、深化供给侧结构性改革要坚持（）这个战略基点，加快培育完整内需体系。
答案：第一空：扩大内需

4、建设现代化产业体系，就要加快发展数字经济，促进数字经济和（）经济深度融合，打造具有国际竞争力的数字产业集群。
答案：第一空：实体

5、加快实施创新驱动发展战略，就要加强企业主导的产学研深度融合，强化目标导向，提高科技成果转化和（）水平。
答案：第一空：产业化

6、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，就要把实施（）战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来。
答案：第一空：扩大内需

7、贯彻（）是新时代我国发展壮大的必由之路。
答案：第一空：新发展理念

8、共享理念实质就是坚持以人民为中心的发展思想，体现的是逐步实现（）的要求。
答案：第一空：共同富裕

9、（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。
答案：第一空：高质量发展

1、重大科技创新成果是国之重器、国之利器，必须牢牢掌握在自己手上。
答案：对

2、照搬照抄国外先进科学技术是畅通国内大循环、塑造我国在国际大循环中主动地位的关键。
答案：错

3、在构建新发展格局中，扩大内需和扩大开放相互矛盾。
答案：错

4、依照新发展理念的整体性谋划工作，要做到协同发力，形成合力，不畸轻畸重，不以偏概全。
答案：对

5、一个国家能不能富强、一个民族能不能振兴，最重要的就是看这个国家、这个民族能不能顺应时代潮流，掌握历史前进的主动权。
答案：对

6、要依托国内大循环吸引全球商品和资源要素，打造我国新的国际合作和竞争优势。
答案：对

7、要树立国际视野，从中国和世界的联系互动中研究建设现代化经济体系。
答案：对

8、要减少无效供给、扩大有效供给，着力提升整个供给体系质量，提高供给结构对需求结构的适应性。
答案：对

9、要加强和改善制度供给，推进国家治理体系和治理能力现代化，推动生产关系同生产力、上层建筑同经济基础相适应。
答案：对

10、新发展理念体现了辩证思维和统筹兼顾的有机统一，必须努力提高统筹贯彻新发展理念的能力和水平。
答案：对

11、现代化经济体系是由社会经济活动各个环节、各个层面、各个领域的相互关系和内在联系构成的一个有机整体。
答案：对

12、我们建设现代化经济体系，要完全复制西方发达国家做法。
答案：错

13、我国内需潜力不断衰退，我国经济已经在向以国际大循环为主体转变。
答案：错

14、我国经济运行面临的主要矛盾在需求侧。
答案：错

15、我国经济发展获得巨大成功的一个关键因素，就是我们既发挥了市场经济的长处，又发挥了社会主义制度的优越性。
答案：对

16、推进供给侧结构性改革，是在综合研判世界经济发展趋势和我国经济发展新常态的基础上调整经济结构、转变经济发展方式的治本良方。
答案：对

17、推动高质量发展，必须立足新发展阶段实际，贯彻新发展理念，着力构建新发展格局。
答案：对

18、实施扩大内需战略只是为了满足人民日益增长的美好生活的需要，不利于保持我国经济长期持续健康发展。
答案：错

19、深化供给侧结构性改革是适应国际金融危机发生后综合国力竞争新形势的主动选择。
答案：对

20、深化供给侧结构性改革，最终目的是扩大供给。
答案：错

21、深化供给侧结构性改革，主攻方向是提高低端供给量。
答案：错

22、深化供给侧结构性改革，重点是重塑新的产业链，全面加大科技创新和进口替代力度。
答案：对

23、民营经济是社会主义市场经济发展的重要成果，也是我们党长期执政、团结带领全国人民实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦的重要力量。
答案：对

24、面对经济社会发展新趋势新机遇和新矛盾新挑战，必须确立新的发展理念，用新的发展理念引领发展行动。
答案：对

25、没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。
答案：对

26、科学的宏观调控、有效的政府治理，是发挥社会主义市场经济体制优势的内在要求。
答案：对

27、经济发展必然是一个线性上升的过程。
答案：错

28、近年来，随着外部环境和我国发展所具有的要素禀赋的变化，市场和资源两头在外的国际大循环动能明显增强。
答案：错

29、进入新发展阶段是中华民族伟大复兴历史进程的大跨越。
答案：对

30、建设现代化经济体系要从总体上主动研究社会主义初级阶段社会生产力发展规律、生产关系适应生产力发展的规律。
答案：对

31、建设现代化经济体系集中反映了中国共产党对我国经济发展规律的新认识，丰富发展了马克思主义政治经济学。
答案：对

32、国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，关系公有制主体地位的巩固，关系我们党的执政地位和执政能力，关系我国社会主义制度。
答案：对

33、国家强，经济体系必须强。
答案：对

34、贯彻新发展理念是关系我国发展全局的一场深刻变革。
答案：对

35、贯彻落实新发展理念，要通过重点突破带动贯彻新发展理念整体水平提升，从全局上不断提高全党全国贯彻落实新发展理念的能力和水平。
答案：对

36、贯彻落实新发展理念，涉及发展观念转变和知识能力提升，也涉及利益关系调整和体制机制创新。
答案：对

37、构建新发展格局是应对错综复杂的国际环境变化的战略举措。
答案：对

38、构建新发展格局是适应我国经济发展阶段变化的主动选择。
答案：对

39、构建新发展格局是发挥我国超大规模经济体优势的内在要求。
答案：对

40、构建新发展格局是把握发展主动权的战略性布局。
答案：对

41、构建新发展格局和扩大内需，可以释放巨大而持久的动能，推动全球经济稳步复苏和增长。
答案：对

42、供给侧结构性改革的根本，就是使我国供给能力更好满足广大人民日益增长、不断升级和个性化的物质文化和生态环境需要。
答案：对

43、高质量发展是能够很好满足人民日益增长的美好生活需要的发展。
答案：对

44、党的二十大报告把高质量发展明确作为全面建设社会主义现代化国家的首要任务，进一步凸显了发展质量的全局和长远意义。
答案：对

45、当前，我国需求管理边际效益不断递增，单纯依靠刺激内需足以解决产能过剩等结构性矛盾。
答案：错

46、当今时代，任何关起门来搞建设的想法，任何拒人于千里之外的做法，都是逆历史潮流而动的。
答案：对

47、必须利用好大国经济纵深广阔的优势，使我国的规模效应和集聚效应充分发挥。
答案：对

1、我国已成为一百四十多个国家和地区的主要贸易伙伴，货物贸易总额居世界第（），吸引外资和对外投资居世界前列。
A.一
B.二
C.三
D.四
答案：A

2、我国的社会主义基本经济制度不包括（）。
A.公有制为主体、多种所有制经济共同发展
B.按劳分配为主体、多种分配方式并存
C.社会主义市场经济体制
D.资本主义市场经济体制
答案：D

3、推进高水平对外开放就要（）推进人民币国际化。
A.有序
B.激进
C.盲目
D.被动
答案：A

4、强化系统集成是全面深化改革的内在要求，下列做法中错误的是（）。
A.党中央集中统一领导
B.善于打好改革的“组合拳”
C.从“五位一体”总体布局和党的制度建设上整体推进
D.放任畸重畸轻，注重单兵突进
答案：D

5、（）通过了《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，提出全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。
A.党的十八届三中全会
B.党的十八届四中全会
C.党的十八届五中全会
D.党的十八届六中全会
答案：A

1、中央全面深化改革委员会是为加强党中央对涉及党和国家事业全局的重大工作的集中统一领导，强化决策和统筹协调职责而设定的机构，主要负责全面深化改革的顶层设计、（）。
A.总体布局
B.统筹协调
C.整体推进
D.督促落实
答案：ABCD

2、中国特色社会主义制度和国家治理体系是（）的制度和治理体系，具有强大生命力和巨大优越性。
A.以马克思主义为指导
B.植根中国大地
C.具有深厚中华文化根基
D.深得人民拥护
答案：ABCD

3、中国特色社会主义的根本制度就是在中国特色社会主义制度中起（）作用的制度。
A.顶层决定性
B.被动修订性
C.全域覆盖性
D.全局指导性
答案：ACD

4、制度是关系党和国家事业发展的（）问题。
A.表面性
B.全局性
C.稳定性
D.长期性
答案：BCD

5、展望未来，我国必须坚持实施（）对外开放，依托国内大市场优势，促进国际合作，实现互利共赢。
A.更大范围
B.更少灵活性
C.更宽领域
D.更深层次
答案：ACD

6、在改革愈进愈难、愈进愈险而又不进则退、非进不可的关键时刻，能否（），直接决定着改革成败。
A.坚定信心
B.凝聚共识
C.绕过难关
D.确保各项改革举措落地生根
答案：ABD

7、要站在历史正确的一边，推动建设开放型世界经济，让经济全球化进程（）。
A.更有活力
B.更加包容
C.更可持续
D.更充满零和博弈
答案：ABC

8、要站在历史正确的一边，奉行互利共赢的开放战略，推动经济全球化朝着更加（）、共赢的方向发展。
A.封闭
B.包容
C.普惠
D.平衡
答案：BCD

9、下列各项中，属于中国特色社会主义的根本制度的有（）。
A.党的领导根本制度
B.人民代表大会根本制度
C.马克思主义在意识形态领域指导地位根本制度
D.党对人民军队的绝对领导根本制度
答案：ABCD

10、下列各项中，属于我国国家制度和国家治理体系的显著优势的有（）。
A.坚持党的集中统一领导，坚持党的科学理论，保持政治稳定，确保国家始终沿着社会主义方向前进的显著优势
B.坚持全国一盘棋，调动各方面积极性，集中力量办大事的显著优势
C.坚持改革创新、与时俱进，善于自我完善、自我发展，使社会始终充满生机活力的显著优势
D.坚持以人民为中心的发展思想，不断保障和改善民生、增进人民福祉，走共同富裕道路的显著优势
答案：ABCD

11、下列各项中，属于教育改革的具体措施的有（）。
A.加大基础教育投入力度
B.完善免试就近入学制度
C.巩固控辍保学成果
D.逐步实现进城务工青年随迁子女入学待遇同城化
答案：ABCD

12、我们的改革是有（）的，是在中国特色社会主义道路上不断前进的改革。
A.方向
B.立场
C.原则
D.固定模式
答案：ABC

13、我国社会主义实践后半程的主要历史任务是完善和发展中国特色社会主义制度，为（）提供一整套更完备、更稳定、更管用的制度体系。
A.党和国家事业发展
B.人民幸福安康
C.社会和谐稳定
D.国家长治久安
答案：ABCD

14、推进高水平对外开放就要稳步扩大（）等方面的制度型开放。
A.规则
B.规制
C.管理
D.标准
答案：ABCD

15、全面深化改革必须把准（），坚持走中国特色社会主义道路不动摇，坚持社会主义基本制度不动摇，坚持党的领导不动摇，确保改革开放始终沿着正确道路前进。
A.政治方向
B.政治立场
C.政治定位
D.政治大局
答案：ABCD

16、经过40多年的努力，我们实现新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，实现了（）。
A.从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制的历史性转变
B.从封闭半封闭到全方位开放的历史性转变
C.从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破
D.人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越
答案：ABCD

17、建设更高水平开放型经济新体制的具体举措包括（）。
A.全面提高对外开放水平
B.完善外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度
C.完善自由贸易试验区布局
D.激进迅猛实现人民币国际化
答案：ABC

18、积极参与全球经济治理体系改革的具体行动包括（）。
A.推动二十国集团等发挥国际经济合作功能
B.积极参与世界贸易组织改革
C.积极参与多双边区域投资贸易合作机制
D.实施自由贸易区提升战略
答案：ABCD

19、关于改革开放，下列说法中正确的有（）。
A.改革开放是党和人民大踏步赶上时代的重要法宝
B.改革开放前后两个历史时期彼此割裂、相互对立
C.改革开放是决定当代中国命运的关键一招
D.改革开放是决定实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招
答案：ACD

20、构建互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系的具体举措包括（）。
A.扩内需和增外需相互动
B.“引进来”和“走出去”并举
C.促开放和护安全统筹
D.稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放
答案：ABCD

21、党的十八大以来的十年，我国各领域基础性制度框架基本建立，许多领域实现（）。
A.历史性变革
B.系统性重塑
C.整体性重构
D.颠覆性改向
答案：ABC

22、党的十八大以来的十年，党中央以巨大的政治勇气全面深化改革，加强改革顶层设计，敢于（），冲破思想观念束缚，突破利益固化藩篱，坚决破除各方面体制机制弊端。
A.突进深水区
B.啃硬骨头
C.涉险滩
D.面对新矛盾新挑战
答案：ABCD

23、必须适应国家现代化总进程，实现党、国家、社会各项事务治理的（），不断提高运用中国特色社会主义制度有效治理国家的能力。
A.制度化
B.规范化
C.无序化
D.程序化
答案：ABD

24、（）是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。
A.君主专制制度的终结
B.建立中国共产党
C.成立中华人民共和国
D.推进改革开放和中国特色社会主义事业
答案：BCD

1、推进高水平对外开放，就要依托我国超大规模市场优势，以（）吸引全球资源要素，增强国内国际两个市场两种资源联动效应。
答案：第一空：国内大循环

2、坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和（）现代化，深化了我们对国家本质和职能的认识，创造性地发展了马克思主义国家学说。
答案：第一空：治理能力

3、党的十八大以来的十年，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和（）现代化水平明显提高。
答案：第一空：治理能力

4、（）制度是党和人民在长期实践探索中形成的严密完整的科学制度体系，是当代中国发展进步的根本制度保障。
答案：第一空：中国特色社会主义

5、（）竞争是国家间最根本的竞争。
答案：第一空：制度

1、中国在对外开放中展现大国担当，成为世界经济增长的主要稳定器和动力源，促进了人类和平与发展的崇高事业。
答案：对

2、只有主动参与、推动引领经济全球化进程，发展更高层次的开放型经济，才能为我国开拓广阔发展空间。
答案：对

3、只有保持勇往直前、风雨无阻的战略定力，推动更深层次改革，实行更高水平开放，中华民族才能在新时代创造新的更大奇迹。
答案：对

4、在经济全球化中，想人为切断各国经济的资金流、技术流、产品流、产业流、人员流，是不可能的，也是不符合历史潮流的。
答案：对

5、新时代坚持和发展中国特色社会主义，根本动力仍然是全面深化改革。
答案：对

6、新冠肺炎疫情全球大流行使百年未有之大变局加速变化，世界进入动荡变革期，给人类生产生活带来前所未有的挑战和考验。
答案：对

7、我国的治理体系和治理能力现代化以人民为中心，建立在中国特色社会主义制度基础之上。
答案：对

8、推进国家治理体系和治理能力现代化，规定了在根本方向指引下完善和发展中国特色社会主义制度的鲜明指向。
答案：对

9、全面深化改革是系统工程，各项改革系统集成，才能形成合力。
答案：对

10、领导前无古人、世所罕见的伟大事业，最要不得的是思想僵化、固步自封。
答案：对

11、看一个制度好不好、优越不优越，要从政治上、大的方面去评判和把握。
答案：对

12、开放也是改革，以开放促改革、促发展，是我国发展不断取得新成就的重要法宝。
答案：对

13、开放型世界经济的首要之义是反对保护主义。
答案：对

14、加强党对全面深化改革的集中统一领导，是艰巨复杂的改革工作得以推进的根本政治保证，是全面深化改革取得成功的关键。
答案：对

15、改革开放是中国人民和中华民族发展史上一次伟大革命，正是这个伟大革命推动了中国特色社会主义事业的伟大飞跃。
答案：对

16、改革开放是我们党的一次伟大觉醒，正是这个伟大觉醒孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。
答案：对

17、党的十九届四中全会明确了各项制度必须坚持和巩固的根本点、完善和发展的方向，为推动各方面制度更加成熟更加完善明确了时间表、路线图。
答案：对

18、党的十八届三中全会是划时代的，开启了全面深化改革、系统整体设计推进改革的新时代，开创了我国改革开放的全新局面。
答案：对

19、党的集中统一领导是艰巨复杂的改革工作得以顺利推进的根本政治保证。
答案：对

20、当前世界，各国经济社会发展日益相互联系、相互影响，推进互联互通、加快融合发展成为促进共同繁荣发展的必然选择。
答案：对

21、不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。
答案：对

1、伴随着科技水平的快速发展, 我国在一些前沿领域同（）展开实质性竞争，对方则对中国采取战略打压、人才战、贸易战和科技战等遏制手段。
A.澳大利亚
B.美国
C.俄罗斯
D.新西兰
答案：B

2、1978年，邓小平在（）上作报告，重申“科学技术就是生产力”。由此，我国迎来“科学的春天”。
A.中央工作会议
B.党的十一届三中全会
C.全国科学大会
D.党的十二大
答案：C

3、1995年，党中央、国务院召开（），号召大力实施科教兴国战略。
A.全国经济体制改革工作会议
B.全国财政工作会议
C.全国科学技术大会
D.党的十五大
答案：C

4、关于推进教育现代化的现实意义，以下说法错误的是（）。
A.教育现代化是由教育大国迈向教育强国的必由之路
B.教育现代化是提升我国国民的综合素质的重要路径
C.教育现代化是全面实现社会主义现代化的关键支撑
D.教育现代化的核心目的是产生经济效益，为经济发展贡献力量
答案：D

5、推进教育现代化的总体目标是：到2020年，全面实现“十三五”发展目标；到（），总体实现教育现代化，迈入教育强国行列。
A.2025年
B.2030年
C.2035年
D.2050年
答案：C

6、加快建设中国特色、世界一流的大学和优势学科，全面提高人才自主培养质量。2020年，我国的研究生招生人数是1949年的（）倍。
A.102
B.1074
C.2005
D.4574
答案：D

7、教师是立教之本、兴教之源。以下（）不属于“四有”好老师的标准。
A.有苛刻要求
B.有理想信念
C.有扎实学识
D.有道德情操
答案：A

8、2023年1月28日，中国东航全球首架国产大飞机（）执行MU7817次航班平稳落地南昌昌北国际机场。
A.C818
B.C919
C.B737
D.A320
答案：B

9、《国家创新驱动发展战略纲要》提出“三步走”，到（）建成世界科技创新强国。
A.2025年
B.2030年
C.2035年
D.2050年
答案：D

10、只有把关键核心技术掌握在自己手中，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全。核心技术不包括（）。
A.边缘技术
B.基础技术、通用技术
C.非对称技术、“杀手锏”技术
D.前沿技术、颠覆性技术
答案：A

11、我国面临的很多“卡脖子”技术问题，深层次的根本原因是（）。
A.基础理论研究跟不上
B.研究动力不足
C.相关产业规模不大
D.和国外同领域交流较少
答案：A

12、加快建设科技强国，我国要充分发挥新型举国体制优势。以下说法错误的是（）。
A.健全党对科技工作的领导体制，建立权威的决策指挥体系
B.加快建立保障高水平科技自立自强的制度体系
C.深化对创新发展规律、科技管理规律、人才成长规律的认识
D.基础学科研发项目要进行市场化改革，自负盈亏、优胜劣汰
答案：D

13、我国是一个人力资源大国，也是一个智力资源大国；但是，我国在人才队伍上也面对着严峻挑战。以下说法错误的是（）。
A.高水平创新人才结构性不足矛盾突出
B.世界级科技大师缺乏，领军人才、尖子人才不足
C.需要自费购置大量物质资源，研究人员难以负担
D.唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项“四唯”等现象仍然严重
答案：C

1、科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力。必须深入实施（），完善国家创新体系，加快建设科技强国，实现高水平科技自立自强。
A.科教兴国战略
B.人才强国战略
C.创新驱动发展战略
D.西部大开发战略
答案：ABC

2、新时代科教兴国战略的总体部署包括（）。
A.办好人民满意的教育
B.完善科技创新体系
C.创新驱动发展
D.优化高素质人才培养
答案：ABCD

3、教育是国之大计、党之大计，主要体现在（）。
A.教育是关乎社会发展全局的事业
B.教育是实现中华民族伟大复兴的基础工程
C.教育肩负着培养社会主义建设者和接班人的重任
D.教育是全面建设社会主义现代化国家的基础性、先导性力量
答案：ABCD

4、建设教育强国是中华民族伟大复兴的基础工程。建设教育强国就要（）。
A.坚持党对教育事业的全面领导
B.坚持社会主义办学方向
C.坚持把立德树人作为根本任务
D.坚持扎根中国大地办教育
答案：ABCD

5、关于办好人民满意的教育，说法错误的有（）。
A.深化教育领域综合改革
B.只关注东部、沿海地区的基础教育建设
C.重点关注高等教育建设，逐步弱化基础教育
D.加强教师队伍建设
答案：BC

6、我国战略高技术领域取得新跨越，在（）等领域积极抢占科技制高点。
A.深海
B.深空
C.深地
D.深蓝
答案：ABCD

7、科技是国家强盛和民族复兴的战略基石。加快建设科技强国必须（）。
A.只考虑民用科技领域的发展
B.发挥新型举国体制优势
C.打赢关键核心技术攻坚战
D.增强自主创新能力
答案：BCD

8、把重要领域的科技创新摆在更加突出的地位，以（）创新为突破口，在战略必争领域打破重大关键核心技术受制于人的局面。
A.关键共性技术
B.前沿引领技术
C.现代工程技术
D.颠覆性技术
答案：ABCD

9、增强自主创新能力，最核心的是要（）。
A.着力推进基础研究
B.大力建设研究场地
C.着力推动应用研究
D.着力推动前沿研究
答案：ACD

10、坚持党管人才原则，必须坚持（），这是做好人才工作的根本保证。
A.党对人才工作的全面领导
B.深化人才发展体制机制改革
C.以论文和职称论英雄
D.聚天下英才而用之
答案：ABD

11、加快建设世界人才中心和创新高地，我们必须（）。
A.把握战略主动，做好顶层设计和战略谋划
B.走好人才自主培养之路
C.进行战略布局
D.抓好国家战略人才力量
答案：ABCD

1、创新始终是一个国家、一个民族发展的重要力量，也始终是推动人类社会进步的重要力量。
答案：对

2、当今世界科学发展、技术更迭极快，只要专注于引进这些国外尖端科技，我们就不会陷入战略被动。
答案：错

3、世界新一轮科技革命和产业变革同我国转变发展方式的历史性交汇期已经来临。
答案：对

4、人才是全面建设社会主义现代化国家的有力支撑。
答案：对

5、科技是全面建设社会主义现代化国家的强大动力。
答案：对

6、我国始终把促进教育公平作为国家基本教育政策。
答案：对

7、我国必须要在重要科技领域成为全球领跑者，在前沿交叉领域成为开拓者。
答案：对

8、我国已成功进入创新型国家前列，建成了科技强国。
答案：错

9、中国共产党领导是中国特色科技创新事业不断前进的根本政治保证。
答案：对

10、实施创新驱动发展战略，提高自主创新能力是关键环节。
答案：对

11、科技成果只有同国家需要、人民要求、市场需求相结合，完成从科学研究、实验开发、推广应用的三级跳，才能真正实现创新价值、实现创新驱动发展。
答案：对

12、全球科技革命发展的主要特征是从“科学”向“技术”转化，基本要求是重大基础研究成果产业化。
答案：对

13、只有把关键核心技术掌握在自己手中，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全。
答案：对

14、人才是创新的根基，是创新的核心要素。
答案：对

15、目前，世界人才中心从亚洲向欧美扩散的趋势较为明显。
答案：错

16、我国拥有世界上规模最大、质量最高的高等教育体系。
答案：错

1、做好新形势下统战工作，必须掌握规律、坚持原则、讲究方法，最根本的是要（）。
A.坚持民主协商
B.坚持党的领导
C.把握大团结的主题
D.加大党外干部的培养
答案：B

2、中国社会主义民主政治中独特的、独有的、独到的民主形式是（）。
A.直接民主
B.多党民主
C.协商民主
D.普选民主
答案：C

3、一个国家的政治制度是由这个国家的（）决定的。
A.科技发展
B.国防实力
C.社会生活
D.人民
答案：D

4、坚持中国特色社会主义政治发展道路，关键是要坚持党的领导、人民当家作主、（）有机统一。
A.以人治国
B.依法治国
C.以德治国
D.依纪治国
答案：B

5、1949年召开的中国人民政治协商会议第一届全体会议，通过了（），明确国家最高权力机关为全国人民代表大会。
A.《中华人民共和国宪法》
B.《中国人民政治协商会议共同纲领》
C.《钦定宪法大纲》
D.《中华民国临时约法》
答案：B

1、中华民族多元一体是先人们留给我们的丰厚遗产，具体表现在（）。
A.各民族共同开拓了辽阔的疆域
B.各民族共同书写了悠久的历史
C.各民族共同创造了灿烂的文化
D.各民族共同培育了伟大的精神
答案：ABCD

2、以下关于统一战线的表述正确的是（）。
A.是中国共产党凝聚人心、汇聚力量的政治优势和战略方针
B.是夺取革命、建设、改革事业胜利的重要法宝
C.是增强党的阶级基础、扩大党的群众基础、巩固党的执政地位的重要法宝
D.是全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的重要法宝
答案：ABCD

3、以下关于党的领导、人民当家作主、依法治国三者之间关系的表述正确的是（）。
A.党的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证
B.人民当家作主是社会主义民主政治的本质特征
C.依法治国是党领导人民治理国家的基本方式
D.三者是一个相辅相成的有机整体，统一于我国社会主义民主政治伟大实践
答案：ABCD

4、要推动协商民主广泛、多层、制度化发展，统筹推进政党协商、（）、基层协商以及社会组织协商。
A.人大协商
B.政府协商
C.政协协商
D.人民团体协商
答案：ABCD

5、我们要辩证看待宗教的社会作用，重视发挥宗教界人士作用，引导宗教努力为促进（）、祖国统一服务。
A.经济发展
B.社会和谐
C.文化繁荣
D.民族团结
答案：ABCD

6、统一战线，是指中国共产党领导的、以工农联盟为基础的，包括（）的联盟。
A.全体社会主义劳动者
B.社会主义事业的建设者
C.拥护社会主义的爱国者
D.拥护祖国统一和致力于中华民族伟大复兴的爱国者
答案：ABCD

7、全面发展协商民主，就要完善协商民主体系，统筹推进（）、人民团体协商、基层协商以及社会组织协商，健全各种制度化协商平台，推进协商民主广泛多层制度化发展。
A.政党协商
B.人大协商
C.政府协商
D.政协协商
答案：ABCD

8、民族区域自治制度在（）等方面发挥了不可替代的重要作用。
A.维护祖国统一和领土完整
B.加强民族平等团结
C.促进民族地区发展
D.增强中华民族凝聚力
答案：ABCD

9、每个国家的政治制度是由这个国家的历史传承、文化传统、经济社会发展的基础上（）的结果。
A.长期发展
B.基因突变
C.循序渐进
D.内生性演化
答案：ACD

10、积极发展基层民主，就要健全基层党组织领导的基层群众自治机制，增强城乡社区群众（）的实效。
A.自我管理
B.自我服务
C.自我教育
D.自我监督
答案：ABCD

11、巩固和发展最广泛的爱国统一战线，就要发挥我国社会主义新型政党制度优势，坚持（），加强同民主党派和无党派人士的团结合作。
A.长期共存
B.互相监督
C.肝胆相照
D.荣辱与共
答案：ABCD

12、发展社会主义民主政治就是要（）。
A.体现人民意志
B.保障人民权益
C.激发人民创造活力
D.用制度体系保证人民当家作主
答案：ABCD

13、党领导人民群众在城乡社区治理、基层公共事务和公益事业中依法（），是当代中国最直接最广泛最生动的民主实践。
A.自我管理
B.自我服务
C.自我教育
D.自我监督
答案：ABCD

14、党的十八大以来，统一战线大大促进了政党关系（）和谐，促进了各领域工作呈现出团结、奋进、开拓、活跃的良好局面，为推进新时代中国特色社会主义伟大事业作出了重要贡献。
A.民族关系
B.宗教关系
C.阶层关系
D.海内外同胞关系
答案：ABCD

15、全过程人民民主实现了（）。
A.过程民主和成果民主相统一
B.程序民主和实质民主相统一
C.直接民主和间接民主相统一
D.人民民主和国家意志相统一
答案：ABCD

16、发展充满活力的政党关系、（），增强凝聚力，形成安定团结的政治局面和团结干事的强大合力。
A.民族关系
B.宗教关系
C.阶层关系
D.海内外同胞关系
答案：ABCD

1、中国特色社会主义政治制度之所以行得通、有生命力、有效率，就是因为它是从中国的社会土壤中生长起来的。
答案：对

2、中国特色社会主义政治发展道路，是近代以来中国人民长期奋斗历史逻辑、理论逻辑、实践逻辑的必然结果。
答案：对

3、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度作为我国的一项基本政治制度，是中国共产党、中国人民和各民主党派、无党派人士的伟大政治创造。
答案：对

4、中国的政治制度是完美无缺的，不需要完善和发展。
答案：错

5、政治制度是用来调节政治关系、建立政治秩序、推动国家发展、维护国家稳定的，不可能千篇一律、归于一尊。
答案：对

6、政治制度不能脱离特定社会政治条件和历史文化传统来抽象评判，不能生搬硬套外国政治制度模式。
答案：对

7、有事好商量，众人的事情由众人商量，是人民民主的真谛。
答案：对

8、一个国家走什么样的政治发展道路，必须与这个国家的国情相适应。
答案：对

9、一个党、一个国家朝着什么样的方向发展，选择什么样的道路，关系国家能否富强、人民能否幸福。
答案：对

10、我们党创造性地把马克思主义民族理论同中国问题具体实际相结合，走出了一条中国特色解决民族问题的正确道路。
答案：对

11、我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。
答案：对

12、推进社会主义政治制度的自我完善，必须始终坚持正确的政治方向，保持政治定力。
答案：对

13、推动社会主义民主向更高层次、更高水平发展，既是中国社会主要矛盾发生转化的客观要求，也是社会主义政治文明建设的必然战略选择。
答案：对

14、实现中华民族伟大复兴的中国梦，就要以铸牢中华民族共同体意识为主线，把民族团结进步事业作为基础性事业抓紧抓好。
答案：对

15、人民代表大会制度是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本制度安排，是支撑中国国家治理体系和治理能力的根本政治制度。
答案：对

16、民族区域自治制度是一项独具中国特色的实现民族平等、保障少数民族合法权利的基本政治制度。
答案：对

17、民族区域自治指的是某个民族独享的自治。
答案：错

18、坚持和发展中国特色社会主义宗教理论，要坚持中国化方向，提高宗教工作法治化水平。
答案：对

19、发展中国特色社会主义民主政治，需要借鉴国外政治文明的有益成果，但决不能放弃中国政治制度的根本。
答案：对

20、中国共产党的领导，是中国发展全过程人民民主的根本保证。
答案：对

21、社会主义民主的实质是人民当家作主。
答案：对

22、任何把党的领导、人民当家作主、依法治国割裂开来、对立起来或者相互取代的主张和做法，都不符合社会主义民主政治的根本性质、核心理念和实践要求。
答案：对

23、民主是一种阶级统治的国家制度，是统治阶级用来实现其阶级利益的政治形式和手段。
答案：对

24、发展社会主义民主政治是中国共产党始终不渝的奋斗目标，是实现中华民族伟大复兴的必要条件和显著标识。
答案：对

1、人类社会发展的事实证明，（）是最可靠、最稳定的治理。
A.依人治理
B.依法治理
C.以德治理
D.无为而治
答案：B

2、全面依法治国，必须坚持人民的主体地位。对此，以下理解错误的是（）。
A.法律既是保障人民自身权利的有力武器，也是人民必须遵守的行为规范
B.人民根本权益是法治建设的出发点和落脚点
C.人民通过各种途径直接行使立法、执法和司法的权力
D.法律要为人民所掌握、所遵守、所运用
答案：C

3、（）指出，全面推进依法治国总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。
A.党的十八届三中全会
B.党的十八届四中全会
C.党的十八届五中全会
D.党的十八届六中全会
答案：B

1、中国特色社会主义法治道路坚持从实际出发，就是要突出法治道路的（）。
A.中国特色
B.实践特色
C.时代特色
D.西化特色
答案：ABC

2、在学习借鉴世界其他优秀法治文明成果过程中，必须坚持（），决不能搞“全盘西化”或“全面移植”。
A.以我为主
B.为我所用
C.认真鉴别
D.合理吸收
答案：ABCD

3、严格公正司法，就要规范司法权力运行，健全（）各司其职、相互配合、相互制约的体制机制。
A.公安机关
B.检察机关
C.审判机关
D.司法行政机关
答案：ABCD

4、推进全面依法治国，就要深入推进依法行政，加快建设法治政府，其具体举措有（）。
A.依法全面履行政府职能，健全依法决策机制
B.深化行政执法体制改革
C.加强执法管理，坚持严格规范公正文明执法
D.强化对行政权力的制约和监督，全面推进政务公开
答案：ABCD

5、全面依法治国是一个系统工程，要求通过固根基、扬优势、补短板、强弱项，推动各方面制度更加成熟、更加定型，逐步实现国家治理（）。
A.制度化
B.程序化
C.规范化
D.法治化
答案：ABCD

6、全面推进依法治国是解决党和国家事业发展面临的一系列重大问题，（）的根本要求。
A.解放和增强社会活力
B.促进社会公平正义
C.维护社会和谐稳定
D.确保党和国家长治久安
答案：ABCD

7、全面推进依法治国，必须大力提高法治工作队伍思想政治素质、业务工作能力、职业道德水准，着力建设一支（）的社会主义法治工作队伍，为加快建设社会主义法治国家提供强有力的组织和人才保障。
A.忠于党
B.忠于国家
C.忠于人民
D.忠于法律
答案：ABCD

8、建设中国特色社会主义法治体系，就要加快形成（），形成完善的党内法规体系。
A.完备的法律规范体系
B.高效的法治实施体系
C.严密的法治监督体系
D.有力的法治保障体系
答案：ABCD

9、坚持依法执政就要坚持（），全面落实重大决策程序制度。
A.科学决策
B.民主决策
C.随意决策
D.依法决策
答案：ABD

10、坚持人民主体地位，必须坚持法治建设（），以保障人民根本权益为出发点和落脚点。
A.为了人民
B.依靠人民
C.造福人民
D.保护人民
答案：ABCD

11、坚持人民在全面依法治国中的主体地位，把（）落实到依法治国全过程。
A.体现人民利益
B.反映人民愿望
C.维护人民权益
D.增进人民福祉
答案：ABCD

12、坚持人民司法为人民，依靠人民推进公正司法，通过公正司法维护人民权益。在（）等司法活动中保障人民群众参与。
A.司法调解
B.司法听证
C.涉诉信访
D.司法检察
答案：ABC

13、党的十八届四中全会《决定》强调“推进多层次多领域依法治理”，要求坚持（），提高社会治理法治化水平。
A.系统治理
B.依法治理
C.综合治理
D.源头治理
答案：ABCD

1、走中国特色社会主义法治道路，必须坚持（）的领导，坚持人民主体地位，坚持依法治国和以德治国相结合，坚持从中国实际出发。
答案：第一空：中国共产党;党;共产党;中共

2、党的二十大报告首次单独把法治建设作为专章论述、专门部署，这充分体现了以习近平同志为核心的党中央对全面（）的高度重视。
答案：第一空：依法治国

1、中国特色社会主义法治体系，本质上是中国特色社会主义制度的法律表现形式，是国家治理体系的骨干工程。
答案：对

2、中国特色社会主义法治道路是社会主义法治建设成就和经验的集中体现，是建设社会主义法治国家的唯一正确道路。
答案：对

3、在中国这样一个大国，要实现经济发展、政治清明、文化昌盛、社会公正、生态良好，都必须依靠法治。
答案：对

4、依法治国是坚持和发展中国特色社会主义的本质要求和重要保障，是实现国家治理体系和治理能力现代化的必然要求。
答案：对

5、世界上没有普适的、唯一的法治道路，只有基于本国历史和国情才能作出正确选择。
答案：对

6、坚持依宪治国、依宪执政，指的是坚持宪法确定的中国共产党领导地位不动摇，坚持宪法确定的人民民主专政的国体和人民代表大会制度的政体不动摇。
答案：对

7、坚持依法执政首先要坚持依宪执政。
答案：对

8、坚持人民主体地位是社会主义法治的基本属性。
答案：对

9、坚持党的领导，是社会主义法治的根本要求，是推进全面依法治国的根本保证，是中国特色社会主义法治之魂。
答案：对

10、加快形成完备的法律规范体系，既要适时制定新的法律，也要及时修改和完善现行法律。
答案：对

11、公正司法是维护社会公平正义的最后一道防线。
答案：对

12、法治是现代文明的基石，也是人类社会进步的重要标志。
答案：对

13、编纂民法典是全面推进依法治国、实现国家治理体系和治理能力现代化新征程中的重大举措，解决了党和国家事业发展中的重大民生问题，为实现人民美好生活提供了坚实的法治保障。
答案：对

14、把全面依法治国纳入“四个全面”战略布局，就是要为全面建设社会主义现代化国家、全面深化改革、全面从严治党提供长期稳定的法治保障。
答案：对

1、中国共产党在逐渐深化对社会主义精神文明建设、社会主义核心价值体系认识的基础上，于2012年11月在（）上提出社会主义核心价值观。
A.党的十六大
B.党的十七大
C.党的十八大
D.党的十九大
答案：C

2、下列各项中，属于对待中华优秀传统文化的错误态度的是（）。
A.古为今用、推陈出新
B.取其精华、去其糟粕
C.复古泥古、简单否定
D.有鉴别地加以对待
答案：C

3、推进文化自信自强，就要满足人民日益增长的精神文化需求，巩固全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础，其具体要求不包括（）。
A.以社会主义核心价值观为引领
B.发展社会主义先进文化
C.弘扬革命文化
D.全盘沿袭所有中华传统文化
答案：D

4、团结稳定鼓劲、正面宣传为主，是党的新闻舆论工作必须遵循的基本方针。下面关于正面宣传的说法中，错误的是（）。
A.坚持正面宣传为主，要注重提高质量和水平
B.坚持正面宣传为主，用心用情开展宣传，让群众爱听爱看，不断增强吸引力和感染力
C.坚持正面宣传为主，要把真实性视为新闻的生命，坚持马克思主义立场观点方法，既准确报道个别事实，又从宏观上把握和反映事件或事物的全貌
D.只进行正面宣传，绝对不能触及负面问题
答案：D

5、坚持以（）为指导，是当代中国哲学社会科学区别于其他哲学社会科学的根本标志。
A.实用主义
B.功利主义
C.马克思主义
D.唯心主义
答案：C

6、关于繁荣发展文化事业和文化产业，下列做法中错误的是（）。
A.培育造就规模宏大的文化文艺人才队伍
B.实施国家文化数字化战略
C.减小文物和文化遗产保护力度
D.推进文化和旅游深度融合发展
答案：C

7、（）是培育和弘扬社会主义核心价值观的基础性工作。
A.全盘西化
B.教育引导
C.灌输教条
D.尊古复古
答案：B

8、（）明确提出到2035年建成文化强国，这是自党的十七届六中全会提出建设社会主义文化强国以来，党中央首次明确了建成文化强国的具体时间表，具有重要的里程碑意义。
A.党的十九届三中全会
B.党的十九届四中全会
C.党的十九届五中全会
D.党的十九届六中全会
答案：C

1、中华优秀传统文化是中华文明的智慧结晶和精华所在，在推动中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展的过程中，我们要（）。
A.坚持马克思主义的根本指导思想
B.传承弘扬革命文化
C.发展社会主义先进文化
D.从中华优秀传统文化中寻找源头活水
答案：ABCD

2、中华优秀传统文化的丰富（）等，蕴藏着解决当代人类面临的难题的重要启示，不论过去还是现在，都有其永不褪色的价值。
A.哲学思想
B.人文精神
C.价值理念
D.道德规范
答案：ABCD

3、中华文明源远流长、博大精深。关于中华文明，以下评价正确的有（）。
A.中华文明是中华民族独特的精神标识
B.是当代中国文化的根基，
C.是维系全世界华人的精神纽带
D.是中国文化创新的宝藏
答案：ABCD

4、中华文明5000多年绵延不断、经久不衰，在长期演进过程中，形成了中国人看待世界、看待社会、看待人生的独特（）。
A.价值体系
B.文化内涵
C.文化糟粕
D.精神品质
答案：ABD

5、着力培养担当民族复兴大任的时代新人，应当在有自信、（）等方面，有新风貌、新姿态、新作为。
A.尊道德
B.讲奉献
C.重实干
D.求进取
答案：ABCD

6、一百年前，中国共产党的先驱们创建了中国共产党，形成了（）的伟大建党精神，这是中国共产党的精神之源。
A.坚持真理、坚守理想
B.践行初心、担当使命
C.不怕牺牲、英勇斗争
D.对党忠诚、不负人民
答案：ABCD

7、新时代坚持和发展中国特色社会主义，既要切实做好中心工作，又要切实做好意识形态工作。下列选项中有利于站稳政治立场的举措有（）。
A.坚定宣传党的理论和路线方针政策
B.坚定宣传党中央重大工作部署
C.坚定宣传党中央关于形势的重大分析判断
D.坚决同党中央保持高度一致，坚决维护党中央权威
答案：ABCD

8、下列有关坚持党对新闻舆论工作的领导的描述中，正确的有（）。
A.无论时代如何发展、媒体格局如何变化，党管媒体的原则和制度不能变
B.党和政府主办的媒体必须姓党，必须抓在党的手里，必须成为党和人民的喉舌
C.党的新闻舆论媒体的所有工作，都要体现党的意志、反映党的主张，维护党中央权威、维护党的团结
D.坚持党性和人民性的统一，确保新闻媒体始终为人民服务
答案：ABCD

9、下列选项中，属于牢牢掌握意识形态工作领导权的具体表现的有（）。
A.用习近平新时代中国特色社会主义思想武装全党
B.巩固和发展主流意识形态
C.提升党、国家和民族的凝聚力向心力
D.加强意识形态人才队伍建设
答案：ABCD

10、文化繁荣兴盛是中华民族伟大复兴的重要内容，全面建设社会主义现代化国家，文化的地位不可替代，文化的作用更加凸显。具体表现在（）。
A.统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，文化是重要内容
B.推动高质量发展，文化是重要支点
C.满足人民日益增长的美好生活需要，文化是重要因素
D.战胜前进道路上各种风险挑战，文化是重要力量源泉
答案：ABCD

11、完善坚持正确导向的舆论引导工作机制，要坚持党管媒体原则，构建（）的主流舆论格局。
A.网上网下一体
B.一切以网上宣传为主
C.只注重内宣
D.内宣外宣联动
答案：AD

12、推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展，要秉持（）的态度，用中华民族创造的一切精神财富来以文化人、以文育人。
A.客观
B.照搬
C.科学
D.礼敬
答案：ACD

13、提高网络综合治理能力，形成（）、网民自律等多主体参与，经济、法律、技术等多种手段相结合的综合治网格局。
A.党委领导
B.政府管理
C.企业履责
D.社会监督
答案：ABCD

14、提高全社会文明程度，就要在全社会弘扬（）、勤俭节约精神，培育时代新风新貌。
A.劳动精神
B.奋斗精神
C.奉献精神
D.创造精神
答案：ABCD

15、市场存在的自身弱点和消极方面，必然反映和进入到人们的精神生活中来，导致（）社会主流价值遭遇市场逐利性的挑战。
A.集体主义
B.拜金主义
C.社会主义
D.爱国主义
答案：ACD

16、培育和践行社会主义核心价值观要强化（）。
A.教育引导
B.理论说教
C.制度保障
D.实践养成
答案：ACD

17、努力提升国际话语权，要注重塑造我国（）的负责任大国形象。
A.坚持和平发展
B.促进共同发展
C.维护国际公平正义
D.为人类作出贡献
答案：ABCD

18、讲好中国故事，传播好中国声音，着重讲好（），向世界展现一个真实的中国、立体的中国、全面的中国。
A.中国的故事
B.中国共产党的故事
C.中国特色社会主义的故事
D.中国人民的故事
答案：ABCD

19、建设中国特色社会主义文化需要为人民提供更多优秀精神文化产品，优秀文艺作品对人的影响具体表现在（）。
A.传递真善美
B.传递向上向善的价值观
C.引导人们增强道德判断力和道德荣誉感
D.向往和追求讲道德、尊道德、守道德的生活
答案：ABCD

20、坚定文化自信，要牢牢把握社会主义先进文化前进方向，围绕（）、展形象的使命任务，促进满足人民文化需求和增强人民精神力量相统一，推进社会主义文化强国建设。
A.举旗帜
B.聚民心
C.育新人
D.兴文化
答案：ABCD

21、坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度是由马克思主义的理论性质决定的。马克思主义是不断发展的、（）的理论。
A.科学的
B.人民的
C.实践的
D.开放的
答案：ABCD

22、坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度是（）的必然要求。
A.恪守党的本质属性、巩固党的团结统一
B.坚持正确发展道路、实现国家长治久安
C.筑牢全体人民共同思想基础、凝聚团结奋进强大精神力量
D.保证我国文化建设正确方向、更好担负起新时代使命任务
答案：ABCD

23、加快构建中国特色哲学社会科学就要体现系统性、专业性，其具体目标包括（）、基础研究和应用研究相辅相成、学术研究和成果应用相互促进。
A.基础学科健全扎实
B.重点学科优势突出
C.新兴学科和交叉学科创新发展
D.冷门学科代有传承
答案：ABCD

24、加快构建中国特色哲学社会科学，以我们正在做的事情为中心，从改革发展的实践中挖掘新材料、发现新问题、提出新观点、构建新理论。这一做法体现了中国特色哲学社会科学的（）。
A.原创性
B.孤立性
C.时代性
D.片面性
答案：AC

25、广泛践行社会主义核心价值观要以坚定的理想信念筑牢精神之基。推动理想信念教育常态化、制度化的具体表现有（）。
A.加强青少年思想道德建设
B.推进公民道德建设
C.实施文明创建工程
D.拓展新时代文明实践中心建设
答案：ABCD

26、关于把社会主义核心价值观融入法治建设、融入社会发展、融入日常生活，下列说法中正确的有（）。
A.坚持依法治国和以德治国相结合，善于运用法律来推动社会主义核心价值观建设
B.强化教育引导、实践养成、制度保障
C.把社会主义核心价值观体现到国民教育、精神文明创建、精神文化产品创作生产传播全过程
D.把社会主义核心价值观体贯穿到国家治理体系和治理能力现代化建设各领域
答案：ABCD

27、构建中国特色哲学社会科学，要充分发挥哲学社会科学在治国理政中的重要作用，重点围绕国家重大战略需求开展（）政策研究。
A.孤立性
B.前瞻性
C.针对性
D.储备性
答案：BCD

28、改革开放以来，我们党团结带领全国各族人民坚持不懈进行中国特色社会主义伟大实践，推动我国（）进入世界前列。
A.经济实力
B.科技实力
C.国防实力
D.综合国力
答案：ABCD

29、改革开放以来，我国处于社会转型时期，这一时期的具体表现包括（）。
A.经济体制深刻变革
B.社会结构深刻变动
C.利益格局深刻调整
D.思想观念深刻变化
答案：ABCD

30、繁荣发展文化事业和文化产业，需要（），以高质量文化供给增强人们的文化获得感、幸福感。
A.推动文化产业高质量发展
B.健全现代文化产业体系和市场体系
C.推动各类文化市场主体发展壮大
D.培育新型文化业态和文化消费模式
答案：ABCD

31、发展中国特色社会主义文化需要健全人民文化权益保障制度。下列选项中，有利于保障人民文化权益的有（）。
A.坚持以人民为中心的工作导向，完善文化产品创作生产传播的引导激励机制
B.完善城乡公共文化服务体系，优化城乡文化资源配置
C.健全支持开展群众性文化活动机制
D.鼓励社会力量参与公共文化服务体系建设
答案：ABCD

32、发展中国特色社会主义文化，要坚持以马克思主义为指导，立足中国特色社会主义的伟大实践。下列选项中体现这一观点的是（）。
A.不忘本来、吸收外来、面向未来
B.深入研究关系国计民生的重大课题
C.积极探索关系人类前途命运的重大问题
D.准确判断中国特色社会主义发展趋势，善于继承和弘扬中华优秀传统文化精华
答案：ABCD

33、发展中国特色社会主义文化，就是以马克思主义为指导，坚守中华文化立场，立足当代中国现实，结合当今时代条件，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，（）的社会主义文化。
A.民族
B.科学
C.精英
D.大众
答案：ABD

34、必须从党的工作全局出发把握党的新闻舆论工作，做到思想上高度重视、工作上精准有力，不断提高新闻舆论的（）。
A.传播力
B.引导力
C.影响力
D.公信力
答案：ABCD

1、哲学社会科学工作坚持以（）为中心的研究导向，树立为人民做学问的理想，努力多出经得起实践、人民、历史检验的研究成果。
答案：第一空：人民

2、文化自信，是对包括中华优秀传统文化、革命文化、（）在内的中国特色社会主义文化这一有机整体的自信。
答案：第一空：社会主义先进文化

3、社会主义核心价值观是（）的价值表达。
答案：第一空：中国特色社会主义

4、坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信，说到底是要坚定（）。
答案：第一空：文化自信

5、坚持以社会主义核心价值观引领文化建设制度，要加强爱国主义、（）、社会主义教育，深入推进公民道德建设。
答案：第一空：集体主义

6、加快构建中国特色哲学社会科学，要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同（）相结合，用马克思主义观察时代、把握时代、引领时代，继续发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。
答案：第一空：中华优秀传统文化

7、激昂向上的革命文化和生机勃勃的（）是中华优秀传统文化的凝聚升华。
答案：第一空：社会主义先进文化

8、广泛践行社会主义核心价值观，就要弘扬以（）为源头的中国共产党人精神谱系。
答案：第一空：伟大建党精神

9、发展中国特色社会主义文化，要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。
答案：第一空：马克思主义

10、发展社会主义先进文化、广泛凝聚人民精神力量，是国家治理体系和（）现代化的深厚支撑。
答案：第一空：治理能力

11、必须坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度，确保我国文化建设始终沿着正确方向前进。
答案：第一空：马克思主义

12、（）是中华民族的“根”和“魂”，是最深厚的文化软实力，是中国特色社会主义植根的沃土，是我们在世界文化激荡中站稳脚跟的根基。
答案：第一空：中华优秀传统文化

13、（）是党的新闻舆论工作的根本原则。
答案：第一空：党性原则

14、（）的鲜明提出和广泛实践，使我们对中国特色社会主义的认识进一步提升到价值理念层面。
答案：第一空：社会主义核心价值观

1、中国特色社会主义文化发展道路，揭示了我国文化发展规律，是推动社会主义文化繁荣兴盛的唯一正确道路。
答案：对

2、只要我们坚持中国共产党领导、坚持社会主义制度，各种敌对势力对我国西化分化的图谋就不会改变。
答案：对

3、意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。
答案：对

4、意识形态工作是党的一项极端重要的工作。
答案：对

5、要建立健全把经济效益放在首位，社会效益和经济效益相统一的文化创作生产体制机制。
答案：错

6、要化解人与自然、人与人、人与社会的各种矛盾，必须依靠文化的熏陶、教化、激励作用，发挥先进文化的凝聚、润滑、整合作用。
答案：对

7、先进思想文化一旦被群众掌握，就会转化为强大的物质力量。
答案：对

8、无论哪一个国家、哪一个民族，如果不珍惜自己的思想文化，丢掉了思想文化这个灵魂，这个国家、这个民族是立不起来的。
答案：对

9、文化软实力集中体现了一个国家基于文化而具有的凝聚力和生命力，以及由此产生的吸引力和影响力。
答案：对

10、网络空间是亿万民众共同的精神家园。网络空间天朗气清、生态良好，符合人民利益；网络空间乌烟瘴气、生态恶化，不符合人民利益。
答案：对

11、社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。
答案：对

12、人类社会发展的历史表明，对一个民族、一个国家来说，最持久、最深层的力量是全社会共同认可的核心价值观。
答案：对

13、培养担当民族复兴大任的时代新人，我们要更加注重理想信念这一核心要求。
答案：对

14、没有高度的文化自信，没有文化的繁荣兴盛，就没有中华民族伟大复兴。
答案：对

15、坚定文化自信，是事关国运兴衰、事关文化安全、事关民族精神独立性的大问题。
答案：对

16、坚持马克思主义在哲学社会科学中的指导地位，核心要解决好为什么人的问题。
答案：对

17、加强互联网内容建设，壮大主流舆论阵地需要做强网上正面宣传，旗帜鲜明坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向，用习近平新时代中国特色社会主义思想团结、凝聚亿万网民。
答案：对

18、互联网是意识形态工作的主战场。
答案：对

19、核心价值观是一定社会形态、社会性质的集中体现，在一个社会的思想观念体系中处于主导地位，体现着社会制度、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向。
答案：对

20、共同富裕是全体人民共同富裕，是人民群众物质生活和精神生活的全面富裕。
答案：对

21、党的领导是担负文化使命、实现中华民族伟大复兴的根本保证。
答案：对

1、中国基本养老保险覆盖十亿四千万人，基本医疗保险参保率稳定在（）。
A.35%
B.55%
C.75%
D.95%
答案：D

2、以习近平同志为核心的党中央坚持以（）为中心，把增进民生福祉作为发展的根本目的。
A.外贸
B.改革
C.环保
D.人民
答案：D

3、医疗卫生事业的特征是（）。
A.全盘市场化
B.全盘商业化
C.单一性
D.公益性
答案：D

4、下列各项中，不属于完善分配制度的具体举措的是（）。
A.完善个人所得税制度
B.规范财富积累机制
C.保护合法收入
D.取缔所有过高收入
答案：D

5、我国自2012年起建立（），从城乡居民基本医保基金中划出一定比例或额度作为大病保险资金，对经城镇居民医保、新农合补偿后需个人负担的高额医疗费用给予保障。
A.城乡居民大病保险制度
B.城乡医疗救助
C.城乡居民社会养老保险制制度
D.城镇居民基本医疗保险
答案：A

6、我国的社会保障制度不包括（）。
A.人寿保险制度
B.失业保险制度
C.工伤保险制度
D.基本医疗和大病保险制度
答案：A

7、完善分配制度的具体要求不包括（）。
A.坚持多劳多得
B.促进机会公平
C.增加低收入者收入
D.缩小中等收入群体
答案：D

8、推进健康中国建设，就要深化以（）为导向的公立医院改革。
A.公益性
B.无偿性
C.私有化
D.商业化
答案：A

9、社会保障体系是人民生活的安全网和社会运行的稳定器，健全多层次社会保障体系的具体要求不包括（）。
A.覆盖全民
B.只顾城市
C.公平统一
D.安全规范
答案：B

10、教育的根本问题不包括（）。
A.培养什么人
B.怎样培养人
C.如何推进教育商业化
D.为谁培养人
答案：C

11、建设更高水平的平安中国，要坚持的理念不包括（）。
A.节省开支
B.党的领导
C.人民至上
D.科学治理
答案：A

12、建设更高水平的平安中国，不包括以下各项中的（）。
A.更可持续
B.更广领域
C.更富实效
D.更少支出
答案：D

13、建设高质量教育体系，必须要全面贯彻党的教育方针，坚持（）办学方向。
A.国际化
B.精英化
C.社会主义
D.传统国学
答案：C

14、建成了世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系的国家是（）。
A.德国
B.中国
C.法国
D.瑞典
答案：B

15、加强和创新社会治理，要采取多种措施和途径切实做好工作，需要着重关注的方面不包括（）。
A.平均分配
B.公共服务
C.公共管理
D.公共安全
答案：A

16、关于完善社会治理体系，下列做法中错误的是（）。
A.降低市域社会治理能力
B.完善网格化管理、精细化服务、信息化支撑的基层治理平台
C.推进扫黑除恶常态化
D.营造见义勇为社会氛围
答案：A

17、关于推进健康中国建设，下列做法中错误的是（）。
A.建立生育支持政策体系
B.优化孤寡老人服务
C.大力限制民营医院发展
D.重视心理健康和精神卫生
答案：C

18、关于提高公共安全治理水平，下列做法中错误的是（）。
A.加强重点行业、重点领域安全监管
B.提高防灾减灾救灾和重大突发公共事件处置保障能力
C.健全生物安全监管预警防控体系
D.减弱个人信息保护
答案：D

19、关于促进多层次医疗保障有序衔接，下列做法中错误的是（）。
A.完善大病保险和医疗救助制度
B.取消异地就医结算
C.建立长期护理保险制度
D.积极发展商业医疗保险
答案：B

20、关于办好人民满意的教育，下列做法中错误的是（）。
A.加快义务教育优质均衡发展和城乡一体化
B.优化区域教育资源配置
C.坚持高中阶段学校单一化发展
D.完善覆盖全学段学生资助体系
答案：C

21、改善民生不能脱离我国最大的实际，提出过高目标。这个“最大的实际”是指（）。
A.我国耕地面积占国土总面积的12.5%
B.我国已经实现社会主义现代化
C.我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段
D.我国人均国民生产总值突破1万美元
答案：C

22、促进就业的机制措施不包括（）。
A.大规模开展职业技能培训
B.提供全方位公共就业服务
C.破除妨碍劳动力、人才社会性流动的体制机制弊端
D.完全实行工作分配制度
答案：D

23、初次分配时，要坚持（）为主体，提高劳动报酬在初次分配中的比重，完善按要素分配政策。
A.按资本分配
B.按生产要素分配
C.按劳分配
D.按人头均分
答案：C

24、2020年第七次全国人口普查数据显示，我国60岁及以上人口已达（）。
A.1.22亿
B.2.64亿
C.5.11亿
D.9.98亿
答案：B

25、“十四五”时期，通过推进学前教育资源扩容、新建改扩建2万所幼儿园、增加普惠性学位400万个以上等措施，预计2025年学前教育毛入园率可达（）以上。
A.20%
B.50%
C.70%
D.90%
答案：D

26、“十三五”时期，我国学前教育毛入园率从75.0%提高到85.2%，普惠性幼儿园覆盖率达到（）。
A.24.7%
B.44.7%
C.64.7%
D.84.7%
答案：D

27、（）是我们党坚持立党为公、执政为民的本质要求。
A.推动文化繁荣发展
B.增进民生福祉
C.发展进出口贸易
D.增强国际威信
答案：B

28、（）是民生之本。
A.教育
B.就业
C.医疗
D.环境
答案：B

29、（）是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。
A.收入分配
B.修建基建
C.发放贷款
D.全民平分
答案：A

1、做好经济社会发展工作，民生是“指南针”，因为做好民生工作可以（）。
A.能有效解决群众后顾之忧，调动人们发展生产的积极性
B.增进社会消费预期，扩大内需
C.催生新的经济增长点
D.为经济转型升级提供强大内生动力
答案：ABCD

2、增进民生福祉，完善分配制度，就要加大（）等的调节力度。
A.税收
B.社会保障
C.转移支付
D.民企国有化
答案：ABC

3、增进民生福祉，就要健全基本公共服务体系，增强公共服务的（），扎实推进共同富裕。
A.均衡性
B.片面性
C.可及性
D.偶然性
答案：AC

4、新时代进一步加强和创新社会治理，要求（）。
A.推陈出新、有所突破
B.坚持问题导向
C.完全沿袭传统社会治理方式
D.照搬西方社会治理经验
答案：AB

5、习近平总书记在2022年新年贺词中提到关于民生的内容包括（）。
A.“我最牵挂的还是困难群众”
B.“努力绘就乡村振兴的壮美画卷，朝着共同富裕的目标稳步前行”
C.“坚决打赢脱贫攻坚战，如期实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽”
D.“民之所忧，我必念之；民之所盼，我必行之”
答案：ABCD

6、我国脱贫攻坚取得了伟大成就，创造了（）等彪炳史册的人间奇迹。
A.9899万农村贫困人口全部脱贫
B.新改建农村公路110万公里，新增铁路里程3.5万公里
C.累计建成集中安置区3.5万个、安置住房266万套
D.近2000万贫困群众享受低保和特困救助供养
答案：ABCD

7、我国通过（）等措施促进就业。
A.稳步开展国家基层就业项目、国企招聘
B.各地各高校建立就业困难毕业生群体帮扶工作台账
C.举办多种类型的专场招聘活动
D.推动落实鼓励高校毕业生到中小企业就业的优惠政策
答案：ABCD

8、我国教育总体上符合中国国情、适应经济社会发展需要，但也存在一些突出问题和短板，包括（）。
A.学前教育、基础教育普遍存在超前教育、过度教育现象
B.高等教育的质的提升矛盾越来越突出
C.高等教育的教风、学风亟待进一步净化
D.党对教育领域的领导和党的建设、思想政治工作亟待加强
答案：ABCD

9、我国当下及未来一段时期人口结构的基本国情有（）。
A.人口净增长最少
B.老年人口数量最多
C.老龄化速度最快
D.应对人口老龄化任务最重
答案：BCD

10、我国持续推进残疾人保障和发展工作，采取了（）等措施。
A.巩固拓展残疾人脱贫攻坚成果
B.加快发展残疾人托养和照护
C.保障残疾人基本住房安全便利
D.加强重大疫情等突发公共事件中对残疾人的保护
答案：ABCD

11、为全面建设社会主义现代化国家奠定坚实健康根基，我们实现了（）。
A.远程医疗协作网覆盖所有地级市和所有贫困县，基本实现村村有卫生室、乡乡有卫生院，近95%的家庭15分钟内能够到达最近医疗点
B.近1000万因病致贫返贫户成功脱贫，初步建立起防止因病致贫返贫的长效机制
C.我国人均预期寿命提高到2021年的78.2岁
D.党的十八大以来，84%的县级医院达到二级及以上医院水平
答案：ABCD

12、为了解决和优化我国在教育上存在的问题和短板，可以采取的措施有（）。
A.不断提高党在教育事业发展进程中把方向、管大局、作决策、抓班子、带队伍、保落实的能力和定力
B.把思想政治工作贯穿教育教学全过程
C.深化教育教学改革，提升课堂教学质量，优化教学方式
D.推进新工科、新医科、新农科、新文科建设
答案：ABCD

13、为解决我国人民群众的住房问题、优化住房条件，我国进行了（）等工作。
A.增加城镇、农村居民人均住房建筑面积
B.城镇老旧小区改造全面推进
C.为困难群众提供租赁补贴
D.为困难群众提供公租房
答案：ABCD

14、完善政府治理和社会调节、居民自治良性互动的体制机制，就要注重（）。
A.动员组织社会力量共同参与
B.扩大开放公共服务市场
C.深化基层组织和部门、行业依法治理
D.注重社会组织培育和引导，改革社会组织管理制度
答案：ABCD

15、推进基层法治与德治建设，就要（）。
A.推进基层治理法治建设
B.加强思想道德建设
C.发展公益慈善事业
D.限制基层人员流动
答案：ABC

16、推进国家安全体系和能力现代化，就要完善社会治理体系，建设（）的社会治理共同体。
A.人人有责
B.人人尽责
C.人人享有
D.人人搭便车
答案：ABC

17、收入分配是民生之源，要健全以（）等为主要手段的再分配调节机制。
A.税收
B.均分
C.社会保障
D.转移支付
答案：ACD

18、实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，就要紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，着力解决好人民群众（）问题。
A.急
B.难
C.愁
D.盼
答案：ABCD

19、实施积极应对人口老龄化国家战略，主要包括（）。
A.推动养老事业和养老产业协同发展
B.健全基本养老服务体系
C.发展普惠型养老服务和互助性养老
D.健全养老服务综合监管制度
答案：ABCD

20、深化教育改革，促进教育公平，就必须（）。
A.推动义务教育均衡发展和城乡一体化
B.完善普惠性学前教育和特殊教育、专门教育保障机制
C.鼓励高中阶段学校多样化发展
D.使教育体制逐步西方化、欧美化
答案：ABC

21、社会建设的目标是让发展成果更多更公平惠及全体人民，不断促进（）。
A.人的全面发展
B.社会全面进步
C.对外投资增长
D.本国货币升值
答案：AB

22、人民美好生活需要日益广泛，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治以及等（）方面的要求日益增长。
A.公平
B.正义
C.安全
D.环境
答案：ABCD

23、强化提高人民健康水平的制度保障，其措施主要有（）。
A.深化医药卫生体制改革
B.加快现代医院管理制度改革
C.加强公共卫生防疫和重大传染病防控
D.健全重特大疾病医疗保险和救助制度
答案：ABCD

24、培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，要从（）方面发力。
A.学校家庭社会协同育人机制
B.教师教书育人能力素质
C.学生各项素质和本领
D.青少年身体素质和心理健康
答案：ABCD

25、目前我国社会治理面临的新形势包括（）。
A.社会利益关系日趋复杂，社会阶层结构分化
B.社会治理面临的形势环境更为复杂
C.移动互联网的发展，使得从线下转向线上线下融合
D.人民群众对社会事务参与意愿更加强烈
答案：ABCD

26、科学合理的分配方式和分配结构特征包括（）。
A.扩大中等收入群体比重
B.增加低收入群体收入
C.取缔非法收入
D.形成中间小、两头大的分配结构
答案：ABC

27、尽力而为地保障和改善民生，其工作思路是（）。
A.守住底线
B.突出重点
C.完善制度
D.引导预期
答案：ABCD

28、尽力而为地保障和改善民生，必须采取（）的举措。
A.针对性更强
B.覆盖面更大
C.作用更直接
D.效果更明显
答案：ABCD

29、教育是国之大计、党之大计，对（）具有决定性意义。
A.提高人民综合素质
B.促进人的全面发展
C.增强中华民族创新创造活力
D.实现中华民族伟大复兴
答案：ABCD

30、健全有利于更充分更高质量就业的促进机制，主要包括（）。
A.强化就业优先政策，创造更多就业岗位
B.健全公共就业服务和终身职业技能培训制度
C.建立促进创业带动就业、多渠道灵活就业机制
D.健全劳动关系协调机制
答案：ABCD

31、建设高质量教育体系，必须（）。
A.提高高等教育质量
B.提高民族地区教育质量和水平
C.支持和规范民办教育
D.完善终身学习体系
答案：ABCD

32、坚持应保尽保原则，健全统筹城乡、可持续的（），稳步提高保障水平。
A.基本养老保险制度
B.基本医疗保险制度
C.商业养老制度
D.商业保险制度
答案：AB

33、坚持多劳多得，着重保护劳动所得，必须（）。
A.提高对劳动报酬的收税比例
B.增加劳动者特别是一线劳动者劳动报酬
C.实行同一行业、同等报酬的制度
D.提高劳动报酬在初次分配中的比重
答案：BD

34、加强和创新社会治理，要坚持把专项治理与（）结合起来，探索一条符合中国社会发展实际，更可持续的中国特色社会主义社会治理之路。
A.系统治理
B.综合治理
C.依法治理
D.源头治理
答案：ABCD

35、加强和创新社会治理，要积极发挥各级政府负责社会治理的职能，健全（）机制。
A.利益表达
B.利益协调
C.利益轮转
D.利益保护
答案：ABD

36、加强和创新社会治理，必须规范党政各部门社会治理职能，形成（）的社会治理责任链条。
A.权责明晰
B.奖惩分明
C.分工负责
D.齐抓共管
答案：ABCD

37、积极应对人口老龄化，我国采取了（）等措施。
A.推动养老事业和养老产业协同发展
B.推进公共设施适老化改造
C.健全养老服务综合监管制度
D.逐步延迟法定退休年龄
答案：ABCD

38、关于保障和改善民生，以下用词准确的有（）。
A.好高骛远
B.铢施两较
C.尽力而为
D.量力而行
答案：CD

39、关于保障和改善民生，过度福利化和过度承诺可能会导致（），必须吸取此类教训。
A.效率低下
B.增长停滞
C.通货膨胀
D.收入分配恶化
答案：ABCD

40、党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央深入研究社会管理面临的新形势新任务新特点，着力推进社会管理（），明确提出“社会治理”这一重大命题。
A.理念创新
B.全盘西化
C.实践创新
D.制度创新
答案：ACD

41、党的十八大以来，我国社会建设全面加强，人民生活全方位改善，社会治理（）水平大幅度提升，发展了人民安居乐业、社会安定有序的良好局面，续写了社会长期稳定奇迹。
A.社会化
B.法治化
C.智能化
D.专业化
答案：ABCD

42、保障和改善民生的重要原则包括（）。
A.事无巨细
B.尽力而为
C.量力而行
D.一步到位
答案：BC

1、提高公共安全治理水平，就要坚持安全第一、（）为主，建立大安全大应急框架，完善公共安全体系，推动公共安全治理模式向事前预防转型。
答案：第一空：预防

2、加快建设体育强国，就要广泛开展全民健身活动，加强青少年体育工作，促进（）和竞技体育全面发展。
答案：第一空：群众体育

1、在共建共治共享的社会治理制度中，共建是基础，突出制度和体系建设在社会治理格局中的基础性、战略性地位。
答案：对

2、预计“十四五”时期我国将从中度老龄化进入重度老龄化阶段。
答案：错

3、要全面把握民生和发展相互牵动、互为条件的关系，使民生改善和经济发展有效对接、良性循环、相得益彰。
答案：对

4、我们坚持人民至上、生命至上，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康。
答案：对

5、我国义务教育阶段学校数量和全国小学、初中入学率已相当于世界高收入国家平均水平。
答案：对

6、我国民生工作面临的宏观环境和内在条件已经发生了变化。
答案：对

7、我国建成了世界最大的住房保障体系。
答案：对

8、我国高等教育已进入普及化阶段。
答案：对

9、推动社会管理向社会治理转变，就要从过去政府一元化管理体制转向政府与各类社会主体的多元化协同治理体制。
答案：对

10、社会保障是保障和改善民生、维护社会公平、增进人民福祉的基本制度保障，被称为“社会稳定器”。
答案：对

11、如果不能满足人民的期待，不能让群众得到实际利益，发展就失去了意义。
答案：对

12、人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。
答案：对

13、让老百姓过上好日子是党一切工作的出发点和落脚点。
答案：对

14、目前，我国的就业形势出现了“就业难”与“招人难”并存的现象。
答案：对

15、民生是最大的政治。
答案：对

16、民生是人民幸福之基、社会和谐之本。
答案：对

17、民生是广大人民群众最关心最直接最现实的利益问题。
答案：对

18、民生工作是政府的事情，与普通劳动者无关。
答案：错

19、民生工作必须抓住人民最关心最直接最现实的利益问题。
答案：对

20、民生改善有一个从低层次到高层次、从不均衡到均衡的过程。
答案：对

21、就业是最基本的民生。
答案：对

22、加强和创新社会治理，关键在体制创新。
答案：对

23、基层治理是国家治理的基石。
答案：对

24、各地政府是发展的主体，也是发展的最大受益者。
答案：错

25、改善民生不能脱离这个最大实际提出过高目标，只能根据经济发展和财力状况逐步提高人民生活水平。
答案：对

26、分配制度是促进共同富裕的基础性制度。
答案：对

27、防止和纠正就业歧视，有利于营造公平就业制度环境。
答案：对

28、促进收入分配更合理更有序，就要坚持按劳分配原则，完善按要素分配的体制机制。
答案：对

29、保障和改善民生是推动发展的根本目的。
答案：对

30、保障和改善民生，必须将收入提高建立在劳动生产率提高的基础上，将福利水平提高建立在经济和财力可持续增长的基础上。
答案：对

1、以习近平同志为核心的党中央提出“（）”的理念，跳出了人类中心主义与生态中心主义的狭隘视域，深刻阐释了协调人与自然关系的根本遵循。
A.人类的生存与发展
B.人与自然是生命共同体
C.人类健康共同体
D.人类安全共同体
答案：B

2、探索发展与保护协同共生的新路径，总体要求不包括（）。
A.生产空间集约高效
B.生活空间宜居适度
C.生态空间山清水秀
D.生产工艺迅速提高
答案：D

3、探索发展与保护协同共生的新路径，需要化解的现实情况不包括（）。
A.产能过剩
B.产能不足
C.环境整治
D.存量土地再开发
答案：B

4、人与（）的关系是人类社会最基本的关系。
A.自然
B.家族
C.社会秩序
D.生产工具
答案：A

5、建设美丽中国的美好愿景，要求探索出一条（）协同共生的新路径。
A.发展与保护
B.发展与开采
C.发展与进口
D.进口与开采
答案：A

6、坚持绿色发展，要求摒弃传统的的生产模式和消费模式。以下（）不属于传统模式的特征。
A.大量生产
B.大量消耗
C.大量排放
D.大量回收
答案：D

7、积极稳妥推进碳达峰碳中和，就要立足我国能源资源禀赋，坚持（）。
A.先破后立
B.先立后破
C.摧毁产业布局
D.唯国内生产总值论
答案：B

8、关于提升生态系统的多样性、稳定性和持续性，下列做法中错误的是（）。
A.深化集体林权制度改革
B.建立生态产品价值实现机制
C.减弱生物安全管理
D.推进以国家公园为主体的自然保护地体系建设
答案：C

9、关于深入推进能源革命，下列做法中错误的是（）。
A.减小油气资源勘探开发和增储上产力度
B.加强煤炭清洁高效利用
C.统筹水电开发和生态保护
D.积极安全有序发展核电
答案：A

10、关于深入推进环境污染防治，下列做法中错误的是（）。
A.加强污染物协同控制
B.开展新污染物治理
C.健全现代环境治理体系
D.终止中央生态环境保护督察
答案：D

11、关于积极稳妥推进碳达峰碳中和，下列做法中错误的是（）。
A.完善能源消耗总量和强度调控
B.深入推进能源革命
C.完善碳排放统计核算制度
D.降低生态系统碳汇能力
答案：D

12、对于人民群众来说，要不断推动形成绿色的生活方式，需要坚持的生活方式和消费模式不包括（）。
A.应用尽用
B.节约适度
C.绿色低碳
D.文明健康
答案：A

13、促进农业可持续发展可采取的措施不包括（）。
A.逐步废除轮作休耕
B.严守耕地保护红线
C.严格保护耕地特别是基本农田
D.建立市场化、多元化生态补偿机制
答案：A

14、把（）作为民生优先领域，是建设美丽中国的必然要求。
A.实现绿化率全球第一
B.解决突出生态环境问题
C.牺牲生态
D.实现全国所有圩田退田还湖
答案：B

15、（）已成为世界上最大的能源消费国。
A.中国
B.美国
C.英国
D.俄罗斯
答案：A

1、中国坚定不移走（）的文明发展道路，实现中华民族永续发展。
A.生产发展
B.生活富裕
C.征服自然
D.生态良好
答案：ABD

2、中国坚持可持续发展，坚持（）的方针，像保护眼睛一样保护自然和生态环境。
A.节约优先
B.竭泽而渔
C.保护优先
D.自然恢复为主
答案：ACD

3、在资源集约节约利用的过程中，要促进生产、流通、消费过程的（）。
A.减量化
B.量产化
C.再利用
D.资源化
答案：ACD

4、习近平总书记在全国生态环境保护大会上提出的“三期”理论是指生态文明建设（）。
A.正走在宽阔平坦、大功告成的顺风期
B.正处于压力叠加、负重前行的关键期
C.已进入提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要的攻坚期
D.到了有条件有能力解决生态环境突出问题的窗口期
答案：BCD

5、围绕着力解决突出环境问题，推进源头防治，开展（）等。
A.水污染防治行动
B.土壤污染防治行动
C.农村人居环境整治行动
D.大洋深海垃圾回收
答案：ABC

6、推进美丽中国建设，就要协同推进（），推进生态优先、节约集约、绿色低碳发展。
A.降碳
B.减污
C.扩绿
D.增长
答案：ABCD

7、推动人与自然和谐共生、协调发展，从机制体制上来说就要（）。
A.健全国土空间开发的体制机制
B.落实生态环境损害赔偿制度
C.完善环境保护公众参与制度
D.健全生态保护修复的体制机制
答案：ABCD

8、推动绿色发展，推进美丽中国建设，就要统筹（）。
A.产业结构调整
B.污染治理
C.生态保护
D.应对气候变化
答案：ABCD

9、推动绿色发展，促进人与自然和谐共生，就要提升生态系统的（）。
A.多样性
B.稳定性
C.持续性
D.不确定性
答案：ABC

10、推动经济社会发展（）是实现高质量发展的关键环节。
A.绿色化
B.过剩化
C.低碳化
D.去工业化
答案：AC

11、统筹山水林田湖草沙一体化保护和修复，要（）。
A.加强长江、黄河等大江大河生态保护和系统治理
B.开展大规模国土绿化行动
C.扩大湖泊、湿地面积
D.加快水土流失和荒漠化、石漠化综合治理
答案：ABCD

12、生态兴则文明兴，必须坚持（）的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。
A.节约优先
B.开发优先
C.保护优先
D.自然恢复为主
答案：ACD

13、深入推进环境污染防治，就要坚持（），持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战。
A.精准治污
B.科学治污
C.依法治污
D.粗放治污
答案：ABC

14、落实最严密的生态法治，实行最严格的生态环境保护制度，我们就要（）。
A.建立健全环境与健康监测、调查、风险评估制度
B.综合整治大气污染特别是雾霾问题
C.全面整治工业污染源
D.重点抓好空气、土壤、水污染的防治
答案：ABCD

15、科学把握生态文明建设的系统性、完整性及其内在规律，构建（）的生态文明制度体系。
A.产权清晰
B.多元参与
C.激励约束并重
D.系统完整
答案：ABCD

16、开展污染防治要深化体制机制改革，明确环境治理中各主体的责任义务，构建（）的环境治理体系。
A.政府为主导
B.社会组织为主导
C.企业为主体
D.社会组织和公众共同参与
答案：ACD

17、解决突出生态环境问题要从影响群众生活最突出的事情做起，如（）等问题。
A.食品安全
B.垃圾分类
C.雾霾治理
D.清洁供暖
答案：ABCD

18、节约资源是保护生态环境的根本之策，必须在（）上下功夫，树立节约、集约、循环利用的资源观，用最少的资源环境代价取得最大的经济社会效益。
A.转变资源利用方式
B.放弃开发利用自然
C.转变社会人员结构
D.提高资源利用效率
答案：AD

19、建设生态文明，就要走（）的道路。
A.绿色
B.低碳
C.循环
D.可持续发展
答案：ABCD

20、建设美丽中国的美好愿景，就是让人民群众在绿水青山中共享自然之美、生命之美、生活之美，走出一条（）的文明发展道路。
A.竭泽而渔
B.生产发展
C.生活富裕
D.生态良好
答案：BCD

21、加快发展方式绿色转型，就要加快推动（）等调整优化。
A.产业结构
B.所有制结构
C.能源结构
D.交通运输结构
答案：ACD

22、加快发展方式绿色转型，就要加快（）先进技术研发和推广应用，倡导绿色消费，推动形成绿色低碳的生产方式和生活方式。
A.高耗能
B.节能
C.高碳
D.降碳
答案：BD

23、构建市场导向的绿色技术创新体系，就要（）。
A.发展绿色金融
B.壮大节能环保产业、清洁生产产业、清洁能源产业
C.推进能源生产和消费革命
D.构建清洁低碳、安全高效的能源体系
答案：ABCD

24、党的十八大以来的十年，我国的绿色、循环、低碳发展迈出坚实步伐，生态环境保护发生（）变化。
A.历史性
B.转折性
C.全局性
D.倒退性
答案：ABC

25、党的十八大以来的十年，党中央坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，（）加强生态环境保护。
A.全方位
B.全地域
C.全过程
D.单一标准
答案：ABC

26、“绿水青山”是（）财富。
A.自然
B.生态
C.经济
D.社会
答案：ABCD

27、我国秉持（）的责任原则，根据自身条件，努力解决生态环境问题
A.发达国家负全责
B.历史与现实相统一
C.可持续发展
D.共同但有区别
答案：BCD

28、生态环境恶化是当代人类面临的严重全球性问题，（）等严峻状况，威胁着整个人类社会的生存和发展。
A.气候变化
B.海洋污染
C.臭氧空洞
D.生物多样性
答案：ABCD

29、让人民群众在绿水青山中共享自然之美、生命之美、生活之美，走出一条（）的文明发展道路。
A.生产发展
B.生活富裕
C.竭泽而渔
D.生态良好
答案：ABD

30、绿水青山与金山银山的良性循环过程包括（）。
A.绿水青山在社会生产中持续“为劳动提供材料”
B.绿水青山促进金山银山量和质的双重提升
C.绿色发展将绵延绿水青山的生机保护和改善自然生产力
D.绿水青山推动社会生产力的绿色发展
答案：ABCD

31、建立现代环境治理体系，需要建立一个（）的体系。
A.党委领导
B.政府主导
C.企业主体
D.社会组织和公众共同参与
答案：ABCD

32、积极参与气候变化等全球环境治理，我们可以（）。
A.推动国际社会共同构建人与自然命运共同体
B.以邻为壑，肆意破坏生态环境
C.展现我国作为负责任发展中大国的担当和影响力
D.可化解全球生态环境问题给中华民族永续发展带来的风险
答案：ACD

33、保护生态环境必须依靠最严格制度最严密法治，我们必须（）。
A.牢固树立生态环境法治理念
B.生态文明制度体系健全、配套完善
C.严格执行管权治吏、护蓝增绿的制度
D.有权必有责、有责必担当、失责必追究
答案：ABCD

1、只有运用法律手段调节人与自然之间的关系，秉承“先污染后治理”的观念，才能为人与自然和谐共生的现代化建设新格局提供保证。
答案：错

2、只有实行最严格的制度、最严密的法治，才能为生态文明建设提供可靠的保障。
答案：对

3、我国古代很早就把关于自然生态的观念上升为国家管理制度。
答案：对

4、如果任凭破坏生态环境的问题不断产生，就难以从根本上扭转我国生态环境恶化的趋势。
答案：对

5、人与自然是各自独立的部分，在本质上没有任何联系。
答案：错

6、人是自然界存在的一部分，是“有生命的自然存在物”。
答案：对

7、人的劳动实践离不开自然界这一生存之本、发展之基，自然界也离不开人在实践过程中的能动适应、有效利用和合理改造。
答案：对

8、能源问题是关系国家经济社会发展的全局性、战略性问题。
答案：对

9、绿水青山能否转化为金山银山，关键在于能否把自然生态优势转化为经济社会发展优势。
答案：对

10、良好生态环境是人和社会可持续发展的根本基础。
答案：对

11、牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，就要站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。
答案：对

12、解决资源开发利用问题，要建立多元供应体系，坚决控制能源消费总量，把能源技术及其关联产业培育成带动我国产业升级的新增长点。
答案：对

13、建设生态文明，是一场涉及生产方式、生活方式、思维方式和价值观念的革命性变革。
答案：对

14、改革开放以来，由于我国吸取了国外的经验教训，在快速经济发展中没有产生任何生态环境问题。
答案：错

15、发展和保护协同共生的新路径，实质上是助推绿水青山转化为金山银山的路径。
答案：对

16、保护生态环境就是保护生产力，改善生态环境就是发展生产力。
答案：对

17、在碳排放的问题上，发达国家应减少的是“奢侈排放”，中国则是最大限度地克制“生存和发展排放“。
答案：对

18、我国已成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、引领者。
答案：对

19、我国生态文明是以生态规律为依循、以实现人与自然和谐共生的现代化为目标的文明新形态。
答案：对

20、推动形成绿色发展方式和生活方式是贯彻新发展理念的必然要求。
答案：对

21、生态系统是一个系统整体，山水林田湖草沙构成相依共存、有机关联的生命共同体。
答案：对

22、生态环境是关系党的使命宗旨的重大政治问题，也是关系民生的重大社会问题。
答案：对

23、青海和西藏等地的重点生态功能区，生态产品和服务的价值极大，如果盲目开发造成破坏，是多少金钱也无法弥补的。
答案：对

24、气候系统的综合观测和多项关键指标表明，全球变暖趋势仍在持续。
答案：对

25、气候变化等全球性生态环境问题导致当代世界生态环境风险凸显，需要国际社会共同担当和应对。
答案：对

26、破解我国资源保障能力较弱这一短板问题，实现我国经济社会的可持续发展，必须着力开发利用清洁能源，提高资源利用效率。
答案：对

27、目前，我国部分地区土壤污染较重，耕地土壤环境质量堪忧，工矿业废弃地土壤环境问题突出。
答案：对

28、楼兰古国的今昔对比说明，生态兴则文明兴，生态衰则文明衰。
答案：对

29、建设生态文明是顺应人类文明进程、实现人与自然和谐共生的必然要求，具有历史必然性。
答案：对

30、积极参与全球环境治理是我国生态文明建设的有机组成部分。
答案：对

31、改革开放以后，生态文明建设仍然是一个明显短板，资源环境约束趋紧、生态系统退化等问题越来越突出。
答案：对

32、党的十八大以来，我们党深刻回答了为什么建设生态文明、建设什么样的生态文明、怎样建设生态文明的重大理论和实践问题，提出了一系列新理念新思想新战略。
答案：对

33、当代经济和生态环境问题的全球化，将人类的利益和命运紧紧联系在一起，构成了现实的命运共同体。
答案：对

34、保护生态环境已成为全球共识，但把生态文明建设作为一个执政党的行动纲领，中国共产党是第一个。
答案：对

35、保护生态环境、应对气候变化需要世界各国同舟共济、共同努力，任何一国都无法置身事外、独善其身。
答案：对

1、我国坚持走中国特色强军之路，国防和军队现代化作出“三步走”的战略安排，确保2027年实现建军百年目标，力争到（）基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。
A.2030
B.2035
C.2040
D.2045
答案：B

2、为顺应现代战争特点，回答好“胜战之问”，需要一支强大人民军队。下列关于现代战争特点的说法中，错误的是（）。
A.与世界各国展开军备竞赛
B.制信息权是战场争夺的核心
C.一体化联合作战是基本作战形式
D.运用精锐力量实施精确作战
答案：A

3、实现建军一百年奋斗目标，就要全面加强练兵备战，提高人民军队打赢能力，其具体举措不包括（）。
A.减少新域新质作战力量比重
B.加快无人智能作战力量发展
C.优化联合作战指挥体系
D.深入推进实战化军事训练
答案：A

4、关于全面加强军事治理，下列做法中错误的是（）。
A.减弱国防和军队建设重大任务战建备统筹
B.深化军队院校改革
C.实施国防科技和武器装备重大工程
D.改进战略管理
答案：A

5、关于巩固提高一体化国家战略体系和能力，下列做法中错误的是（）。
A.加强军地战略规划统筹、政策制度衔接、资源要素共享
B.优化国防科技工业体系和布局
C.减弱国防动员和后备力量建设
D.加强军人军属荣誉激励和权益保障
答案：C

6、党在新时代的强军目标的提出背景不包括（）。
A.总结我们党建军治军成功经验
B.适应国际战略形势和国家安全环境发展变化
C.着眼于解决军队建设所面临的突出矛盾和问题
D.积极与美国进行军备竞赛
答案：D

7、党对军队绝对领导的根本原则和制度，发端于南昌起义，奠基于三湾改编，定型于（）。
A.八七会议
B.古田会议
C.遵义会议
D.延安整风
答案：B

8、（）战略思想是我们党军事战略思想的基本点，要毫不动摇地坚持。
A.消极防御
B.积极防御
C.消极进攻
D.积极进攻
答案：B

1、在新时代，要培养有（）的新一代革命军人，锻造具有铁一般信仰、铁一般信念、铁一般纪律、铁一般担当的过硬部队。
A.灵魂
B.本事
C.血性
D.品德
答案：ABCD

2、在新时代，要继续发挥政治工作生命线作用，把（）在全军牢固立起来。
A.理想信念
B.党性原则
C.战斗力标准
D.政治工作威信
答案：ABCD

3、在习近平强军思想指引下，中国空军正向全疆域作战的现代化战略性军种迈进，成为有效（）的重要力量。
A.塑造态势
B.管控危机
C.遏制战争
D.打赢战争
答案：ABCD

4、在强军目标下调整优化军事战略布局，需要根据中国地缘战略环境、面临安全威胁和军队战略任务，构建（）的战略部署和军事布势；
A.全局统筹
B.分区负责
C.相互策应
D.互为一体
答案：ABCD

5、要加强国防教育，增强全民国防观念，使（）成为全社会的思想共识和自觉行动。
A.关心国防
B.无视国防
C.建设国防
D.保卫国防
答案：ACD

6、现代战争中，指挥对抗的作用空前上升，因此，要不断加强作战指挥的（）、精确性。
A.战略性
B.单一性
C.时效性
D.专业性
答案：ACD

7、习近平总书记强调,要适应强军目标要求,把握新形势下铸魂育人的特点和规律,着力培养（）的新时代革命军人。
A.有灵魂
B.有本事
C.有血性
D.有品德
答案：ABCD

8、我们要紧紧围绕强军目标想问题、作决策、抓建设，着力提高（）、狠抓落实能力，推动强军目标在部队基层落地生根。
A.战略谋划能力
B.真打实备能力
C.改革创新能力
D.科学管理能力
答案：ABCD

9、我军是党缔造和领导的人民军队，党的使命任务决定了人民军队的使命任务。下列关于新时代人民军队使命任务的说法中，正确的有（）。
A.为巩固中国共产党领导和我国社会主义制度提供战略支撑
B.为捍卫国家主权、统一、领土完整提供战略支撑
C.为维护我国海外利益提供战略支撑
D.为促进世界和平与发展提供战略支撑
答案：ABCD

10、世界新军事革命正加速推进，武器装备（）趋势更加明显，战争形态加速向信息化战争演变，智能化战争初现端倪。
A.远程精确化
B.智能化
C.隐身化
D.无人化
答案：ABCD

11、全面推进国防和军队现代化要同国家现代化进程相一致，全面推进（），力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。
A.军事理论现代化
B.军队组织形态现代化
C.军事人员现代化
D.武器装备现代化
答案：ABCD

12、全面加强人民军队党的建设的具体举措包括（）。
A.健全贯彻军委主席负责制体制机制
B.加强军史学习教育
C.繁荣发展强军文化
D.推进政治整训常态化制度化
答案：ABCD

13、坚持科技强军，就要坚持自主创新的战略基点，加快（）技术发展，加快军事机械化信息化智能化融合发展。
A.战略性
B.前沿性
C.颠覆性
D.重复性
答案：ABC

14、坚持改革强军，就要按照（）的总原则推进领导指挥体制改革。
A.军委管总
B.军区分管
C.战区主战
D.军种主建
答案：ACD

15、坚持党对军队绝对领导是有一整套制度体系作保证的，具体包括有（）。
A.坚持军队最高领导权和指挥权属于党中央、中央军委
B.中央军委实行主席负责制
C.实行党委制、政治委员制、政治机关制
D.实行支部建在班上
答案：ABC

16、国防和军队现代化建设是一个系统工程，必须全面推进政治建军、（）。
A.改革强军
B.科技强军
C.人才强军
D.依法治军
答案：ABCD

17、国防和军队现代化建设是一个系统工程，必须努力构建（）、新型军事人才体系、国防科技创新体系、现代军事政策制度体系、军民融合发展体系。
A.联合作战指挥体系
B.新型军事管理体系
C.现代军事力量体系
D.新型军事训练体系
答案：ABCD

18、党的十八大以来，习近平总书记着眼世界新军事革命大潮擘画强军蓝图，明确推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，全面提高（）水平。
A.革命化
B.现代化
C.正规化
D.传统化
答案：ABC

19、党的十八大以来，我国深化国防和军队改革取得重大成效，具体表现在（）。
A.打破了长期实行的总部体制、大军区体制、大陆军体制
B.形成了军委管总、战区主战、军种主建的新格局
C.改变了长期以来陆战型、国土防御型的力量结构和兵力布势
D.实现了我军组织架构和力量体系的整体性、革命性重塑
答案：ABCD

1、新时代全军必须夯实（）、从严治军这个强军之基，提高国防和军队建设法治化水平。
答案：第一空：依法治军

2、党在新时代的强军目标是建设一支（）、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。
答案：第一空：听党指挥

1、作风优良是保证，关系军队的性质、宗旨、本色。
答案：对

2、中央军委实行主席负责制，是坚持党对人民军队绝对领导的根本制度和根本实现形式。
答案：对

3、无论时代如何发展、形势如何变化，坚持党对人民军队的绝对领导始终是我军的军魂和命根子，永远不能变，永远不能丢。
答案：对

4、我军是党的军队、人民的军队、社会主义国家的军队，这是高度一致的。
答案：对

5、听党指挥是灵魂，决定军队建设的政治方向。
答案：对

6、世界新军事革命正加速推进，这场军事领域的变革以信息化为核心。
答案：对

7、强国必须强军，军强才能国安。
答案：对

8、能打胜仗是核心，反映军队的根本职能和军队建设的根本指向。
答案：对

9、科学技术是核心战斗力，是军事发展中最活跃、最具革命性的因素。
答案：对

10、军事手段是实现伟大梦想的保底手段。
答案：对

11、军队首先是战斗队，准备打仗反映军队的根本职能。
答案：对

12、军队是要打仗的，所以必须要牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准。
答案：对

13、坚持改革强军是强军兴军的必由之路，也是决定军队未来的关键一招。
答案：对

14、国防实力要同经济实力相匹配，不然就不能为经济社会发展提供有力安全保障。
答案：对

15、国防和军队现代化进程必须同国家现代化进程相适应，军事能力必须同实现中华民族伟大复兴的战略需求相适应。
答案：对

16、巩固国防和强大军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。
答案：对

17、党对人民军队的绝对领导是党和国家的重要政治优势，是建军之本、强军之魂。
答案：对

18、党对军队绝对领导的根本原则和制度，是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。
答案：对

1、（）已经成为我国面临的最复杂、最现实、最严峻的非传统安全问题之一。
A.政治安全
B.网络安全
C.国土安全
D.军事安全
答案：B

2、中国特色社会主义进入新时代，我国国家安全的内涵和外延比历史上任何时候都要丰富，其具体表现不包括（）。
A.时空领域比历史上任何时候都要宽广
B.内外因素比历史上任何时候都要复杂
C.各种可以预见和难以预见的安全风险挑战前所未有
D.维护国家安全和社会稳定的任务已经彻底完成
答案：D

3、下列各项中，属于非传统安全的是（）。
A.政治安全
B.网络安全
C.军事安全
D.国土安全
答案：B

4、下列各项中，属于传统安全的是（）。
A.经济安全
B.文化安全
C.社会安全
D.政治安全
答案：D

5、维护外部安全的主要行动不包括（）。
A.积极建立军事联盟合作
B.引导国际社会共同维护国际安全
C.切实维护我国海外利益安全
D.加强安全领域
答案：A

6、维护经济安全的主要行动不包括（）。
A.保障经济社会发展所需要的资源能源持续、可靠和有效供给
B.放任和纵容系统性、区域性金融风险
C.加快发展自主可控的战略高新技术和重要领域关键核心技术
D.把满足国内需求作为发展的出发点和落脚点
答案：B

7、全方位夯实粮食安全根基的具体举措不包括（）。
A.取消种粮农民收益保障机制和主产区利益补偿机制
B.深入实施种业振兴行动
C.强化农业科技和装备支撑
D.全面落实粮食安全党政同责
答案：A

8、坚持总体国家安全观，就是要坚持以（）为宗旨。
A.人民安全
B.经济安全
C.军事安全
D.文化安全
答案：A

9、坚持总体国家安全观，就是要坚持以（）为根本。
A.社会安全
B.政治安全
C.国际安全
D.科技安全
答案：B

10、关于国家安全的重要意义，下列说法中错误的是（）。
A.国家安全与人民的幸福安康无关
B.国家安全是国家生存发展的基本前提
C.国家安全是安邦定国的重要基石
D.国家安全是确保党永不变质、红色江山永不变色、中华民族伟大复兴进程不被滞缓或打断的根本保障
答案：A

11、关于防范化解风险挑战，下列做法中错误的是（）。
A.保持时时放心不下的精神状态和责任担当
B.加强斗争精神和斗争本领养成
C.主动识变应变求变，主动防范化解风险
D.知难而退、迎难而逃
答案：D

1、总体国家安全观强调做好国家安全工作的系统思维和方法，做到统筹发展和安全、（），着力解决国家安全工作不平衡不充分的问题。
A.统筹开放和安全
B.统筹传统安全和非传统安全
C.统筹自身安全和共同安全
D.统筹维护国家安全和塑造国家安全
答案：ABCD

2、着力防范和化解重大风险，要加强战略预判和风险预警，建立健全（），力争把风险化解在源头，防止各种风险传导、叠加、演变、升级。
A.风险研判机制
B.决策风险评估机制
C.风险防控协同机制
D.风险防控责任机制
答案：ABCD

3、党的十八大以来，国家安全得到全面加强，经受住了来自（）等方面的风险挑战考验，为党和国家兴旺发达、长治久安提供了有力保证。
A.政治
B.经济
C.意识形态
D.自然界
答案：ABCD

4、走出一条中国特色国家安全道路，就要坚持推进国家安全体系和能力现代化，构建（）的国家安全制度体系。
A.系统完备
B.科学规范
C.运行有效
D.管理淡化
答案：ABC

5、走出一条中国特色国家安全道路，就要坚持推进国际共同安全，高举（）的旗帜。
A.孤立
B.创新
C.法治
D.共赢
答案：BCD

6、总体国家安全观，强调的是国家安全的（）。
A.片面性
B.系统性
C.相对性
D.可持续性
答案：BCD

7、增强维护国家安全能力，就要加强重点领域安全能力建设，确保（）安全。
A.粮食
B.能源资源
C.重要产业链
D.重要供应链
答案：ABCD

8、维护网络安全的主要行动包括（）。
A.加速推动信息领域核心技术突破
B.不断增强网络安全防御能力和威慑能力
C.加强网络安全预警监测
D.切实保障国家数据安全
答案：ABCD

9、维护外部安全就要坚持（）的新安全观，积极塑造外部安全环境。
A.共同
B.综合
C.零和博弈
D.可持续
答案：ABD

10、维护生物安全要坚持（）结合，全面提高国家生物安全治理能力。
A.平时和战时
B.预防和应急
C.盈利和治理
D.科研和救治防控
答案：ABD

11、维护社会安全，就要（）社会矛盾，妥善处置公共卫生、重大灾害等影响国家安全的突发事件。
A.积极预防
B.减少
C.化解
D.激化
答案：ABC

12、推进国家安全体系和能力现代化，就要健全国家安全体系，完善国家安全法治体系、（）。
A.战略体系
B.政策体系
C.风险监测预警体系
D.国家应急管理体系
答案：ABCD

13、推进国家安全体系和能力现代化，就要健全国家安全体系，强化（）、数据、生物、资源、核、太空、海洋等安全保障体系建设。。
A.经济
B.重大基础设施
C.金融
D.网络
答案：ABCD

14、面对国际局势急剧变化，特别是面对外部的（），党中央在斗争中维护国家尊严和核心利益，牢牢掌握了我国发展和安全主动权。
A.讹诈
B.遏制
C.封锁
D.极限施压
答案：ABCD

15、党的十八大以来的十年，我国国家安全的（）不断完善，国家安全得到全面加强。
A.领导体制
B.法治体系
C.战略体系
D.政策体系
答案：ABCD

16、当前和今后相当长一个时期，要突出抓好、统筹推进维护政治安全、经济安全、国土安全、（）等重点领域的国家安全工作。
A.社会安全
B.网络安全
C.生物安全
D.外部安全
答案：ABCD

17、当前，各种威胁和挑战联动效应明显，各种矛盾风险挑战源、挑战点相互交织、相互作用，形成裂变效应，小风险演化为大风险、（）的概率明显上升。
A.个别风险演化为综合风险
B.系统性风险减退为局部风险
C.经济风险演化为社会政治风险
D.国际风险演化为国内风险
答案：ACD

1、政治安全的核心是（）安全和制度安全。
答案：第一空：政权

2、我们必须增强忧患意识，坚持（）思维，做到居安思危、未雨绸缪，准备经受风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验。
答案：第一空：底线

3、党的十八大以来的十年，党中央提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系（）权和主动权。
答案：第一空：主导

1、总体国家安全观的关键是“总体”。
答案：对

2、政治安全攸关党和国家生死存亡，是国家安全的根本。
答案：对

3、国土的安全状态与国家能否繁荣息息相关。
答案：对

4、增强忧患意识、做到居安思危是中国共产党治国理政的重大原则。
答案：对

5、预判风险所在是防范风险的前提，把握风险走向是谋求战略主动的关键。
答案：对

6、要始终把国家安全置于党和国家工作全局中来把握，构建集各领域安全于一体的国家安全体系，妥善应对错综复杂的各类安全挑战。
答案：对

7、要坚持把国家和民族发展放在自己力量的基点上，坚持把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。
答案：对

8、维护经济安全首先要保证基本经济制度安全。
答案：对

9、如果发生重大风险又扛不住，国家安全就可能面临重大威胁，实现中华民族伟大复兴的进程就可能迟滞或被迫中断。
答案：对

10、没有网络安全就没有国家安全，就没有经济社会的稳定运行。
答案：对

11、国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。
答案：对

12、党的十八大以来的十年，民族分裂势力、宗教极端势力、暴力恐怖势力得到有效遏制，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果。
答案：对

1、中央依据（）和基本法对特别行政区拥有全面管治权。
A.宪法
B.民法
C.刑法
D.经济法
答案：A

2、面对香港局势动荡变化，党中央依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的全面管治权，制定实施（），落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折。
A.香港特别行政区行政长官的产生办法
B.香港特别行政区维护国家安全法
C.反分裂国家法
D.香港特别行政区立法会的产生办法和表决程序
答案：B

3、关于坚持和完善“一国两制”制度体系，下列做法中错误的是（）。
A.坚持中央全面管治权和保障特别行政区高度自治权相统一
B.落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”原则
C.完善特别行政区司法制度和法律体系
D.尽快改变香港、澳门的生活方式
答案：D

4、关于“一国两制”，下列理解中错误的是（）。
A.实行“两制”是“一国”的前提和基础
B.“一国两制”是一个完整的概念
C.“两制”从属和派生于“一国”，并统一于“一国”之内
D.必须把坚持“一国”原则和尊重“两制”差异有机结合起来
答案：A

5、2022年5月8日，（）当选香港特别行政区第六任行政长官人选。
A.贺一诚
B.林郑月娥
C.崔世安
D.李家超
答案：D

1、粤港澳大湾区建设，是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略。（）之下的湾区建设，开世界未有之先例。
A.一个国家
B.两种制度
C.三个关税区
D.三种货币
答案：ABCD

2、我们要全面准确贯彻（）的方针，维护特别行政区社会大局稳定，保持香港、澳门长期繁荣稳定。
A.“一国两制”
B.“港人治港”
C.“澳人治澳”
D.高度自治
答案：ABCD

3、坚持和完善“一国两制”，就要发挥香港、澳门优势和特点，巩固提升香港、澳门在国际金融、（）等领域的地位。
A.贸易
B.航运航空
C.创新科技
D.文化旅游
答案：ABCD

4、坚持“一国两制”方针，深入推进“一国两制”实践，符合（）。
A.香港、澳门居民利益
B.香港、澳门繁荣稳定实际需要
C.国家根本利益
D.全国人民共同意愿
答案：ABCD

5、关于两岸关系，下列说法中正确的有（）。
A.台湾是中国一部分、两岸同属一个中国的历史和法理事实，是任何人任何势力都无法改变的
B.两岸同胞都是中国人，血浓于水、守望相助的天然情感和民族认同，是任何人任何势力都无法改变的
C.台海形势走向和平稳定、两岸关系向前发展的时代潮流，是任何人任何势力都无法阻挡的
D.国家强大、民族复兴、两岸统一的历史大势，是任何人任何势力都无法阻挡的
答案：ABCD

6、澳门特别行政区政府和社会各界人士坚持把“一国两制”原则要求同澳门实际相结合，使澳门“一国两制”实践呈现出许多亮点。下列表述中正确的有（）。
A.爱国爱澳成为全社会的核心价值
B.宪法和基本法权威牢固树立
C.行政主导体制顺畅运行
D.融入国家发展大局积极主动，
答案：ABCD

7、2014年以来，以（）为主要载体的港澳地区与内地金融市场互联互通机制正式建立，并实现了有序发展。
A.“沪港通”
B.“深港通”
C.“债券通”
D.“村村通”
答案：ABC

1、完成统一祖国的大业是包括台湾同胞在内的全中国人民的神圣职责。民族复兴、（）是大势所趋、大义所在、民心所向。
答案：第一空：国家统一

2、面对“台独”势力分裂活动和外部势力干涉台湾事务的严重挑衅，党中央坚决开展反分裂、反干涉重大斗争，进一步掌握了实现祖国完全统一的战略主动，进一步巩固了国际社会坚持（）的格局。
答案：第一空：一个中国

3、党的二十大报告指出，要坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，牢牢把握两岸关系（）权和主动权，坚定不移推进祖国统一大业。
答案：第一空：主导

1、祖国必须统一，也必然统一。
答案：对

2、要坚持以爱国者为主体的“港人治港”“澳人治澳”，发展壮大爱国爱港爱澳力量，增强香港、澳门同胞的国家意识和爱国精神。
答案：对

3、香港、澳门两个特别行政区的高度自治权不是固有的，主权和治权都在中央，其高度自治权是中央授予的。
答案：对

4、我们坚决维护国家主权和领土完整，绝不容忍国家分裂的历史悲剧重演，绝不为各种形式的“台独”分裂活动留下任何空间。
答案：对

5、我国是单一制国家，中央对包括香港、澳门特别行政区在内的所有区域拥有全面管治权。
答案：对

6、台湾前途在于国家统一，台湾同胞福祉系于中华民族伟大复兴。
答案：对

7、实现中华民族伟大复兴，必将带来香港、澳门发展新的辉煌。
答案：对

8、任何人都不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志、强大能力。
答案：对

9、解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的必然要求。
答案：对

10、国家主体坚持社会主义制度，是香港和澳门实行资本主义制度、保持繁荣稳定的前提和保障。
答案：对

11、不承诺放弃使用武力，保留采取一切必要措施的选项，针对的是外部势力干涉和极少数“台独”分裂分子及其分裂活动，绝非针对台湾同胞。
答案：对

12、必须把维护中央对香港、澳门特别行政区全面管治权和保障特别行政区高度自治权有机结合起来，任何时候都不能偏废。
答案：对

13、“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排，必须长期坚持。
答案：对

14、“一国两制”是解决历史遗留的香港、澳门问题的最佳方案，也是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度。
答案：对

15、“一个中国”原则是推动两岸关系和平发展的最根本原则。
答案：对

16、“和平统一、一国两制”方针是实现两岸统一的最佳方式，对两岸同胞和中华民族最有利。
答案：对

1、中国已成为联合国第二大维和预算摊款国和经常性预算会费国，是联合国安理会常任理事国中（）出兵国。
A.第一大
B.第二大
C.第三大
D.第五大
答案：A

2、中国始终将（）置于外交全局的首要位置。
A.非洲
B.周边
C.欧洲
D.北美
答案：B

3、中国坚持经济全球化正确方向的具体表现不包括（）。
A.推动贸易和投资自由化便利化
B.推进双边、区域和多边合作
C.促进国际宏观经济政策协调
D.与美国互相进行极限施压
答案：D

4、在长期实践中，我们党始终高举和平的旗帜，向世界作出了（）的庄严承诺，强调中国始终是维护世界和平的坚定力量。
A.永远不涉足国际治理
B.永远不参加任何国际组织
C.永远不称霸、永远不搞扩张
D.永远不搞外交
答案：C

5、在构建新型国际关系中，下列做法中正确的是（）。
A.漠视国际公理
B.公然侵犯他国主权
C.倡导和践行多边主义
D.干涉他国内政
答案：C

6、我国坚定奉行独立自主的和平外交政策，下列各项中，为我国所赞同的是（）。
A.一切形式的霸权主义和强权政治
B.冷战思维
C.干涉别国内政
D.不搞双重标准
答案：D

7、世界进入新的动荡变革期的具体表现不包括（）。
A.世纪疫情影响深远
B.逆全球化思潮抬头
C.世界经济复苏势头强劲
D.局部冲突和动荡频发
答案：C

8、全球经济治理面临的最突出问题不包括（）。
A.保护主义
B.收入分配不平等
C.发展空间不平衡
D.多极化
答案：D

9、截至2022年7月，中国已经与（）个国家建立外交关系，中国的“朋友圈”越来越大。
A.121
B.141
C.181
D.201
答案：C

10、建设一个共同繁荣的世界，就必须（）。
A.赢者通吃
B.尔虞我诈
C.以邻为壑
D.合作共赢
答案：D

11、坚持对话协商，建设一个持久和平的世界，其具体要求不包括（）。
A.秉持冷战思维和强权政治
B.任何国家都不能随意发动战争，不能破坏国际法治
C.大国不搞唯我独尊、强买强卖的霸道
D.大国要在相互尊重基础上管控矛盾分歧
答案：A

12、关于以共建“一带一路”为实践平台推动构建人类命运共同体，下列说法中错误的是（）。
A.符合中华民族历来秉持的天下大同理念
B.符合中国人怀柔远人、和谐万邦的天下观
C.只对中国自身发展有利
D.顺应时代要求和各国加快发展的愿望
答案：C

13、关于合作共赢，下列做法中错误的是（）。
A.在追求本国利益时兼顾各国合理关切
B.在谋求本国发展时促进各国共同发展
C.奉行“赢者通吃”，一味谋求自身更大相对利益
D.在维护本国安全时尊重各国安全
答案：C

14、关于国与国交往的新路，下列说法中错误的是（）。
A.结盟
B.不对抗
C.结伴
D.对话
答案：A

15、关于共建“一带一路”，下列说法中错误的是（）。
A.不是搞地缘政治联盟或军事同盟
B.不是要关起门来搞小圈子或者“中国俱乐部”
C.是中国同世界共享机遇、共谋发展的阳光大道
D.是以意识形态划界来搞零和游戏
答案：D

16、关于“一带一路”倡议，以下描述中不正确的是（）。
A.不是搞地缘政治联盟或军事同盟
B.不是要关起门来搞小圈子或者“中国俱乐部”
C.不是经济合作倡议
D.不以意识形态划界
答案：C

17、改革开放以来，中国主动裁减军队员额（）。
A.100余万
B.200余万
C.300余万
D.400余万
答案：D

18、30多年来，中国军队先后参加25项联合国维和行动，派出官兵近（）人次，有16名官兵献出宝贵生命。
A.1万
B.2万
C.3万
D.4万
答案：D

19、2008年国际金融危机以来，世界经济增长动能不足，世界发展不平衡性加剧，全球发展深层次矛盾突出，其具体表现不包括（）。
A.霸权主义、强权政治依然存在
B.保护主义、单边主义不断抬头
C.战乱恐袭、饥荒疫情基本消失
D.传统安全和非传统安全问题复杂交织
答案：C

20、（）应该成为各国处理国际事务的基本政策取向。
A.水火不容
B.百依百顺
C.合作共赢
D.形同路人
答案：C

21、（）已向120多个国家和国际组织提供了超过21亿剂新冠疫苗，是对外提供疫苗最多的国家。
A.中国
B.美国
C.日本
D.德国
答案：A

22、（）是我国在国际事务中的天然同盟军，要秉持正确义利观和真实亲诚理念加强同这些国家团结合作。
A.西欧发达国家
B.南欧中等发达国家
C.发展中国家
D.资本主义国家
答案：C

23、（）是世界历史在深度和广度方面不断发展的产物，资源、技术、信息、人员等在全球范围内流动已成常态，各民族各区域之间的利益依赖和相互依存进一步加深。
A.机器大生产
B.经济全球化
C.逆全球化
D.金融危机
答案：B

1、中国真诚呼吁世界各国弘扬（）、民主、自由的全人类共同价值
A.和平
B.发展
C.公平
D.正义
答案：ABCD

2、中国视周边为安身立命之所、发展繁荣之基，始终将周边置于外交全局的首要位置，视促进周边（）为已任。
A.和平
B.稳定
C.发展
D.斗争
答案：ABC

3、中国始终把自身发展置于人类发展的坐标系中，始终把自身命运与世界各国人民命运紧密相连，始终把中国人民利益同各国人民共同利益结合起来，始终做（）。
A.世界和平的建设者
B.全球发展的贡献者
C.政治制度的输出者
D.国际秩序的维护者
答案：ABD

4、中国始终按照（）理念和与邻为善、以邻为伴周边外交方针，深化同周边国家关系，欢迎周边国家搭乘中国发展快车，让中国发展成果更多惠及周边。
A.亲
B.诚
C.惠
D.容
答案：ABCD

5、中国将与国际社会一道，携手应对（）、重大自然灾害等全球性问题，共同呵护人类赖以生存的地球家园。
A.气候变化
B.恐怖主义
C.网络安全
D.能源资源安全
答案：ABCD

6、中国将积极发挥自身作用，加强与各方协调，推动全球治理体系变革更好地体现（）、民主、自由的全人类共同价值。
A.和平
B.发展
C.孤立
D.正义
答案：ABD

7、中国坚持亲诚惠容和与邻为善、以邻为伴周边外交方针，深化同周边国家的（）。
A.小范围结盟
B.友好互信
C.利益融合
D.零和博弈
答案：BC

8、中国积极促进大国协调和良性互动，推动构建（）的大国关系格局。
A.和平共处
B.总体稳定
C.冷战对抗
D.均衡发展
答案：ABD

9、中国积极参与引领全球治理体系改革和建设，其具体举措包括（）。
A.积极推动国际货币基金组织和世界银行份额与治理改革
B.积极推动二十国集团国际经济合作主要论坛作用
C.积极推动亚太经合组织合作取得新进展
D.积极推动金砖国家合作机制行稳致远
答案：ABCD

10、中国共产党愿在（）的原则基础上加强同各国政党和政治组织交流合作。
A.独立自主
B.完全平等
C.互相尊重
D.互不干涉内部事务
答案：ABCD

11、中国高举（）旗帜，在坚定维护世界和平与发展中谋求自身发展，又以自身发展更好维护世界和平与发展。
A.和平
B.发展
C.合作
D.共赢
答案：ABCD

12、中国的发展离不开世界，世界的和平发展、繁荣稳定离不开中国，这就要求中国始终（）。
A.把自身发展利益凌驾于人类发展之上
B.把自身命运与世界各国人民命运紧密相连
C.把中国人民利益同各国人民共同利益结合起来
D.做世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者
答案：BCD

13、中国参与和推动全球治理体系变革，目的是（）。
A.推倒重来
B.与时俱进
C.另起炉灶
D.创新完善
答案：BD

14、在经济全球化时代，（）等在全球范围内流动已成常态，各民族各区域之间的利益依赖和相互依存进一步加深。
A.资源
B.技术
C.信息
D.人员
答案：ABCD

15、要以（），把“一带一路”建成文明之路。
A.文明交流超越文明隔阂
B.文明互鉴超越文明冲突
C.文明独特超越文明多样
D.文明共存超越文明优越
答案：ABD

16、要聚焦发展这个根本性问题，释放各国发展潜力，实现（），把“一带一路”建成繁荣之路。
A.经济大融合
B.发展大联动
C.成果大共享
D.产能大积累
答案：ABC

17、我们走出了一条中国特色大国外交新路，其特征有（）。
A.以西欧和北美为劲敌
B.以周边和大国为重点
C.以发展中国家为基础
D.以多边为舞台
答案：BCD

18、我们要与世界各国人民同心协力，构建人类命运共同体，建设（）、清洁美丽的世界。
A.战争频仍
B.普遍安全
C.共同繁荣
D.开放包容
答案：BCD

19、我国推进大国协调合作，构建总体稳定、均衡发展的大国关系框架，主要是针对我国和（）的关系。
A.美国
B.俄罗斯
C.欧洲
D.日韩
答案：ABC

20、推动全球治理体系变革是国际社会大家的事，应坚持（）原则，使全球治理体系变革的主张转化为各方共识，形成一致行动。
A.独享
B.共商
C.共建
D.共享
答案：BCD

21、推动建设新型国际关系，是构建人类命运共同体的基本路径，要秉持（）原则。
A.相互尊重
B.公平正义
C.针锋相对
D.合作共赢
答案：ABD

22、推动构建新型国际关系，就是要秉持相互尊重、公平正义、合作共赢，摒弃传统的以强凌弱的丛林法则，走出一条（）的国与国交往新路。
A.对抗而不对话
B.对话而不对抗
C.结盟而不结伴
D.结伴而不结盟
答案：BD

23、虽然（）潮流不可逆转，但是，逆全球化思潮正在发酵，保护主义的负面效应日益显现，收入分配不平等、发展空间不平衡已成为全球经济治理面临的最突出问题。
A.世界单极化
B.经济全球化
C.文化多样化
D.社会信息化
答案：BCD

24、世界上的事情越来越需要各国共同商量着办，（）成为多数国家的共识。
A.建立国际机制
B.平分国际公海
C.遵守国际规则
D.追求国际正义
答案：ACD

25、人类交往的世界性比过去任何时候都更深入、更广泛，各国相互联系和彼此依存比过去任何时候都更频繁、更紧密，（）已成为时代潮流。
A.斗争
B.发展
C.合作
D.共赢
答案：BCD

26、面对国际局势的动荡不安，各国应（），构建新型国际关系。
A.遵守规则
B.增进信任
C.维护秩序
D.孤立自保
答案：ABC

27、没有哪个国家能够独自应对人类面临的挑战，解决（）等全球性问题需要全人类共同努力。
A.治理问题
B.和平问题
C.信任问题
D.发展问题
答案：ABCD

28、历史上（）的国际关系，为世界带来混乱甚至战争。
A.追逐霸权
B.结盟对抗
C.和平合作
D.以大欺小
答案：ABD

29、进入新时代后国际形势的变化包括（）。
A.国际力量对比深刻调整
B.单边主义、保护主义、霸权主义、强权政治对世界和平与发展威胁上升
C.逆全球化思潮上升
D.世界进入动荡变革期
答案：ABCD

30、建设一个清洁美丽的世界，要倡导（）的生产生活方式，保护好人类赖以生存的地球家园。
A.绿色
B.低碳
C.循环
D.可持续
答案：ABCD

31、建设一个普遍安全的世界，应坚持（）的新安全观。
A.共同
B.综合
C.斗争
D.可持续
答案：ABD

32、建设一个共同繁荣的世界，应坚持你好我好大家好的理念，推进开放、（）的经济全球化。
A.包容
B.普惠
C.平衡
D.共赢
答案：ABCD

33、建设一个共同繁荣的世界，必须推进（）、共赢的经济全球化，创造全人类共同发展的良好条件。
A.开放
B.包容
C.普惠
D.平衡
答案：ABCD

34、建设一个（）、清洁美丽的世界，是人类社会的共同价值追求，符合中国人民和世界人民的根本利益，是各国人民孜孜以求的共同梦想。
A.持久和平
B.普遍安全
C.共同繁荣
D.开放包容
答案：ABCD

35、古丝绸之路绵亘万里，延续千年，积淀了以（）为核心的丝绸之路精神。
A.和平合作
B.孤立自保
C.互学互鉴
D.互利共赢
答案：ACD

36、共建“一带一路”倡议正在成为我国（）的中国方案。
A.远离全球开放合作
B.改善全球经济治理体系
C.促进全球共同发展繁荣
D.推动构建人类命运共同体
答案：BCD

37、当前，世界经济低迷，全球产业链供应链因非经济因素而面临冲击，国际经济、（）等格局都在发生深刻调整，世界进入动荡变革期。
A.科技
B.文化
C.安全
D.政治
答案：ABCD

38、当前，（）加重，人类社会面临前所未有的挑战。
A.和平赤字
B.发展赤字
C.安全赤字
D.治理赤字
答案：ABCD

39、当今世界，和平与发展仍然是时代主题，但面临许多新问题新挑战，特别是（）成为影响世界和平稳定的突出因素。
A.多边主义
B.保护主义
C.霸权主义
D.强权政治
答案：BCD

40、大国要有大国的样子，大国要有大国的担当，大国之大，在于（）。
A.胸襟大
B.格局大
C.担当大
D.拳头大
答案：ABC

41、20世纪50年代，中国同印度、缅甸共同倡导的（）、和平共处五项原则，成为国际关系基本准则和国际法基本原则。
A.互相尊重主权和领土完整
B.互不侵犯
C.互不干涉内政
D.平等互利
答案：ABCD

42、2013年秋，习近平总书记提出了共建（）重大倡议。
A.中巴经济走廊
B.丝绸之路经济带
C.21世纪海上丝绸之路
D.东南亚经济合作带
答案：BC

43、“一带一路”倡议秉持和遵循共商共建共享原则，努力实现（）、民心相通，是发展的倡议、合作的倡议、开放的倡议。
A.政策沟通
B.设施联通
C.贸易保护
D.资金融通
答案：ABD

1、广大发展中国家是我国在国际事务中的天然同盟军，要秉持正确义利观和（）理念加强同发展中国家团结合作。
答案：第一空：真实亲诚

1、走和平发展道路，是我们党根据时代发展潮流和我国根本利益作出的战略抉择。
答案：对

2、中华民族的血液中没有侵略他人、称霸世界的基因。
答案：对

3、中国提出共建“一带一路”倡议，目的是动员更多资源，拉紧互联互通纽带，释放增长动力，实现市场对接。
答案：对

4、中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策。
答案：对

5、中国反对一切形式的单边主义，反对搞针对特定国家的阵营化和排他性小圈子。
答案：对

6、只有各国都走和平发展道路，各国才能共同发展，国与国才能和平相处。
答案：对

7、在资本主义社会前，人类社会的生产力水平普遍低下，生产以自给自足的自然经济为主。
答案：对

8、在人类社会发展进程中，成功的大国战略必然是顺应时代潮流和世界发展大势，能够为其他国家和人民所认同。
答案：对

9、在经济全球化时代，一个国家、一个地区的“内部”事务，极易呈现跨区域和交互影响的特征，引起域外连锁反应。
答案：对

10、新中国成立之初，确立了独立自主的和平外交政策，为战后国际格局注入了和平能量。
答案：对

11、新中国成立以来，中国没有主动挑起过任何一场战争和冲突，没有侵占过别国一寸土地。
答案：对

12、新兴市场国家和发展中国家群体性崛起势不可当，将使全球发展的版图更加全面均衡，使世界和平的基础更为坚实稳固。
答案：对

13、西方国家打着“普世价值”的旗号为其推行霸权主义寻找借口，攻击甚至颠覆不符合其意愿和利益的他国政权，以获取战略利益和战略资源。
答案：对

14、我们要在总结实践经验的基础上，丰富和发展对外工作理念，使我国对外工作有鲜明的中国特色、中国风格、中国气派。
答案：对

15、我们要继承和弘扬联合国宪章的宗旨和原则，构建以零和博弈为核心的新型国际关系，打造人类命运共同体。
答案：错

16、文明交流互鉴应该是对等的、平等的，应该是多元的、多向的，而不应该是强制的、强迫的，不应该是单一的、单向的。
答案：对

17、文明的繁盛、人类的进步，离不开求同存异、开放包容。
答案：对

18、维护和平是每个国家都应该肩负起来的责任。
答案：对

19、推动全球治理体系朝着更加公正合理的方向发展，实现共商共建共享，是世界各国的普遍期待。
答案：对

20、随着世界历史的形成和发展，各民族国家内部的生产方式无不受到世界范围内先进生产方式的影响和制约。
答案：对

21、世界命运握在各国人民手中，人类前途系于各国人民的抉择。
答案：对

22、实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须有和平的国际环境。
答案：对

23、人类不可能退回到封闭割裂的时代，世界各国相互依存和人类命运紧密相连的客观现实，决定了构建人类命运共同体是经济全球化时代人类的必然选择。
答案：对

24、全人类共同价值与“普世价值”没有本质上的区别。
答案：错

25、全球治理体系变革与国际力量对比变化无关。
答案：错

26、面对日益复杂化、综合化的安全威胁，各个国家只能选择单打独斗或者相信武力。
答案：错

27、面对共同挑战，任何人任何国家都无法独善其身，人类只有和衷共济、和合共生这一条出路。
答案：对

28、经研究发现，困扰世界的问题全部都是经济全球化造成的。
答案：错

29、经济全球化是生产力发展和社会化大生产的必然要求，是不以人的意志为转移的客观历史进程。
答案：对

30、今天的世界，发展不平衡不充分问题仍然普遍存在。
答案：对

31、坚定不移走和平发展道路，是中国对国际社会关注中国发展走向的回应，更是中国人民对实现自身发展目标的自信和自觉。
答案：对

32、即使在地理大发现和机器大工业生产的阶段，人们相互间的交往范围也仅限于一定区域内的简单交往，各民族各地区的发展以封闭分散发展为主。
答案：错

33、构建人类命运共同体是世界各国人民前途所在。
答案：对

34、当今世界正经历百年未有之大变局，新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速变化。
答案：对

35、当今世界，还有很多国家的民众生活在困境之中，但南北发展差距已逐渐消失。
答案：错

36、大国要在相互尊重基础上管控矛盾分歧，平等对待小国，不搞唯我独尊、强买强卖的霸道。
答案：对

37、从长远看，经济全球化仍是历史潮流，各国分工合作、互利共赢是长期趋势。
答案：对

38、“普世价值”是西方推行霸权主义的工具、抢占道德高地的道具和对外形象宣传的面具。
答案：对

1、整治贪腐问题需要一体推进，其中“不想腐”侧重于（），解决的是腐败动机问题。
A.惩治和威慑
B.高薪养廉
C.制约和监督
D.教育和引导
答案：D

2、整治贪腐问题需要一体推进，其中“不能腐”侧重于（），解决的是腐败机会问题
A.惩治和威慑
B.高薪养廉
C.制约和监督
D.教育和引导
答案：C

3、整治贪腐问题需要一体推进，其中“不敢腐”侧重于（），解决的是腐败成本问题。
A.惩治和威慑
B.高薪养廉
C.制约和监督
D.教育和引导
答案：A

4、增强党组织政治功能和组织功能，就要坚持大抓基层的鲜明导向，其具体举措不包括（）。
A.抓党建促乡村振兴
B.减弱城市社区党建工作
C.推进以党建引领基层治理
D.持续整顿软弱涣散基层党组织
答案：B

5、深入推进新时代党的建设新的伟大工程，就要建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍，其具体举措不包括（）。
A.做深做实干部政治素质考察
B.注重在重大斗争中磨砺干部
C.健全培养选拔优秀年轻干部常态化工作机制
D.取消干部考核评价体系
答案：D

6、坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以党的（）为统领。
A.政治建设
B.组织建设
C.作风建设
D.思想建设
答案：A

7、关于增强党组织政治功能和组织功能，下列做法中错误的是（）。
A.推进国有企业、金融企业在完善公司治理中加强党的领导
B.加强混合所有制企业、非公有制企业党建工作
C.理顺行业协会、学会、商会党建工作管理体制
D.减弱新经济组织、新社会组织、新就业群体党的建设
答案：D

8、关于以零容忍态度反腐惩恶，下列做法中错误的是（）。
A.更加有力遏制增量，更加有效清除存量
B.暂时放过政治问题和经济问题交织的腐败
C.坚决防止领导干部成为利益集团和权势团体的代言人、代理人
D.坚决治理政商勾连破坏政治生态和经济发展环境问题
答案：B

9、关于培养造就忠诚干净担当的干部队伍，下列标准中错误的是（）。
A.德才兼备
B.以德为先
C.任人唯贤
D.任人唯亲
答案：D

10、党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央将全面从严治党纳入“（）”战略布局。
A.四个自信
B.五位一体
C.五个坚持
D.四个全面
答案：D

11、1932年5月9日（）被执行枪决，他是中国共产党历史上第一个被枪决的腐败分子。
A.刘青山
B.谢步升
C.张子善
D.胡长清
答案：B

1、组织纪律是各级党组织和全体党员在（）方面必须遵守的规矩。
A.政治方向
B.政治立场
C.政治言论
D.政治行为
答案：ABCD

2、只有不断增强党（）的能力，才能始终成为时代先锋、民族脊梁，始终成为马克思主义执政党，才能确保党拥有旺盛的生命力和强大的战斗力。
A.自我净化
B.自我完善
C.自我革新
D.自我提高
答案：ABCD

3、增强党组织政治功能和组织功能，就要注重从（）中发展党员，加强和改进党员特别是流动党员教育管理。
A.青年
B.产业工人
C.农民
D.知识分子
答案：ABCD

4、以严的基调强化正风肃纪，就要把握作风建设的（）特点，抓住普遍发生、反复出现的问题深化整治，推进作风建设常态化长效化。
A.地区性
B.行业性
C.阶段性
D.片面性
答案：ABC

5、一以贯之推进党的建设新的伟大工程必须着力提高党（）的能力和定力。
A.把方向
B.谋大局
C.定政策
D.促改革
答案：ABCD

6、要以党的政治建设为统领，把政治标准和政治要求贯穿党的（）、制度建设、反腐败斗争始终，以政治上的加强推动全面从严治党向纵深发展。
A.思想建设
B.组织建设
C.作风建设
D.纪律建设
答案：ABCD

7、要凸显党的政治建设的根本性地位，聚焦党的（）持续发力。
A.政治属性
B.政治使命
C.政治目标
D.政治追求
答案：ABCD

8、新形势下，党面临的一些重大考验有（）。
A.长期执政考验
B.改革开放考验
C.市场经济考验
D.外部环境考验
答案：ABCD

9、新形势下，党面临的一些危险有（）。
A.精神懈怠危险
B.能力不足危险
C.脱离群众危险
D.消极腐败危险
答案：ABCD

10、新时代好干部的标准是信念坚定、（）。
A.为民服务
B.勤政务实
C.敢于担当
D.清正廉洁
答案：ABCD

11、下列情况中，属于党内出现管党不力、治党不严问题的有（）。
A.任人唯亲，排斥异己
B.匿名诬告，制造谣言
C.收买人心，拉动选票
D.尾大不掉，妄议中央
答案：ABCD

12、完善干部考核评价体系，引导干部树立和践行正确政绩观，形成（）的良好局面。
A.能者上
B.优者奖
C.庸者下
D.劣者汰
答案：ABCD

13、完善党的自我革命制度规范体系，就要坚持制度治党、依规治党，形成（）的机制。
A.坚持真理
B.修正错误
C.发现问题
D.纠正偏差
答案：ABCD

14、推进国家治理体系和治理能力现代化，必须坚持依法治国，为党和国家事业发展提供（）的制度保障。
A.根本性
B.全局性
C.短期性
D.长期性
答案：ABD

15、深入推进新时代党的建设新的伟大工程，就要完善党的自我革命制度规范体系，健全党（）的监督体系。
A.统一领导
B.全面覆盖
C.权威高效
D.自由管束
答案：ABC

16、深入推进新时代党的建设新的伟大工程，就要坚持不懈用习近平新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂，其具体举措包括（）。
A.组织实施党的创新理论学习教育计划
B.加强理想信念教育
C.坚持理论武装同常态化长效化开展党史学习教育相结合
D.以县处级以上领导干部为重点在全党深入开展主题教育
答案：ABCD

17、全面建设社会主义现代化国家，必须有一支（）的干部队伍。
A.政治过硬
B.适应新时代要求
C.具备领导现代化建设能力
D.只会背诵马列经典著作词句
答案：ABC

18、建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍，就要加强实践锻炼、专业训练，增强干部（）本领。
A.推动高质量发展
B.服务群众
C.讲究繁文缛节
D.防范化解风险
答案：ABD

19、加强作风建设，就要坚决反对（）。
A.形式主义
B.官僚主义
C.实事求是
D.奢靡之风
答案：ABD

20、加强党的政治建设，要坚持问题导向，注重“靶向治疗”，针对（）等突出问题强弱项、补短板。
A.政治意识不强
B.政治立场不稳
C.政治能力不足
D.政治行为不端
答案：ABCD

21、加强党的政治建设，目的是（），实现全党团结统一、行动一致。
A.坚定政治信仰
B.强化政治领导
C.提高政治能力
D.净化政治生态
答案：ABCD

22、贯彻新时代党的组织路线，就要着力培养选拔（）、清正廉洁的好干部。
A.信仰淡薄
B.为民服务
C.勤政务实
D.敢于担当
答案：BCD

23、贯彻新时代党的组织路线，就要严把选人用人（），坚决匡正选人用人风气。
A.政治关
B.品行关
C.作风关
D.廉洁关
答案：ABCD

24、党的政治建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果，事关统揽推进（）。
A.伟大斗争
B.伟大工程
C.伟大事业
D.伟大梦想
答案：ABCD

25、党的十九大以来的五年，中央纪委一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，推动反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，其具体行动包括（）。
A.保持惩治腐败的强大力量
B.坚决铲除重点领域腐败毒瘤
C.加强反腐败国际合作和追逃追赃
D.深化以案为鉴、以案促改、以案促治
答案：ABCD

26、党的十九大以来的五年，中央纪委全面深化纪检监察体制改革，推动完善党和国家监督体系，其具体行动包括（）。
A.持续推进党的纪律检查体制改革
B.构建集中统一、权威高效的国家监察体系
C.增强派驻监督效能
D.促进各类监督贯通融合
答案：ABCD

27、党的十九大以来的五年，中央纪委坚决整治群众身边的不正之风和腐败问题，切实增强人民群众获得感、幸福感、安全感，其具体行动包括（）。
A.推动全面从严治党向基层延伸
B.整治扶贫和乡村振兴领域突出问题
C.促进惠民富民政策落实落地
D.坚决惩治涉黑涉恶腐败和“保护伞”
答案：ABCD

28、党的十九大以来的五年，中央纪委贯彻落实中央巡视工作方针，充分彰显全面从严治党利剑作用，其具体表现有（）。
A.全面深化政治巡视
B.高质量完成巡视全覆盖任务
C.建立健全巡视巡察上下联动格局
D.强化巡视整改和成果运用
答案：ABCD

29、党的十八大以来开展的党的群众路线教育实践活动和（），每一次都是理论武装的重要课堂和自我革命的生动实践。
A.“三严三实”专题教育
B.“两学一做”学习教育
C.“不忘初心，牢记使命”主题教育
D.党史学习教育
答案：ABCD

30、党的十八大以来，我们党坚持党要管党，持之以恒纠治“四风”，下列各项中属于四风的有（）。
A.形式主义
B.官僚主义
C.享乐主义
D.奢靡之风
答案：ABCD

31、当前，腐败和反腐败的较量还在激烈进行，并呈现一些新的阶段性特征，在（）方面的工作还任重道远。
A.防范形形色色的利益集团成伙作势、“围猎”腐蚀
B.有效应对腐败手段隐形变异、翻新升级
C.彻底铲除腐败滋生土壤、实现海晏河清
D.清理系统性腐败、化解风险隐患
答案：ABCD

32、百年来，我们党每一次自我革命，都不是简单的自我修复，而是从里到外的深刻改造、深度重塑，同一切影响党的先进性、弱化党的纯洁性的问题作坚决斗争，实现（）。
A.自我净化
B.自我完善
C.自我革新
D.自我提高
答案：ABCD

33、把权力关进制度的笼子里的具体做法包括（）。
A.合理分解权力，科学配置权力
B.健全权力运行制约和监督体系
C.让人民监督权力、让权力在阳光下运行
D.增强制度执行力
答案：ABCD

34、（）、作风过硬，不仅是对高级领导干部提出的特别要求，也代表了党中央对全党各级领导干部的殷殷期盼。
A.信念过硬
B.政治过硬
C.责任过硬
D.能力过硬
答案：ABCD

1、中国共产党在领导社会主义事业中，要充分发挥（）作为第一资源的作用。
答案：第一空：人才

2、中国共产党由小到大、由弱变强，最根本的就是坚定的马克思主义信仰和（）理想的指引与激励。
答案：第一空：共产主义

3、中国共产党要以伟大（）引领伟大社会革命。
答案：第一空：自我革命

4、以习近平同志为核心的党中央继往开来，把党的理论创新、实践创新、制度创新成果写在党的旗帜上，充分彰显马克思主义政党（）的使命担当。
答案：第一空：守正创新

5、要推动全面从严治党向纵深发展，保持战略定力，始终绷紧从严从（）这根弦，不断解决党内存在的突出矛盾和深层次问题。
答案：第一空：紧

6、深入推进新时代党的建设新的伟大工程，就要坚持以（）的基调强化正风肃纪。
答案：第一空：严

7、全面（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。
答案：第一空：从严治党

8、全党必须恪守伟大建党精神，保持党同人民群众的血肉联系，保持谦虚谨慎、艰苦奋斗的政治本色和敢于（）、敢于胜利的意志品质，确保党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。
答案：第一空：斗争

9、建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍，就要坚持（）和厚爱相结合，加强对干部全方位管理和经常性监督。
答案：第一空：严管

10、党的十九届四中全会提出建立不忘初心（）的制度，以此作为加强党的建设的永恒课题和全体党员、干部的终身课题。
答案：第一空：牢记使命

11、党的十八大以来，我们党坚持思想建党和制度治党同向发力，用党的创新理论武装全党，推进（）型政党建设。
答案：第一空：学习

12、党的纪律建设中，（）纪律是最重要、最根本、最关键的纪律。
答案：第一空：政治

13、党的二十大审议通过的党章修正案增写了发扬（）、增强斗争本领的内容。
答案：第一空：斗争精神

14、从2014年5月到2018年7月，习近平总书记先后六次就“秦岭违建”作出批示。秦岭违建别墅，暴露出有关党组织的（）缺位缺失，软弱无力。
答案：第一空：政治建设

1、作风问题的核心是党同人民群众的关系问题。
答案：对

2、中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的，全党必须准备付出更为艰巨、更为艰苦的努力。
答案：对

3、中国共产党是用革命理想和铁的纪律组织起来的马克思主义政党。
答案：对

4、只要公权力存在，就必须受到制约，否则就会被滥用。
答案：对

5、正确的政治路线要靠正确的组织路线来保证。
答案：对

6、勇于自我革命是中国共产党最鲜明的品格。
答案：对

7、勇于自我革命是中国共产党区别于其他政党的显著标志。
答案：对

8、全面从严治党是新时代党的自我革命的伟大实践，开辟了百年大党自我革命的新境界。
答案：对

9、权力不受约束、缺少制衡，其结果必然是导致滥权和腐败。
答案：对

10、旗帜鲜明讲政治是我们党作为马克思主义政党的根本要求。
答案：对

11、坚定理想信念是党的思想建设的首要任务。
答案：对

12、坚持党的基本路线，就必须提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，增强贯彻落实党的理论和路线方针政策的自觉性和坚定性。
答案：对

13、加强党的政治建设，重点是从党内政治生活管起、从党内政治生活严起。
答案：对

14、各省区市党委没有权力出台本领域本地区的党内法规。
答案：错

15、奋斗目标越宏伟，执政环境越复杂，就越需要更好地把我们党建设成为有创造力、凝聚力、战斗力的马克思主义政党。
答案：对

16、反腐败是最彻底的自我革命。
答案：对

17、党组织和党员必须自觉遵守党章，严格执行和维护党的纪律，自觉接受党的纪律约束，模范遵守国家法律法规。
答案：对

18、党章的一次次完善，彰显中国共产党人推陈出新、与时俱进的创造精神。
答案：对

19、党在长期实践中形成的优良传统和工作惯例不属于党内规矩。
答案：错

20、党的作风就是党的形象，关系人心向背，关系党的生死存亡。
答案：对

21、党的自我革命永远在路上，决不能有松劲歇脚、疲劳厌战的情绪。
答案：对

22、党的各级领导干部必须反对特权思想和特权现象，反对任何滥用职权、谋求私利的行为。
答案：对

23、“微腐败”不会成为“大祸害”，反腐不会查“小人物”。
答案：错

24、“全面从严治党”的“全面”体现在对象全覆盖、领域全范围、责任全担负。
答案：对

1、（）是实施科教兴国战略的第一资源。
A.人才
B.市场
C.外汇
D.土地
答案：A

1、中国青年的职业选择正日益（）。
A.市场化
B.多元化
C.自主化
D.被动化
答案：ABC

2、新时代中国青年要自觉树立和践行社会主义核心价值观，在（）上下功夫。
A.勤学
B.修德
C.明辨
D.笃实
答案：ABCD

3、新时代中国青年，特别是大学生，要努力成为堪当民族复兴大任的时代新人，让青春在为（）的不懈奋斗中绽放绚丽之花
A.祖国
B.民族
C.人民
D.人类
答案：ABCD

4、新时代中国青年，特别是大学生，要坚定前进信心，（），努力成为堪当民族复兴重任的时代新人，肩负起国家和民族的希望。
A.立大志
B.明大德
C.成大才
D.担大任
答案：ABCD

5、新时代好青年要正确处理好（）、民族和世界等方面的困惑。
A.理想和现实
B.主义和问题
C.利己和利他
D.小我和大我
答案：ABCD

6、时代新人“新”在（）、求进取。
A.有自信
B.尊道德
C.讲奉献
D.重实干
答案：ABCD

7、深入实施人才强国战略，就要完善人才战略布局，坚持各方面人才一起抓，建设（）的人才队伍。
A.规模宏大
B.结构合理
C.素质优良
D.良莠不齐
答案：ABC

8、深入实施人才强国战略，就要加快建设国家战略人才力量，努力培养造就更多（）。
A.大师
B.战略科学家
C.青年科技人才
D.大国工匠
答案：ABCD

9、全党要把青年工作作为战略性工作来抓，其具体要求包括（）。
A.用党的科学理论武装青年
B.用党的初心使命感召青年
C.做青年朋友的知心人
D.做青年群众的引路人
答案：ABCD

10、广大青年要立志做（）的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。
A.有理想
B.敢担当
C.能吃苦
D.肯奋斗
答案：ABCD

1、树立远大理想，就是要树立对马克思主义的信仰、对（）的信念、对中华民族伟大复兴中国梦的信心。
答案：第一空：中国特色社会主义

1、新时代中国青年要珍惜韶华，如饥似渴、孜孜不倦学习，使自己的思维视野、思想观念、认识水平跟上越来越快的时代发展。
答案：对

2、新时代中国青年要发扬迎难而上的斗争精神、挺身而出的担当精神，善于在危机中育先机、于变局中开新局。
答案：对

3、新时代中国青年必将大有可为，也必将大有作为。
答案：对

4、新时代无数中国青年的梦想汇聚起来，就能形成实现中国梦的磅礴力量。
答案：对

5、实现中国梦是感召新时代中国青年同心奋进的深沉力量。
答案：对

6、青年是社会上最富活力、最具创造性的群体，理应走在创新创造的前列。
答案：对

7、青年理想远大、信念坚定，是一个国家、一个民族无坚不摧的前进动力。
答案：对

8、当代中国青年生逢其时，施展才干的舞台无比广阔，实现梦想的前景无比光明。
答案：对

