1、伴随着科技水平的快速发展, 我国在一些前沿领域同（）展开实质性竞争，对方则对中国采取战略打压、人才战、贸易战和科技战等遏制手段。
A.澳大利亚
B.美国
C.俄罗斯
D.新西兰
答案：B

2、1978年，邓小平在（）上作报告，重申“科学技术就是生产力”。由此，我国迎来“科学的春天”。
A.中央工作会议
B.党的十一届三中全会
C.全国科学大会
D.党的十二大
答案：C

3、1995年，党中央、国务院召开（），号召大力实施科教兴国战略。
A.全国经济体制改革工作会议
B.全国财政工作会议
C.全国科学技术大会
D.党的十五大
答案：C

4、关于推进教育现代化的现实意义，以下说法错误的是（）。
A.教育现代化是由教育大国迈向教育强国的必由之路
B.教育现代化是提升我国国民的综合素质的重要路径
C.教育现代化是全面实现社会主义现代化的关键支撑
D.教育现代化的核心目的是产生经济效益，为经济发展贡献力量
答案：D

5、推进教育现代化的总体目标是：到2020年，全面实现“十三五”发展目标；到（），总体实现教育现代化，迈入教育强国行列。
A.2025年
B.2030年
C.2035年
D.2050年
答案：C

6、加快建设中国特色、世界一流的大学和优势学科，全面提高人才自主培养质量。2020年，我国的研究生招生人数是1949年的（）倍。
A.102
B.1074
C.2005
D.4574
答案：D

7、教师是立教之本、兴教之源。以下（）不属于“四有”好老师的标准。
A.有苛刻要求
B.有理想信念
C.有扎实学识
D.有道德情操
答案：A

8、2023年1月28日，中国东航全球首架国产大飞机（）执行MU7817次航班平稳落地南昌昌北国际机场。
A.C818
B.C919
C.B737
D.A320
答案：B

9、《国家创新驱动发展战略纲要》提出“三步走”，到（）建成世界科技创新强国。
A.2025年
B.2030年
C.2035年
D.2050年
答案：D

10、只有把关键核心技术掌握在自己手中，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全。核心技术不包括（）。
A.边缘技术
B.基础技术、通用技术
C.非对称技术、“杀手锏”技术
D.前沿技术、颠覆性技术
答案：A

11、我国面临的很多“卡脖子”技术问题，深层次的根本原因是（）。
A.基础理论研究跟不上
B.研究动力不足
C.相关产业规模不大
D.和国外同领域交流较少
答案：A

12、加快建设科技强国，我国要充分发挥新型举国体制优势。以下说法错误的是（）。
A.健全党对科技工作的领导体制，建立权威的决策指挥体系
B.加快建立保障高水平科技自立自强的制度体系
C.深化对创新发展规律、科技管理规律、人才成长规律的认识
D.基础学科研发项目要进行市场化改革，自负盈亏、优胜劣汰
答案：D

13、我国是一个人力资源大国，也是一个智力资源大国；但是，我国在人才队伍上也面对着严峻挑战。以下说法错误的是（）。
A.高水平创新人才结构性不足矛盾突出
B.世界级科技大师缺乏，领军人才、尖子人才不足
C.需要自费购置大量物质资源，研究人员难以负担
D.唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项“四唯”等现象仍然严重
答案：C

1、科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力。必须深入实施（），完善国家创新体系，加快建设科技强国，实现高水平科技自立自强。
A.科教兴国战略
B.人才强国战略
C.创新驱动发展战略
D.西部大开发战略
答案：ABC

2、新时代科教兴国战略的总体部署包括（）。
A.办好人民满意的教育
B.完善科技创新体系
C.创新驱动发展
D.优化高素质人才培养
答案：ABCD

3、教育是国之大计、党之大计，主要体现在（）。
A.教育是关乎社会发展全局的事业
B.教育是实现中华民族伟大复兴的基础工程
C.教育肩负着培养社会主义建设者和接班人的重任
D.教育是全面建设社会主义现代化国家的基础性、先导性力量
答案：ABCD

4、建设教育强国是中华民族伟大复兴的基础工程。建设教育强国就要（）。
A.坚持党对教育事业的全面领导
B.坚持社会主义办学方向
C.坚持把立德树人作为根本任务
D.坚持扎根中国大地办教育
答案：ABCD

5、关于办好人民满意的教育，说法错误的有（）。
A.深化教育领域综合改革
B.只关注东部、沿海地区的基础教育建设
C.重点关注高等教育建设，逐步弱化基础教育
D.加强教师队伍建设
答案：BC

6、我国战略高技术领域取得新跨越，在（）等领域积极抢占科技制高点。
A.深海
B.深空
C.深地
D.深蓝
答案：ABCD

7、科技是国家强盛和民族复兴的战略基石。加快建设科技强国必须（）。
A.只考虑民用科技领域的发展
B.发挥新型举国体制优势
C.打赢关键核心技术攻坚战
D.增强自主创新能力
答案：BCD

8、把重要领域的科技创新摆在更加突出的地位，以（）创新为突破口，在战略必争领域打破重大关键核心技术受制于人的局面。
A.关键共性技术
B.前沿引领技术
C.现代工程技术
D.颠覆性技术
答案：ABCD

9、增强自主创新能力，最核心的是要（）。
A.着力推进基础研究
B.大力建设研究场地
C.着力推动应用研究
D.着力推动前沿研究
答案：ACD

10、坚持党管人才原则，必须坚持（），这是做好人才工作的根本保证。
A.党对人才工作的全面领导
B.深化人才发展体制机制改革
C.以论文和职称论英雄
D.聚天下英才而用之
答案：ABD

11、加快建设世界人才中心和创新高地，我们必须（）。
A.把握战略主动，做好顶层设计和战略谋划
B.走好人才自主培养之路
C.进行战略布局
D.抓好国家战略人才力量
答案：ABCD

1、创新始终是一个国家、一个民族发展的重要力量，也始终是推动人类社会进步的重要力量。
答案：对

2、当今世界科学发展、技术更迭极快，只要专注于引进这些国外尖端科技，我们就不会陷入战略被动。
答案：错

3、世界新一轮科技革命和产业变革同我国转变发展方式的历史性交汇期已经来临。
答案：对

4、人才是全面建设社会主义现代化国家的有力支撑。
答案：对

5、科技是全面建设社会主义现代化国家的强大动力。
答案：对

6、我国始终把促进教育公平作为国家基本教育政策。
答案：对

7、我国必须要在重要科技领域成为全球领跑者，在前沿交叉领域成为开拓者。
答案：对

8、我国已成功进入创新型国家前列，建成了科技强国。
答案：错

9、中国共产党领导是中国特色科技创新事业不断前进的根本政治保证。
答案：对

10、实施创新驱动发展战略，提高自主创新能力是关键环节。
答案：对

11、科技成果只有同国家需要、人民要求、市场需求相结合，完成从科学研究、实验开发、推广应用的三级跳，才能真正实现创新价值、实现创新驱动发展。
答案：对

12、全球科技革命发展的主要特征是从“科学”向“技术”转化，基本要求是重大基础研究成果产业化。
答案：对

13、只有把关键核心技术掌握在自己手中，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全。
答案：对

14、人才是创新的根基，是创新的核心要素。
答案：对

15、目前，世界人才中心从亚洲向欧美扩散的趋势较为明显。
答案：错

16、我国拥有世界上规模最大、质量最高的高等教育体系。
答案：错

