1、以习近平同志为核心的党中央提出“（）”的理念，跳出了人类中心主义与生态中心主义的狭隘视域，深刻阐释了协调人与自然关系的根本遵循。
A.人类的生存与发展
B.人与自然是生命共同体
C.人类健康共同体
D.人类安全共同体
答案：B

2、探索发展与保护协同共生的新路径，总体要求不包括（）。
A.生产空间集约高效
B.生活空间宜居适度
C.生态空间山清水秀
D.生产工艺迅速提高
答案：D

3、探索发展与保护协同共生的新路径，需要化解的现实情况不包括（）。
A.产能过剩
B.产能不足
C.环境整治
D.存量土地再开发
答案：B

4、人与（）的关系是人类社会最基本的关系。
A.自然
B.家族
C.社会秩序
D.生产工具
答案：A

5、建设美丽中国的美好愿景，要求探索出一条（）协同共生的新路径。
A.发展与保护
B.发展与开采
C.发展与进口
D.进口与开采
答案：A

6、坚持绿色发展，要求摒弃传统的的生产模式和消费模式。以下（）不属于传统模式的特征。
A.大量生产
B.大量消耗
C.大量排放
D.大量回收
答案：D

7、积极稳妥推进碳达峰碳中和，就要立足我国能源资源禀赋，坚持（）。
A.先破后立
B.先立后破
C.摧毁产业布局
D.唯国内生产总值论
答案：B

8、关于提升生态系统的多样性、稳定性和持续性，下列做法中错误的是（）。
A.深化集体林权制度改革
B.建立生态产品价值实现机制
C.减弱生物安全管理
D.推进以国家公园为主体的自然保护地体系建设
答案：C

9、关于深入推进能源革命，下列做法中错误的是（）。
A.减小油气资源勘探开发和增储上产力度
B.加强煤炭清洁高效利用
C.统筹水电开发和生态保护
D.积极安全有序发展核电
答案：A

10、关于深入推进环境污染防治，下列做法中错误的是（）。
A.加强污染物协同控制
B.开展新污染物治理
C.健全现代环境治理体系
D.终止中央生态环境保护督察
答案：D

11、关于积极稳妥推进碳达峰碳中和，下列做法中错误的是（）。
A.完善能源消耗总量和强度调控
B.深入推进能源革命
C.完善碳排放统计核算制度
D.降低生态系统碳汇能力
答案：D

12、对于人民群众来说，要不断推动形成绿色的生活方式，需要坚持的生活方式和消费模式不包括（）。
A.应用尽用
B.节约适度
C.绿色低碳
D.文明健康
答案：A

13、促进农业可持续发展可采取的措施不包括（）。
A.逐步废除轮作休耕
B.严守耕地保护红线
C.严格保护耕地特别是基本农田
D.建立市场化、多元化生态补偿机制
答案：A

14、把（）作为民生优先领域，是建设美丽中国的必然要求。
A.实现绿化率全球第一
B.解决突出生态环境问题
C.牺牲生态
D.实现全国所有圩田退田还湖
答案：B

15、（）已成为世界上最大的能源消费国。
A.中国
B.美国
C.英国
D.俄罗斯
答案：A

1、中国坚定不移走（）的文明发展道路，实现中华民族永续发展。
A.生产发展
B.生活富裕
C.征服自然
D.生态良好
答案：ABD

2、中国坚持可持续发展，坚持（）的方针，像保护眼睛一样保护自然和生态环境。
A.节约优先
B.竭泽而渔
C.保护优先
D.自然恢复为主
答案：ACD

3、在资源集约节约利用的过程中，要促进生产、流通、消费过程的（）。
A.减量化
B.量产化
C.再利用
D.资源化
答案：ACD

4、习近平总书记在全国生态环境保护大会上提出的“三期”理论是指生态文明建设（）。
A.正走在宽阔平坦、大功告成的顺风期
B.正处于压力叠加、负重前行的关键期
C.已进入提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要的攻坚期
D.到了有条件有能力解决生态环境突出问题的窗口期
答案：BCD

5、围绕着力解决突出环境问题，推进源头防治，开展（）等。
A.水污染防治行动
B.土壤污染防治行动
C.农村人居环境整治行动
D.大洋深海垃圾回收
答案：ABC

6、推进美丽中国建设，就要协同推进（），推进生态优先、节约集约、绿色低碳发展。
A.降碳
B.减污
C.扩绿
D.增长
答案：ABCD

7、推动人与自然和谐共生、协调发展，从机制体制上来说就要（）。
A.健全国土空间开发的体制机制
B.落实生态环境损害赔偿制度
C.完善环境保护公众参与制度
D.健全生态保护修复的体制机制
答案：ABCD

8、推动绿色发展，推进美丽中国建设，就要统筹（）。
A.产业结构调整
B.污染治理
C.生态保护
D.应对气候变化
答案：ABCD

9、推动绿色发展，促进人与自然和谐共生，就要提升生态系统的（）。
A.多样性
B.稳定性
C.持续性
D.不确定性
答案：ABC

10、推动经济社会发展（）是实现高质量发展的关键环节。
A.绿色化
B.过剩化
C.低碳化
D.去工业化
答案：AC

11、统筹山水林田湖草沙一体化保护和修复，要（）。
A.加强长江、黄河等大江大河生态保护和系统治理
B.开展大规模国土绿化行动
C.扩大湖泊、湿地面积
D.加快水土流失和荒漠化、石漠化综合治理
答案：ABCD

12、生态兴则文明兴，必须坚持（）的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。
A.节约优先
B.开发优先
C.保护优先
D.自然恢复为主
答案：ACD

13、深入推进环境污染防治，就要坚持（），持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战。
A.精准治污
B.科学治污
C.依法治污
D.粗放治污
答案：ABC

14、落实最严密的生态法治，实行最严格的生态环境保护制度，我们就要（）。
A.建立健全环境与健康监测、调查、风险评估制度
B.综合整治大气污染特别是雾霾问题
C.全面整治工业污染源
D.重点抓好空气、土壤、水污染的防治
答案：ABCD

15、科学把握生态文明建设的系统性、完整性及其内在规律，构建（）的生态文明制度体系。
A.产权清晰
B.多元参与
C.激励约束并重
D.系统完整
答案：ABCD

16、开展污染防治要深化体制机制改革，明确环境治理中各主体的责任义务，构建（）的环境治理体系。
A.政府为主导
B.社会组织为主导
C.企业为主体
D.社会组织和公众共同参与
答案：ACD

17、解决突出生态环境问题要从影响群众生活最突出的事情做起，如（）等问题。
A.食品安全
B.垃圾分类
C.雾霾治理
D.清洁供暖
答案：ABCD

18、节约资源是保护生态环境的根本之策，必须在（）上下功夫，树立节约、集约、循环利用的资源观，用最少的资源环境代价取得最大的经济社会效益。
A.转变资源利用方式
B.放弃开发利用自然
C.转变社会人员结构
D.提高资源利用效率
答案：AD

19、建设生态文明，就要走（）的道路。
A.绿色
B.低碳
C.循环
D.可持续发展
答案：ABCD

20、建设美丽中国的美好愿景，就是让人民群众在绿水青山中共享自然之美、生命之美、生活之美，走出一条（）的文明发展道路。
A.竭泽而渔
B.生产发展
C.生活富裕
D.生态良好
答案：BCD

21、加快发展方式绿色转型，就要加快推动（）等调整优化。
A.产业结构
B.所有制结构
C.能源结构
D.交通运输结构
答案：ACD

22、加快发展方式绿色转型，就要加快（）先进技术研发和推广应用，倡导绿色消费，推动形成绿色低碳的生产方式和生活方式。
A.高耗能
B.节能
C.高碳
D.降碳
答案：BD

23、构建市场导向的绿色技术创新体系，就要（）。
A.发展绿色金融
B.壮大节能环保产业、清洁生产产业、清洁能源产业
C.推进能源生产和消费革命
D.构建清洁低碳、安全高效的能源体系
答案：ABCD

24、党的十八大以来的十年，我国的绿色、循环、低碳发展迈出坚实步伐，生态环境保护发生（）变化。
A.历史性
B.转折性
C.全局性
D.倒退性
答案：ABC

25、党的十八大以来的十年，党中央坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，（）加强生态环境保护。
A.全方位
B.全地域
C.全过程
D.单一标准
答案：ABC

26、“绿水青山”是（）财富。
A.自然
B.生态
C.经济
D.社会
答案：ABCD

27、我国秉持（）的责任原则，根据自身条件，努力解决生态环境问题
A.发达国家负全责
B.历史与现实相统一
C.可持续发展
D.共同但有区别
答案：BCD

28、生态环境恶化是当代人类面临的严重全球性问题，（）等严峻状况，威胁着整个人类社会的生存和发展。
A.气候变化
B.海洋污染
C.臭氧空洞
D.生物多样性
答案：ABCD

29、让人民群众在绿水青山中共享自然之美、生命之美、生活之美，走出一条（）的文明发展道路。
A.生产发展
B.生活富裕
C.竭泽而渔
D.生态良好
答案：ABD

30、绿水青山与金山银山的良性循环过程包括（）。
A.绿水青山在社会生产中持续“为劳动提供材料”
B.绿水青山促进金山银山量和质的双重提升
C.绿色发展将绵延绿水青山的生机保护和改善自然生产力
D.绿水青山推动社会生产力的绿色发展
答案：ABCD

31、建立现代环境治理体系，需要建立一个（）的体系。
A.党委领导
B.政府主导
C.企业主体
D.社会组织和公众共同参与
答案：ABCD

32、积极参与气候变化等全球环境治理，我们可以（）。
A.推动国际社会共同构建人与自然命运共同体
B.以邻为壑，肆意破坏生态环境
C.展现我国作为负责任发展中大国的担当和影响力
D.可化解全球生态环境问题给中华民族永续发展带来的风险
答案：ACD

33、保护生态环境必须依靠最严格制度最严密法治，我们必须（）。
A.牢固树立生态环境法治理念
B.生态文明制度体系健全、配套完善
C.严格执行管权治吏、护蓝增绿的制度
D.有权必有责、有责必担当、失责必追究
答案：ABCD

1、只有运用法律手段调节人与自然之间的关系，秉承“先污染后治理”的观念，才能为人与自然和谐共生的现代化建设新格局提供保证。
答案：错

2、只有实行最严格的制度、最严密的法治，才能为生态文明建设提供可靠的保障。
答案：对

3、我国古代很早就把关于自然生态的观念上升为国家管理制度。
答案：对

4、如果任凭破坏生态环境的问题不断产生，就难以从根本上扭转我国生态环境恶化的趋势。
答案：对

5、人与自然是各自独立的部分，在本质上没有任何联系。
答案：错

6、人是自然界存在的一部分，是“有生命的自然存在物”。
答案：对

7、人的劳动实践离不开自然界这一生存之本、发展之基，自然界也离不开人在实践过程中的能动适应、有效利用和合理改造。
答案：对

8、能源问题是关系国家经济社会发展的全局性、战略性问题。
答案：对

9、绿水青山能否转化为金山银山，关键在于能否把自然生态优势转化为经济社会发展优势。
答案：对

10、良好生态环境是人和社会可持续发展的根本基础。
答案：对

11、牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，就要站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。
答案：对

12、解决资源开发利用问题，要建立多元供应体系，坚决控制能源消费总量，把能源技术及其关联产业培育成带动我国产业升级的新增长点。
答案：对

13、建设生态文明，是一场涉及生产方式、生活方式、思维方式和价值观念的革命性变革。
答案：对

14、改革开放以来，由于我国吸取了国外的经验教训，在快速经济发展中没有产生任何生态环境问题。
答案：错

15、发展和保护协同共生的新路径，实质上是助推绿水青山转化为金山银山的路径。
答案：对

16、保护生态环境就是保护生产力，改善生态环境就是发展生产力。
答案：对

17、在碳排放的问题上，发达国家应减少的是“奢侈排放”，中国则是最大限度地克制“生存和发展排放“。
答案：对

18、我国已成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、引领者。
答案：对

19、我国生态文明是以生态规律为依循、以实现人与自然和谐共生的现代化为目标的文明新形态。
答案：对

20、推动形成绿色发展方式和生活方式是贯彻新发展理念的必然要求。
答案：对

21、生态系统是一个系统整体，山水林田湖草沙构成相依共存、有机关联的生命共同体。
答案：对

22、生态环境是关系党的使命宗旨的重大政治问题，也是关系民生的重大社会问题。
答案：对

23、青海和西藏等地的重点生态功能区，生态产品和服务的价值极大，如果盲目开发造成破坏，是多少金钱也无法弥补的。
答案：对

24、气候系统的综合观测和多项关键指标表明，全球变暖趋势仍在持续。
答案：对

25、气候变化等全球性生态环境问题导致当代世界生态环境风险凸显，需要国际社会共同担当和应对。
答案：对

26、破解我国资源保障能力较弱这一短板问题，实现我国经济社会的可持续发展，必须着力开发利用清洁能源，提高资源利用效率。
答案：对

27、目前，我国部分地区土壤污染较重，耕地土壤环境质量堪忧，工矿业废弃地土壤环境问题突出。
答案：对

28、楼兰古国的今昔对比说明，生态兴则文明兴，生态衰则文明衰。
答案：对

29、建设生态文明是顺应人类文明进程、实现人与自然和谐共生的必然要求，具有历史必然性。
答案：对

30、积极参与全球环境治理是我国生态文明建设的有机组成部分。
答案：对

31、改革开放以后，生态文明建设仍然是一个明显短板，资源环境约束趋紧、生态系统退化等问题越来越突出。
答案：对

32、党的十八大以来，我们党深刻回答了为什么建设生态文明、建设什么样的生态文明、怎样建设生态文明的重大理论和实践问题，提出了一系列新理念新思想新战略。
答案：对

33、当代经济和生态环境问题的全球化，将人类的利益和命运紧紧联系在一起，构成了现实的命运共同体。
答案：对

34、保护生态环境已成为全球共识，但把生态文明建设作为一个执政党的行动纲领，中国共产党是第一个。
答案：对

35、保护生态环境、应对气候变化需要世界各国同舟共济、共同努力，任何一国都无法置身事外、独善其身。
答案：对

