1、在马克思列宁主义同中国工人运动的紧密结合中，中国共产党在（）年应运而生。
A.1911
B.1919
C.1921
D.1927
答案：C

2、1938年，毛泽东在党的六届六中全会上作（）的报告，第一次向全党提出“马克思主义中国化”的任务。
A.《论新阶段》
B.《论联合政府》
C.《愚公移山》
D.《论人民民主专政》
答案：A

3、党的十九届六中全会通过的（）总结了百年来中国共产党推进马克思主义中国化时代化的重大成就，阐释了马克思主义中国化时代化的重大历史意义。
A.《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》
B.《中共中央关于深化党和国家机构改革的决定》
C.《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》
D.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》
答案：C

4、（）明确把“不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章”作为当代中国共产党人的庄严历史责任，并提出了继续推进马克思主义中国化时代化的新要求。
A.党的十七大
B.党的十八大
C.党的十九大
D.党的二十大
答案：D

5、关于马克思主义中国化时代化，下列做法中错误的是（）。
A.绝不说前人没有说过的新话
B.不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法
C.运用中国人民喜闻乐见的民族语言来阐述马克思主义
D.洞察时代风云，把握时代大势
答案：A

6、关于对待马克思主义的做法，下列各项中正确的是（）。
A.采取教条主义
B.不采取实用主义
C.什么都用马克思主义经典作家的语录来说话
D.根据需要找一大堆语录，把什么事都说成是马克思、恩格斯当年说过了
答案：B

7、关于坚持马克思主义，下列做法中错误的是（）。
A.以我们正在做的事情为中心
B.着眼于对马克思主义理论的照本宣科
C.着眼于对实际问题的理论思考
D.着眼于新的实践和新的发展
答案：B

8、在毛泽东思想的指导下，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了新民主主义革命的伟大成就，建立了人民当家作主的中华人民共和国，实现了民族独立、人民解放。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：A

9、下列各项中，不属于新民主主义革命的胜利的意义的是（）。
A.彻底结束了旧中国半殖民地半封建社会的历史
B.彻底结束了旧中国一盘散沙的局面
C.彻底废除了列强强加给中国的不平等条约和帝国主义在中国的一切特权
D.实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革
答案：D

10、新中国成立后，在毛泽东思想的指导下，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了社会主义革命和建设的伟大成就，实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，实现了一穷二白、人口众多的东方大国大步迈进社会主义社会的伟大飞跃，为实现中华民族伟大复兴奠定了根本政治前提和制度基础。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：B

11、1978年召开的（），实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期。
A.党的七届二中全会
B.党的十一届三中全会
C.党的十一届六中全会
D.党的十八届三中全会
答案：B

12、中国共产党高举中国特色社会主义伟大旗帜，团结带领中国人民，（），创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：C

13、在习近平新时代中国特色社会主义思想的指导下，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。
A.浴血奋战、百折不挠
B.自力更生、发愤图强
C.解放思想、锐意进取
D.自信自强、守正创新
答案：D

14、在新民主主义革命、社会主义革命和建设时期创立的（），是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。
A.毛泽东思想
B.邓小平理论
C.“三个代表”重要思想
D.科学发展观
答案：A

15、（）以后，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人创立的邓小平理论，是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。
A.遵义会议
B.党的十一届三中全会
C.党的十三届四中全会
D.党的十八大
答案：B

16、党的十三届四中全会以后，以（）同志为主要代表的中国共产党人形成的“三个代表”重要思想，推动了中国特色社会主义理论体系的跨世纪发展。
A.毛泽东
B.邓小平
C.江泽民
D.胡锦涛
答案：C

17、党的十六大以后，以（）同志为主要代表的中国共产党人形成的科学发展观，实现了中国特色社会主义理论体系在新世纪新阶段的新发展。
A.邓小平
B.江泽民
C.胡锦涛
D.习近平
答案：C

18、党的十八大以来，以（）同志为主要代表的中国共产党人创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，谱写了新时代中国特色社会主义新篇章。
A.邓小平
B.江泽民
C.胡锦涛
D.习近平
答案：D

1、马克思主义是我们（）的强大思想武器。
A.认识世界
B.把握规律
C.追求真理
D.改造世界
答案：ABCD

2、马克思主义是（），自诞生以来就始终占据着真理和道义的制高点。
A.科学的理论
B.人民的理论
C.实践的理论
D.不断发展的开放的理论
答案：ABCD

3、近代以来的各种思潮中，未能改变旧中国的社会性质和中国人民的悲惨命运的有（）。
A.自由主义
B.社会达尔文主义
C.无政府主义
D.民粹主义
答案：ABCD

4、坚持和发展马克思主义，必须同中国具体实际相结合，同中华优秀传统文化相结合，不断回答（）。
A.中国之问
B.世界之问
C.人民之问
D.时代之问
答案：ABCD

5、学好“毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论”课程，就要全面理解马克思主义中国化时代化理论成果的科学内涵、（），深刻认识中国化时代化马克思主义既一脉相承又与时俱进的理论品质。
A.理论体系
B.思想精髓
C.精神实质
D.实践要求
答案：ABCD

6、学好“毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论”课程，就要系统把握马克思主义中国化时代化理论成果所蕴含的马克思主义立场、观点和方法，坚定中国特色社会主义（）。
A.道路自信
B.理论自信
C.制度自信
D.文化自信
答案：ABCD

7、学好“毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论”课程，就要紧密联系党史、（），紧密结合全面建设社会主义现代化国家的实际，紧密联系自己的思想实际。
A.新中国史
B.改革开放史
C.社会主义发展史
D.中华民族发展史
答案：ABCD

8、学好“毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论”课程，就要把（）有机统一起来，自觉投身于中国特色社会主义伟大实践，为实现中华民族伟大复兴作出应有的贡献。
A.理论与实践
B.理想与现实
C.主观与客观
D.知与行
答案：ABCD

1、马克思主义中国化时代化，就是要坚持运用辩证唯物主义和（），从理论和实践的结合上深入回答关系党和国家事业发展、党治国理政的重大时代课题。
答案：第一空：历史唯物主义;唯物史观

2、中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化（）的马克思主义行。
答案：第一空：时代化

3、（）是马克思主义中国化时代化的第一次历史性飞跃。
答案：第一空：毛泽东思想

1、一个民族要走在时代前列，就一刻不能没有理论思维，一刻不能没有思想指引。
答案：对

2、拥有马克思主义科学理论指导是中国共产党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在，是中国共产党鲜明的政治品格和强大的政治优势。
答案：对

3、马克思主义只有中国化时代化才能在中国大地上闪耀真理光芒，也只有实现中国化时代化才能救中国、发展中国，才能实现中华民族的伟大复兴。
答案：对

4、1840年鸦片战争以后，中国迫切需要新的思想引领救亡运动，迫切需要新的组织凝聚革命力量。
答案：对

5、面对中国的特殊国情，应该教条式地对待马克思列宁主义。
答案：错

6、马克思主义中国化时代化要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合。
答案：对

7、马克思主义只有正确运用于实践并在实践中不断发展才能体现其科学性，彰显其强大力量。
答案：对

8、马克思主义中国化时代化既是解决中国实际问题的客观需要，又是马克思主义理论本身发展的内在要求。
答案：对

9、靠简单套用马克思主义一般原理和照搬外国经验就可以解决中国的实际问题。
答案：错

10、准确把握马克思主义中国化时代化的科学内涵，要做到坚持马克思主义与发展马克思主义相统一。
答案：对

11、马克思主义只有实现中国化时代化，才能不断发展自身，始终保持蓬勃生机和旺盛活力。
答案：对

12、毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。
答案：对

13、马克思主义没有辜负中国，中国也没有辜负马克思主义。
答案：对

14、马克思主义中国化时代化不断取得成功，使世界范围内社会主义和资本主义两种意识形态、两种社会制度的历史演进及其较量发生了有利于社会主义的重大转变。
答案：对

15、马克思列宁主义揭示了人类社会历史发展的规律，是认识世界、改造世界的科学真理。
答案：对

16、改革开放以来形成的中国特色社会主义理论体系是指导党和人民沿着中国特色社会主义道路实现中华民族伟大复兴的正确理论，是立于时代前沿、与时俱进的科学理论。
答案：对

17、毛泽东思想所蕴含的马克思主义的立场、观点和方法，为中国特色社会主义理论体系提供了基本遵循。
答案：对

18、毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系，都是马克思列宁主义在中国的运用和发展，都以独创性的理论成果丰富和发展了马克思主义的理论宝库。
答案：对

