1、19世纪中叶，马克思、恩格斯在深入考察和研究资本主义社会基本矛盾的基础上，提出唯物史观和剩余价值学说，为社会主义思想奠定了科学理论基础，创立了（）。
A.无政府主义
B.空想社会主义
C.功利主义
D.科学社会主义
答案：D

2、19世纪末20世纪初，世界进入帝国主义和无产阶级革命时代，（）成为时代主题。
A.和平与发展
B.战争与革命
C.世界大同
D.相互孤立
答案：B

3、（）的胜利开辟了世界无产阶级社会主义革命的新时代，也给中国送来了马克思列宁主义。
A.法国大革命
B.俄国十月革命
C.英国资产阶级革命
D.美国独立战争
答案：B

4、（）开启了我们党独立自主解决中国革命实际问题的新阶段，在最危急关头挽救了党、挽救了红军、挽救了中国革命。
A.党的一大
B.八七会议
C.古田会议
D.遵义会议
答案：D

5、（）通过的《关于若干历史问题的决议》充分肯定了确立毛泽东在全党领导地位的重大意义。
A.遵义会议
B.党的六届七中全会
C.党的七届二中全会
D.党的八大
答案：B

6、（）将毛泽东思想写入党章，确立为党必须长期坚持的指导思想。
A.党的五大
B.党的六大
C.党的七大
D.党的八大
答案：C

7、关于新民主主义革命理论的基本点，下列说法中错误的是（）。
A.无产阶级领导的统一战线要排斥民族资产阶级参加
B.在同资产阶级结成统一战线时，要保持无产阶级的独立性，实行又团结又斗争、以斗争求团结的政策
C.中国革命只能以长期的武装斗争为主要形式
D.无产阶级有可能和必要通过自己的先锋队用先进思想、组织性和纪律性提高农民群众的觉悟水平
答案：A

8、中国的武装斗争，是无产阶级领导的以（）为主体的革命战争。
A.农民
B.工人
C.知识分子
D.民族资产阶级
答案：A

9、下列各项中，不属于中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝的是（）。
A.教条主义
B.统一战线
C.武装斗争
D.党的建设
答案：A

10、在社会主义制度建立以后，毛泽东领导全党和全国人民积极探索适合中国国情的社会主义建设道路，提出了一系列具有战略意义的正确思想和方针，其中不包括（）。
A.只注重发展重工业，走出一条适合我国国情的中国工业化道路
B.在科学文化工作中实行“百花齐放、百家争鸣”
C.必须严格区分和正确处理敌我矛盾和人民内部矛盾
D.调动一切积极因素，化消极因素为积极因素，团结全国各族人民建设社会主义强大国家
答案：A

11、（）从组织上确立了党对军队的领导，是建设无产阶级领导的新型人民军队的重要开端。
A.八七会议
B.南昌起义
C.三湾改编
D.遵义会议
答案：C

12、三湾改编的主要内容不包括（）。
A.在政治上官兵平等
B.成立各级士兵委员会
C.实行民主制度
D.创造性地将支部建在团上
答案：D

13、下列各项中，不属于毛泽东思想所提出的对敌策略的是（）。
A.区别对待、分化瓦解
B.同时与所有敌人斗争到底
C.争取多数、反对少数、各个击破
D.有理、有利、有节
答案：B

14、无产阶级及其政党要实现自己对同盟者的领导，所必须具备的条件不包括（）。
A.率领被领导者向着共同的敌人作坚决斗争并取得胜利
B.向被领导者无条件妥协退让
C.对被领导者给以物质利益，至少不损害其利益
D.给被领导者以政治教育
答案：B

15、毛泽东思想的活的灵魂是贯穿于毛泽东思想各个组成部分的立场、观点和方法，其基本方面不包括（）。
A.实事求是
B.群众路线
C.本本主义
D.独立自主
答案：C

16、毛泽东在（）中提出了“没有调查，没有发言权”的著名论断。
A.《矛盾论》
B.《论持久战》
C.《反对本本主义》
D.《论联合政府》
答案：C

17、毛泽东在党的六届六中全会上，借用我国传统文化中的“（）”命题，来提倡马克思主义同中国实际相结合的科学态度。
A.郑人买履
B.夜郎自大
C.实事求是
D.闭门造车
答案：C

18、经过延安整风和（），实事求是的思想路线在全党得到了确立。
A.党的四大
B.党的五大
C.党的六大
D.党的七大
答案：D

19、关于实事求是的内涵，下列理解中错误的是（）。
A.一切从实际出发
B.只关注实际，不研究理论
C.理论联系实际
D.坚持在实践中检验真理和发展真理
答案：B

20、坚持实事求是的正确做法不包括（）。
A.深入实际了解事物的本来面貌
B.把握事物内在必然联系
C.按照客观规律办事
D.放弃个体主观能动性
答案：D

21、坚持实事求是，就要清醒认识和正确把握我国基本国情，其具体做法不包括（）。
A.坚持从我国基本国情出发来制定一切路线、方针、政策
B.超越现实、超越阶段而急于求成
C.坚决纠正因循守旧、故步自封的观念和做法
D.牢牢立足基本国情这个最大实际
答案：B

22、群众路线本质上体现的是马克思主义关于（）是历史的创造者这一基本原理。
A.人民群众
B.杰出人物
C.自然地理环境
D.哲学思想
答案：A

23、（）在《反对本本主义》中指出：“中国革命斗争的胜利要靠中国同志了解中国情况。”
A.毛泽东
B.刘少奇
C.周恩来
D.邓小平
答案：A

24、关于独立自主的内涵，下列理解中错误的是（）。
A.坚持独立思考，走自己的路
B.坚定不移地维护民族独立、捍卫国家主权
C.把立足点放在依靠自己力量的基础上，同时积极争取外援，开展国际经济文化交流
D.拒绝学习外国一切经验
答案：D

25、下列各项中，不符合独立自主的和平外交政策的是（）。
A.主张以和平方式解决国际争端
B.反对各种形式的霸权主义和强权政治
C.反对以强凌弱
D.根据所能获得实际利益的预期来决定自己的立场和政策
答案：D

26、关于马克思主义一定要为广大人民群众所喜闻乐见，下列做法中错误的是（）。
A.以通俗的言语解释深刻道理
B.废止“洋八股”
C.尊奉教条主义
D.在表达方式上具有鲜明的民族特色
答案：C

27、关于对历史人物的评价，下列做法中正确的是（）。
A.放在其所处时代和社会的历史条件下去分析
B.离开对历史条件、历史过程的全面认识和对历史规律的科学把握
C.把历史顺境中的成功简单归功于个人
D.用今天的时代条件、发展水平、认识水平去衡量和要求前人
答案：A

28、（）通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》对毛泽东和毛泽东思想的历史地位作出了科学的、实事求是的评价。
A.党的七届二中全会
B.党的十一届三中全会
C.党的十一届六中全会
D.党的八届三中全会
答案：C

1、毛泽东思想是在我国（）的实践过程中，在总结我国革命和建设正反两方面历史经验的基础上，逐步形成和发展起来的。
A.新民主主义革命
B.社会主义革命
C.社会主义建设
D.改革开放和社会主义现代化建设
答案：ABC

2、毛泽东在（）等著作中，分析了中国社会各阶级在革命中的地位和作用，明确指出无产阶级领导农民斗争的极端重要性，提出了关于新民主主义革命的基本思想。
A.《中国社会各阶级的分析》
B.《湖南农民运动考察报告》
C.《论人民民主专政》
D.《论十大关系》
答案：AB

3、土地革命战争时期，以毛泽东为主要代表的中国共产党人，在同党内一度盛行的（）的错误倾向的斗争中，逐步开辟了农村包围城市、武装夺取政权的革命道路。
A.把马克思主义教条化
B.把共产国际决议神圣化
C.把马克思列宁主义的基本原理同中国具体实际结合起来
D.把苏联经验神圣化
答案：ABD

4、毛泽东在（）等著作中，指明了中国革命的发展规律，提出并深入阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想，这标志着毛泽东思想的初步形成。
A.《中国的红色政权为什么能够存在?》
B.《井冈山的斗争》
C.《星星之火，可以燎原》
D.《反对本本主义》
答案：ABCD

5、毛泽东在（）等著作中，运用马克思主义的认识论和辩证法，系统分析了党内“左”的和右的错误的思想根源。
A.《实践论》
B.《论持久战》
C.《矛盾论》
D.《抗日游击战争的战略问题》
答案：AC

6、毛泽东在（）等理论著作中，科学阐述了新民主主义革命的对象、动力、领导力量、性质和前途等基本问题。
A.《实践论》
B.《中国革命和中国共产党》
C.《新民主主义论》
D.《论联合政府》
答案：ABCD

7、关于社会主义革命和社会主义建设的重要思想，集中体现于毛泽东（）等著作中，是毛泽东思想的丰富和发展。
A.《在中国共产党第七届中央委员会第二次全体会议上的报告》
B.《论人民民主专政》
C.《论十大关系》
D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
答案：ABCD

8、毛泽东系统解决了如何把以农民为主要成分的革命军队建设成为一支（）的新型人民军队的问题。
A.无产阶级性质
B.地主阶级性质
C.具有严格纪律
D.同人民群众保持亲密联系
答案：ACD

9、针对历史上党内斗争中存在过的“左”的错误，毛泽东提出（）的正确方针，强调在党内斗争中要达到既弄清思想又团结同志的目的。
A.惩前毖后
B.残酷斗争
C.治病救人
D.无情打击
答案：AC

10、在新中国成立前后，毛泽东多次提出务必使同志们继续地保持（）的作风，务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风。
A.谦虚
B.谨慎
C.不骄
D.不躁
答案：ABCD

11、毛泽东把（）运用于党的全部工作，在中国革命和建设的长期艰苦奋斗中形成了具有中国共产党人特色的立场、观点和方法，丰富和发展了马克思列宁主义。
A.辩证唯物主义
B.机械唯物主义
C.历史唯物主义
D.历史唯心主义
答案：AC

12、毛泽东在（）等著作中，深刻阐述了理论对于实践的依赖关系，以及矛盾的普遍性和特殊性的关系，对党的思想路线作了系统的哲学论证。
A.《实践论》
B.《新民主主义论》
C.《矛盾论》
D.《论十大关系》
答案：AC

13、必须尊重人民首创精神，调动最广大人民的（），充分发挥人民群众的历史主体作用。
A.积极性
B.主动性
C.被动性
D.创造性
答案：ABD

14、毛泽东思想在（）、思想政治工作和文化工作、外交工作和党的建设等方面，以独创性的理论丰富和发展了马克思列宁主义。
A.新民主主义革命
B.社会主义革命和建设
C.军队和国防建设
D.政策和策略
答案：ABCD

15、毛泽东思想关于社会主义建设的基本思想观点，仍具有重要的现实指导作用，其中包括（）。
A.关于正确认识和处理社会主义社会基本矛盾、两类不同性质的矛盾尤其是人民内部矛盾的思想
B.关于调动一切积极因素为社会主义事业服务的思想
C.关于走中国工业化道路的思想
D.关于完善社会主义政治制度、扩大社会主义民主的思想
答案：ABCD

16、毛泽东为（），建立了不可磨灭的功勋，为世界被压迫民族的解放和人类进步事业作出了重大贡献。
A.中国共产党的创立和发展
B.中国人民解放军的创立和发展
C.中国各族人民解放事业的胜利
D.中华人民共和国的缔造和社会主义事业的发展
答案：ABCD

1、（）作为马克思主义中国化时代化的第一个重大理论成果，至今依然闪耀着真理光芒。
答案：第一空：毛泽东思想

2、遵义会议开始确立了以（）为主要代表的马克思主义正确路线在党中央的领导地位。
答案：第一空：毛泽东

3、遵义会议开始形成以（）同志为核心的党的第一代中央领导集体。
答案：第一空：毛泽东

4、无产阶级在同资产阶级结成统一战线时，要保持独立性，实行又团结又斗争、以（）求团结的政策。
答案：第一空：斗争

5、毛泽东提出的把对人民内部的（）和对敌人的专政互相结合起来就是人民民主专政的理论，丰富了马克思列宁主义关于无产阶级专政的学说。
答案：第一空：民主

6、（）在解放战争中总结出著名的十大军事原则，创造性地解决了缔造一个在党的绝对领导下的人民武装力量的一系列重大问题。
答案：第一空：毛泽东

7、中国共产党员不但要在组织上入党，而且要在（）上入党，经常注意以无产阶级思想改造和克服各种非无产阶级思想。
答案：第一空：思想

8、毛泽东创造了全党通过批评与（）进行马克思列宁主义思想教育的整风形式。
答案：第一空：自我批评

9、（）是毛泽东思想的基本点，是毛泽东思想的精髓。
答案：第一空：实事求是

10、群众路线是以（）同志为主要代表的中国共产党人坚持把马克思列宁主义关于人民群众是历史创造者的原理，系统地运用在党的全部活动中形成的党的根本工作路线。
答案：第一空：毛泽东

11、坚持独立自主原则，是（）针对党内存在的“左”倾教条主义倾向，从中国革命遭受挫折的教训中提出的正确思想主张。
答案：第一空：毛泽东

12、毛泽东是马克思主义中国化时代化的伟大开拓者，是（）的主要创立者。
答案：第一空：毛泽东思想

13、实事求是、群众路线、独立自主是毛泽东把（）和历史唯物主义运用到中国革命和建设实践中所形成的具有中国共产党人鲜明特色的立场、观点、方法。
答案：第一空：辩证唯物主义;唯物辩证法

1、思想理论是社会变革的先导。
答案：对

2、毛泽东思想为中华民族伟大复兴根本社会条件的创造、根本政治前提和制度基础的奠定提供了科学指南。
答案：对

3、世界进入帝国主义和无产阶级革命时代后，殖民地半殖民地国家发生的反对帝国主义的革命仍然属于旧的世界资产阶级民主主义革命的范畴。
答案：错

4、没有中国革命和建设的丰富实践，没有对中国革命和建设经验的深刻总结，就不可能有毛泽东思想。
答案：对

5、中国共产党领导人民进行革命和建设的成功实践是毛泽东思想形成和发展的实践基础。
答案：对

6、无产阶级领导权的中心问题是如何领导农民斗争。
答案：对

7、夺取中国革命胜利就必须坚持以武装的革命反对武装的反革命。
答案：对

8、中国共产党人在新民主主义革命时期可以通过首先占领中心城市来取得革命在全国的胜利。
答案：错

9、从进攻大城市转为向农村进军，是中国革命具有决定意义的新起点。
答案：对

10、毛泽东所提出并深入阐述的农村包围城市、武装夺取政权的思想，对红军和农村革命根据地的建立、巩固和发展发挥着根本指导作用。
答案：对

11、毛泽东在对革命实践经验和教训科学总结的基础上，系统阐述了新民主主义革命理论，实现了马克思主义与中国革命实践相结合的历史性飞跃。
答案：对

12、新民主主义革命理论发展了马克思列宁主义关于无产阶级在民主革命中的领导权思想。
答案：对

13、无产阶级在被迫同资产阶级、主要是同大资产阶级分裂时，不得接受民族资产阶级的同情。
答案：错

14、无产阶级领导的统一战线在面对外敌侵略的特殊条件下可以把一部分大地主大资产阶级也包括在内，以求最大限度地孤立最主要的敌人。
答案：对

15、新民主主义革命理论是反映新民主主义革命客观规律的完备的理论形态。
答案：对

16、全心全意为人民服务是人民军队的唯一宗旨。
答案：对

17、必须根据政治形势、阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策，把原则性和灵活性结合起来。
答案：对

18、弱小的革命力量一定无法最终战胜强大的反动力量。
答案：错

19、掌握思想教育，是团结全党进行伟大政治斗争的中心环节。
答案：对

20、马克思主义政党的先进性首先体现为思想理论上的先进性。
答案：对

21、注重思想建党、理论强党，是我们党的鲜明特色和光荣传统。
答案：对

22、理论和实践相结合的作风，和人民群众紧密地联系在一起的作风，以及自我批评的作风，是中国共产党区别于其他任何政党的显著标志。
答案：对

23、实事求是是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是中国共产党的思想路线。
答案：对

24、坚持实事求是，就要深入实际了解事物的本来面貌，把握事物内在必然联系，按照客观规律办事。
答案：对

25、崇古抑今是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求。
答案：错

26、马克思主义经典作家通过穷尽真理而一劳永逸地解决了各国革命实践中的问题。
答案：错

27、坚持实事求是就要不断推进实践基础上的理论创新。
答案：对

28、中国共产党要及时总结党领导人民在实践中创造的新鲜经验，形成和发展中国化时代化的马克思主义理论成果，不断开辟马克思主义中国化时代化新境界。
答案：对

29、中国革命的敌人比较弱小，而革命力量却非常强大。
答案：错

30、群众观点是共产党员革命的出发点与归宿。
答案：对

31、群众路线是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。
答案：对

32、杰出人物是历史发展和社会进步的主体力量。
答案：错

33、坚持群众路线就要坚持人民是推动历史发展的根本力量。
答案：对

34、要正确行使人民给予的权力，服务人民、为了人民、依靠人民，自觉接受人民批评和监督，紧紧依靠人民创造历史伟业。
答案：对

35、全心全意为人民服务，是我们党一切行动的根本出发点和落脚点，是我们党区别于其他一切政党的根本标志。
答案：对

36、坚持群众路线就要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨。
答案：对

37、党在任何时候都把群众利益放在第一位，不允许任何党员脱离群众，凌驾于群众之上。
答案：对

38、坚持群众路线就要保持党同人民群众的血肉联系。
答案：对

39、党风问题、党同人民群众的联系问题关系党的生死存亡。
答案：对

40、检验党的一切工作的成效，最终只需要以经济发展速度为最高标准。
答案：错

41、独立自主是中华民族的优良传统，是中国共产党、中华人民共和国立党立国的重要原则。
答案：对

42、中国共产党要把国家和民族的发展放在自己力量的基点上，增强民族自尊心和自信心，坚定不移走自己的路。
答案：对

43、坚持独立自主就要坚持中国的事情必须由中国人民自己作主张、自己来处理。
答案：对

44、一个民族、一个国家可以通过依赖外部力量、照搬外国模式、跟在他人后面亦步亦趋实现强大和振兴。
答案：错

45、中国共产党只有放在依靠自己力量的基点上，才能最大限度地动员群众、组织群众，才能不受制于人，取得的胜利也才能够得到巩固。
答案：对

46、中国共产党的独立自主的探索和实践精神与坚持走自己的路的坚定信心和决心是我们党全部理论和实践的立足点，也是党和人民事业不断从胜利走向胜利的根本保证。
答案：对

47、中国无论发展到什么程度都永远不称霸，永远不搞扩张。
答案：对

48、独立自主是中华民族精神之魂。
答案：对

49、新时代坚持和发展毛泽东思想，就要认真学习和运用贯穿其中的立场、观点和方法，研究实践中出现的新情况，解决新问题。
答案：对

50、毛泽东思想以独创性的理论丰富和发展了马克思列宁主义。
答案：对

51、贯穿于毛泽东思想科学体系中的立场、观点和方法是最能体现毛泽东思想理论本质特点的思想内容。
答案：对

52、实事求是、群众路线、独立自主是我们党进行革命、建设和改革的出发点、根本点和立足点，为党和人民事业发展提供了科学指引。
答案：对

53、毛泽东思想关于社会主义建设的理论，为开创和发展中国特色社会主义作了重要的理论准备。
答案：对

54、毛泽东思想所体现的独特理论风格给新时期党的理论创新、进一步推进马克思主义大众化以重要的启迪。
答案：对

55、毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结。
答案：对

56、毛泽东思想形成和发展的历史条件，与我们今天面临的形势和任务有很大的不同，这减弱和降低了毛泽东思想的科学价值。
答案：错

57、我们要完整地准确地理解和掌握毛泽东思想的科学原理，并在新的历史条件下加以发展。
答案：对

58、不能把历史顺境中的成功简单归功于个人，也不能把历史逆境中的挫折简单归咎于个人。
答案：对

59、应当用今天的时代条件、发展水平、认识水平去衡量和要求前人，要求他们提前干出需要由后人来干的业绩。
答案：错

60、怎样科学评价毛泽东和毛泽东思想的问题，关系到怎样看待党和国家过去几十年奋斗和前进的历史，关系到党的团结、国家的安定，也关系到党和国家未来的发展前途。
答案：对

61、凡是毛泽东作出的一切决策、指示，都必须坚决维护、始终遵循。
答案：错

62、要把经过长期历史考验形成为科学理论的毛泽东思想，同毛泽东晚年所犯的错误区别开来。
答案：对

63、革命领袖的认识和行动可以不受时代条件限制。
答案：错

64、不能因为革命领袖有失误和错误就全盘否定，抹杀他们的历史功绩，陷入虚无主义的泥潭。
答案：对

65、总的来说，毛泽东的功绩是第一位的，错误是第二位的。
答案：对

66、毛泽东是伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、战略家和理论家。
答案：对

67、我们应该珍视在中国革命和建设的过程中，把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合所形成的科学理论成果，并在新的实践中运用和发展。
答案：对

