1、近代中国不可能发展成为资本主义国家的原因不包括（）。
A.封建制度的根基——地主阶级对农民的剥削依旧存在，并与买办资本和高利贷资本的剥削结合在一起，在中国社会经济生活中占据着明显优势
B.辛亥革命后，封建专制政权被推翻了，代之而起的先是地主阶级军阀官僚的统治，接着是地主阶级和大资产阶级联盟的专政
C.封建社会自给自足的自然经济没有受到丝毫影响，使得中国资本主义完全没有发展条件
D.中国民族资本主义受外国资本、官僚资本和封建势力的多重压迫，也不可能在整个社会经济中占据主导地位
答案：C

2、在半殖民地半封建的近代中国，（）是各种矛盾中最主要的矛盾。
A.地主阶级和资产阶级的矛盾
B.帝国主义和中华民族的矛盾
C.封建主义和人民大众的矛盾
D.传统文化和西方文化的矛盾
答案：B

3、（）开辟了世界无产阶级社会主义革命的新纪元，标志着人类历史开始了由资本主义向社会主义转变的进程。
A.法国大革命的胜利
B.马克思主义的创立
C.俄国十月革命的胜利
D.中国共产党的成立
答案：C

4、以（）为标志，中国革命进入新民主主义革命阶段。
A.戊戌变法
B.辛亥革命
C.五四运动
D.北伐战争
答案：C

5、（）领导的辛亥革命推翻了统治中国几千年的君主专制制度，但未能改变中国半殖民地半封建的社会性质和中国人民的悲惨命运。
A.洪秀全
B.李鸿章
C.康有为
D.孙中山
答案：D

6、党在革命实践中不断积累丰富的经验，对中国革命的规律性认识趋于成熟，逐步形成了系统化的适合中国国情的（）革命理论。
A.旧民主主义
B.封建主义
C.新民主主义
D.自由主义
答案：C

7、在（）时期，党开展延安整风，收到巨大成效，提高了全党的马克思主义理论水平。
A.土地革命战争
B.抗日战争
C.解放战争
D.社会主义建设
答案：B

8、在抗日战争时期，党制定（）, 使全党对中国革命基本问题的认识达到一致。
A.《中国共产党章程》
B.《关于若干历史问题的决议》
C.《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
D.《关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》
答案：B

9、毛泽东在（）中第一次提出了“新民主主义的革命”的科学概念。
A.《中国革命和中国共产党》
B.《井冈山的斗争》
C.《湖南农民运动考察报告》
D.《论十大关系》
答案：A

10、毛泽东在（）中完整地总结和概括了新民主主义革命总路线的内容。
A.《在晋绥干部会议上的讲话》
B.《反对本本主义》
C.《改造我们的学习》
D.《论人民民主专政》
答案：A

11、关于新民主主义革命的总路线，下列理解中错误的是（）。
A.新民主主义革命是无产阶级领导的革命
B.新民主主义革命是资产阶级领导的革命
C.新民主主义革命是人民大众的革命
D.新民主主义革命是反对帝国主义、封建主义和官僚资本主义的革命
答案：B

12、分清敌友是革命的首要问题，中国革命的主要敌人不包括（）。
A.帝国主义
B.封建主义
C.官僚资本主义
D.民族资产阶级
答案：D

13、（）是中国革命的首要对象，使近代中国由独立的封建社会变成半殖民地半封建的社会。
A.官僚资本主义
B.帝国主义
C.封建主义
D.买办阶级
答案：B

14、（）是中国社会进步和发展的最大障碍，是近代中国贫困落后和一切灾难祸害的总根源。
A.封建主义
B.帝国主义
C.资本主义
D.功利主义
答案：B

15、关于地主阶级，下列评价中错误的是（）。
A.只能在经济上对中国社会前进起到进步作用
B.以封建制度剥削和压迫农民的阶级
C.帝国主义统治中国和封建军阀实行专制统治的社会基础
D.中国经济现代化和政治民主化主要的、直接的障碍
答案：A

16、关于反对封建主义，下列理解中错误的是（）。
A.在经济上消灭封建土地所有制
B.在政治上消灭封建的官僚军阀专制统治
C.与地主阶级达成妥协
D.为中国的经济现代化和政治民主化创造条件
答案：C

17、关于官僚资本主义，下列描述中错误的是（）。
A.通过国家垄断金融机构，滥发纸币和国债而疯狂侵吞社会财富
B.通过建立国家专卖制度控制大量商品和物资而大肆牟取暴利
C.通过超经济的特权垄断一些行业的经营权而压迫和兼并私人资本主义企业
D.在自由竞争中充分发挥自身优势而发展壮大的资本主义
答案：D

18、在不同历史阶段，随着社会主要矛盾的变化，中国革命的主要对象有所不同，下列说法中错误的是（）。
A.在国共合作的大革命时期，革命的主要对象是帝国主义支持下的北洋军阀
B.在土地革命战争时期，革命的主要对象是民族资产阶级
C.在抗日战争时期，革命的主要对象是日本帝国主义
D.在解放战争时期，革命的主要对象是美帝国主义支持下的国民党反动派
答案：B

19、在国共合作的大革命时期，中国革命的主要对象是（）。
A.帝国主义支持下的北洋军阀
B.国民党新军阀
C.日本帝国主义
D.美帝国主义支持下的国民党反动派
答案：A

20、在土地革命战争时期，中国革命的主要对象是（）。
A.帝国主义支持下的北洋军阀
B.国民党新军阀
C.日本帝国主义
D.美帝国主义支持下的国民党反动派
答案：B

21、在抗日战争时期，中国革命的主要对象是（）。
A.帝国主义支持下的北洋军阀
B.国民党新军阀
C.日本帝国主义
D.美帝国主义支持下的国民党反动派
答案：C

22、在解放战争时期，革命的主要对象是（）。
A.帝国主义支持下的北洋军阀
B.国民党新军阀
C.日本帝国主义
D.美帝国主义支持下的国民党反动派
答案：D

23、（）是新的社会生产力的代表，是中国革命最基本的动力。
A.无产阶级
B.农民阶级
C.地主阶级
D.民族资产阶级
答案：A

24、关于中国无产阶级，下列描述中错误的是（）。
A.是近代中国最进步的阶级
B.伴随着外国资本主义在中国直接经营企业而产生
C.是新的社会生产力的代表
D.其产生与中国民族工业的产生和发展无关
答案：D

25、（）是中国革命的主力军，具有强烈的反帝反封建的革命要求。
A.农民
B.工人
C.学生
D.小商人
答案：A

26、下列各项中，不属于城市小资产阶级的是（）。
A.知识分子
B.小商人
C.买办分子
D.手工业者
答案：C

27、在对待民族资产阶级上，下列政策中错误的是（）。
A.在经济上实行保护民族工商业的政策
B.在政治上争取民族资产阶级
C.默许和容忍民族资产阶级的动摇性和妥协性
D.对民族资产阶级又斗争又联合
答案：C

28、一般无产阶级的基本优点不包括（）。
A.与先进的生产方式相联系
B.没有私人占有的生产资料
C.富于组织纪律性
D.掌握生产资料
答案：D

29、中国无产阶级自身的特点和优点不包括（）。
A.因为身受外国资本主义、本国封建势力和资产阶级的三重压迫而缺少革命力量
B.分布集中，有利于无产阶级队伍的组织和团结
C.成员中的大部分出身于破产农民，和农民有着天然的联系
D.在革命斗争中比任何别的阶级都来得坚决和彻底
答案：A

30、中国共产党成为农民和一切革命民主派的领导者的原因不包括（）。
A.中国共产党为农民利益而认真奋斗
B.民族资产阶级的政党没有坚决的土地纲领
C.中国没有单独代表农民的政党
D.农民不具有革命动力作用
答案：D

31、新民主主义革命与旧民主主义革命相比有新的内容和特点，其集中表现不包括（）。
A.新民主主义革命的领导力量是中国无产阶级及其先锋队——中国共产党
B.新民主主义革命的指导思想是马克思列宁主义
C.新民主主义革命是世界无产阶级社会主义革命的一部分
D.新民主主义革命的前途是资本主义
答案：D

32、新民主主义革命与社会主义革命性质不同，其表现不包括（）。
A.新民主主义革命在政治上争取和联合民族资产阶级去反对共同的敌人
B.新民主主义革命在经济上保护民族工商业，容许有利于国计民生的私人资本主义发展
C.新民主主义革命要建立的是资产阶级专政，而不是无产阶级专政
D.新民主主义革命仍然属于资产阶级民主主义革命的范畴
答案：C

33、毛泽东在（）中，阐述了新民主主义的政治、经济和文化。
A.《论十大关系》
B.《新民主主义论》
C.《井冈山的斗争》
D.《论持久战》
答案：B

34、毛泽东在党的七大所作的政治报告（）中，进一步把新民主主义的政治、经济和文化与党的基本纲领联系起来，进行了具体阐述。
A.《论持久战》
B.《论联合政府》
C.《矛盾论》
D.《论十大关系》
答案：B

35、关于新民主主义的政治纲领，下列理解中错误的是（）。
A.推翻帝国主义和封建主义的统治
B.建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国
C.新民主主义共和国不同于欧美式的资产阶级专政的共和国
D.新民主主义共和国和苏联式的无产阶级专政的社会主义共和国完全相同
答案：D

36、新民主主义国家的国体是（）领导的以工农联盟为基础，包括小资产阶级、民族资产阶级和其他反帝反封建的人们在内的各革命阶级的联合专政。
A.无产阶级
B.地主阶级
C.民族资产阶级
D.城市小资产阶级
答案：A

37、关于新民主主义的经济纲领，下列描述中错误的是（）。
A.消灭民族资产阶级
B.没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义的国家所有
C.保护民族工商业
D.没收封建地主阶级的土地归农民所有
答案：A

38、土地改革的主要和直接任务，就是满足（）的要求。
A.贫雇农
B.中农
C.富农
D.地主
答案：A

39、关于土地革命路线，下列描述中错误的是（）。
A.依靠贫雇农
B.团结中农
C.向地主妥协
D.有步骤、有分别地消灭封建剥削制度
答案：C

40、关于新民主主义文化，下列描述中错误的是（）。
A.反对帝国主义压迫，主张中华民族的尊严和独立
B.尊重中国的历史，反对民族虚无主义
C.反对封建时代创造的一切文化
D.具有鲜明的民族风格、民族形式和民族特色
答案：C

41、关于新民主主义文化是民族的，下列理解中错误的是（）。
A.新民主主义文化主张中华民族的尊严和独立
B.新民主主义文化具有鲜明的民族风格、民族形式和民族特色
C.新民主主义文化大量吸收外国的进步文化
D.新民主主义文化拒绝借鉴国外文化
答案：D

42、关于新民主主义文化是科学的，下列理解中错误的是（）。
A.新民主主义文化反对一切封建思想和迷信思想
B.新民主主义文化主张实事求是、客观真理及理论和实践的一致性
C.新民主主义文化割裂历史，反对封建时代创造的一切文化
D.新民主主义文化以历史唯物主义的态度对待古今中外文化
答案：C

43、关于新民主主义文化是大众的，下列理解中错误的是（）。
A.新民主主义文化主张文化普及于大众又提高大众
B.新民主主义文化在革命前是革命的思想准备
C.新民主主义文化在革命过程中是革命总战线中的一条必要和重要的战线
D.新民主主义文化为少数地主阶级分子服务
答案：D

44、1927年大革命失败后，党的工作重心开始转向（）。
A.农村
B.城市
C.海外
D.校园
答案：A

45、中国革命必须走农村包围城市、武装夺取政权的道路，是由中国所处的时代特点和具体国情决定的，其具体表现不包括（）。
A.中国的无产阶级根本不可能像在资本主义国家那样，先在城市经过长期的、公开的合法斗争，然后再组织武装起义，夺取政权
B.中国革命的主要斗争形式只能是武装斗争，以革命的武装消灭反革命的武装，相应的主要组织形式必然是军队
C.必须充分地发动农民，否则就无法摧毁帝国主义和封建地主阶级反动统治的基础
D.农民作为同盟军是不可靠的，这就要求无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的土地问题入手
答案：D

46、毛泽东在（）中总结了中国革命两次胜利和两次失败的经验教训，提出了统一战线、武装斗争、党的建设是党在中国革命中战胜敌人的三个主要的法宝。
A.《井冈山的斗争》
B.《星星之火，可以燎原》
C.《〈共产党人〉发刊词》
D.《湖南农民运动考察报告》
答案：C

47、关于建立、巩固和发展统一战线，下列做法中错误的是（）。
A.建立巩固的工农联盟
B.在联合民族资产阶级的过程中，在思想上、政治上、组织上进行必要的斗争
C.发展进步势力、孤立中间势力、独自与顽固势力做斗争
D.保持党在政治上、组织上和思想上的独立性
答案：C

48、下列各项中，不符合民主集中制原则的是（）。
A.个人服从组织
B.多数迁就少数
C.下级服从上级
D.全党服从中央
答案：B

49、毛泽东在（）中，对新民主主义革命的基本经验作了集中概括，丰富和发展了马克思主义关于无产阶级领导人民革命的理论。
A.《论人民民主专政》
B.《实践论》
C.《井冈山的斗争》
D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
答案：A

1、帝国主义列强通过政治的、经济的和文化的侵略，使中国半殖民地化，其具体表现有（）。
A.破坏中国的领土完整
B.勒索巨额“战争赔款”
C.享有领事裁判权
D.控制海关
答案：ABCD

2、近代中国诸多社会矛盾中，占支配地位的主要矛盾包括（）。
A.地主阶级和资产阶级的矛盾
B.帝国主义和中华民族的矛盾
C.封建主义和人民大众的矛盾
D.传统文化和西方文化的矛盾
答案：BC

3、下列各项中，不能完成反帝反封建的革命任务的有（）。
A.不触动封建根基的自强运动和改良主义
B.旧式的农民战争
C.资产阶级革命派领导的民主革命
D.照搬西方资本主义的其他种种方案
答案：ABCD

4、在党的幼年时期，党制定民主革命纲领，发动（），推进并帮助国民党改组和国民革命军建立，领导全国反帝反封建伟大斗争，掀起大革命高潮。
A.工人运动
B.青年运动
C.农民运动
D.妇女运动
答案：ABCD

5、无产阶级是中国在成为半殖民地半封建社会过程中出现的一个新的社会阶级，主要是铁路、（）等产业的工人。
A.矿山
B.海运
C.纺织
D.造船
答案：ABCD

6、反对官僚资本主义的原因包括（）。
A.官僚资本主义同外国帝国主义、本国地主阶级和旧式富农密切地结合着
B.官僚资本主义同大地主大资产阶级的反革命国家政权密切结合着，成为国民党统治的经济基础
C.官僚资本主义是一种买办的封建的国家垄断资本主义
D.官僚资本主义对中国的经济发展和社会进步起着严重的阻碍作用
答案：ABCD

7、在领导农村革命根据地的斗争实践中，毛泽东相继写下了（）等文章，提出了“工农武装割据”思想，初步形成了农村包围城市的革命道路理论。
A.《中国的红色政权为什么能够存在？》
B.《井冈山的斗争》
C.《星星之火，可以燎原》
D.《论持久战》
答案：ABC

8、作为无产阶级先锋队的中国共产党所领导的革命力量，要战胜作为地主阶级和官僚资产阶级集中代表的国民党所领导的强大的反革命力量，就必须把（）都团结在自己的周围，结成最广泛的统一战线。
A.农民
B.城市小资产阶级
C.其他中间阶级
D.帝国主义势力
答案：ABC

9、新民主主义革命时期，中国共产党领导的统一战线，先后经历了（）等几个时期，为新民主主义革命的胜利作出了重要贡献。
A.第一次国共合作的统一战线
B.工农民主统一战线
C.抗日民族统一战线
D.人民民主统一战线
答案：ABCD

10、中国共产党在新民主主义革命时期建设人民军队的历史经验包括（）。
A.坚持党对军队的绝对领导
B.建设全心全意为人民服务的人民军队
C.开展革命的政治工作
D.坚持正确的战略战术原则
答案：ABCD

11、人民军队政治工作的基本原则包括（）。
A.官兵一致
B.军民一致
C.瓦解敌军
D.优待俘虏
答案：ABCD

12、中国共产党在加强自身建设中积累的经验包括（）。
A.必须把思想建设始终放在党的建设的首位
B.必须在任何时候都重视党的组织建设
C.必须重视党的作风建设
D.必须联系党的政治路线加强党的建设
答案：ABCD

13、大革命失败后，党内“左”倾教条主义者所犯的错误包括（）。
A.主张“城市中心论”
B.对统一战线的重要性缺乏认识
C.把中间势力当作最危险的敌人
D.把反对资本主义同反帝反封建相提并论
答案：ABCD

14、党在领导新民主主义革命的过程中，逐步形成了（）的优良作风，这是中国共产党区别于其他任何政党的显著标志。
A.理论联系实际
B.密切联系群众
C.批评与自我批评相结合
D.教条主义
答案：ABC

1、（）提出了“须知政权是由枪杆子中取得的”著名论断和“工农武装割据”思想，探索出了农村包围城市、武装夺取政权的革命道路。
答案：第一空：毛泽东

2、保持党在思想上、政治上和组织上的独立性，实行又联合又（）的方针，是坚持领导权的基本策略。
答案：第一空：斗争

3、秋收起义失败后，（）率领队伍开赴井冈山，创建了井冈山革命根据地，把武装斗争的主攻方向首先指向农村。
答案：第一空：毛泽东

4、（）在党的六届六中全会上明确指出：“共产党的任务，基本地不是经过长期合法斗争以进入起义和战争，也不是先占城市后取乡村，而是走相反的道路。”
答案：第一空：毛泽东

5、新民主主义革命理论，是以（）同志为主要代表的中国共产党人把马克思列宁主义基本原理同中国革命具体实践相结合，在认真总结中国革命实践经验基础上形成的具有独创性的革命理论。
答案：第一空：毛泽东

1、没有革命的理论，就没有革命的行动。
答案：对

2、认清中国国情是解决中国革命问题的基本前提。
答案：对

3、不了解近代中国国情，不了解中国革命的时代特征，便不可能提出符合中国实际的革命理论，也就无法正确领导中国革命。
答案：对

4、半殖民地半封建社会，既不同于封建社会，也有别于资本主义社会，蕴含着特殊的社会矛盾和革命要求。
答案：对

5、在近代中国，帝国主义的侵略为中国资本主义的发展创造了一切条件，并使中国发展成为资本主义国家。
答案：错

6、中国民族资本主义受外国资本、官僚资本和封建势力的多重压迫，不可能在整个社会经济中占据主导地位。
答案：对

7、在近代中国，中国民族资本主义发展成为中国经济的主要形式，并在整个社会经济中占据主导地位。
答案：错

8、虽然近代中国仍然保留着形式上的独立，实际上已经受制于帝国主义列强，丧失了真正独立的地位，成为帝国主义列强的半殖民地。
答案：对

9、实现中华民族伟大复兴，必须争取民族独立、人民解放，进行反帝反封建斗争。
答案：对

10、近代中国的社会性质和主要矛盾，决定了中国革命是无产阶级革命。
答案：错

11、十月革命建立了一条从西方无产者经过俄国革命，到东方被压迫民族的新的反对世界帝国主义的革命战线。
答案：对

12、五四运动是一场中国人民为拯救民族危亡、捍卫民族尊严、凝聚民族力量而掀起的伟大社会革命运动。
答案：对

13、五四运动是一场传播新思想新文化新知识的伟大思想启蒙运动和新文化运动。
答案：对

14、新民主主义革命要建立资产阶级共和国，造成资产阶级专政。
答案：错

15、新民主主义革命和社会主义革命是性质不同但又相互联系的两个革命过程。
答案：对

16、新民主主义革命应当一步到位，直接完成社会主义革命任务。
答案：错

17、新民主主义革命理论适应了新民主主义革命实践的需要，是在认真总结中国革命经验教训的基础上形成的。
答案：对

18、旧民主主义革命的失败、近代中国革命形势的发展以及世界形势的新变化，迫切期待新的阶级及其政党领导新的革命，呼唤新的革命理论的诞生。
答案：对

19、没有中国革命的实践，没有党对革命实践经验的科学概括和总结，新民主主义革命理论就无法形成和发展。
答案：对

20、新民主主义革命理论是在总结革命斗争正反两方面实践经验的基础上形成的。
答案：对

21、没有两次国共合作的实践，就没有关于统一战线的理论。
答案：对

22、没有建立和巩固农村根据地的实践，就不会有关于农村包围城市、武装夺取政权革命道路的理论。
答案：对

23、没有革命战争的实践，就不会有建设人民军队和关于革命战争的理论。
答案：对

24、没有在领导新民主主义革命的历程中，党由小到大、由弱到强的实践，就不会有党的建设的理论。
答案：对

25、新民主主义革命总路线反映了中国革命的基本规律，指明了中国革命的对象、动力、领导力量、性质和前途，是新民主主义革命的指导路线。
答案：对

26、分清敌友是新民主主义革命的首要问题。
答案：对

27、近代中国所遭受的最大的压迫是来自帝国主义的民族压迫。
答案：对

28、推翻帝国主义的压迫是中国走向独立和富强的前提。
答案：对

29、封建地主阶级是帝国主义统治中国和封建军阀实行专制统治的社会基础。
答案：对

30、地主阶级是在政治上、经济上、文化上阻碍中国社会前进而没有丝毫进步作用的阶级，是中国经济现代化和政治民主化主要的、直接的障碍。
答案：对

31、如果不推翻帝国主义的统治，就不能消灭封建地主阶级的统治。
答案：对

32、如果推翻了地主阶级，就难以组织起强大的革命队伍来推翻帝国主义在中国的统治。
答案：错

33、中国革命的最主要任务是推翻帝国主义的民族革命。
答案：对

34、官僚资本主义对广大劳动人民的残酷剥削和对民族工商业的巧取豪夺，严重束缚了中国社会生产力的发展。
答案：对

35、中国革命战争实质上就是党领导下的农民战争。
答案：对

36、工人阶级只有与农民阶级结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成反帝反封建的革命任务。
答案：对

37、农民的革命动力作用可以全靠农民自身努力而得到充分发挥。
答案：错

38、民族资产阶级可以充当革命的主要力量，却不能成为革命的领导力量。
答案：错

39、无产阶级的领导权是中国革命的中心问题，也是新民主主义革命理论的核心问题。
答案：对

40、区别新旧两种不同范畴的民主主义革命的根本标志是，革命的领导权是掌握在无产阶级手中还是掌握在资产阶级手中。
答案：对

41、帝国主义希望中国民族资产阶级能够建立独立的资产阶级共和国。
答案：错

42、中国民族资产阶级不愿意也不能够彻底推翻帝国主义和封建势力。
答案：对

43、无产阶级及其政党的领导是中国革命取得胜利的根本保证。
答案：对

44、新民主主义革命只能和必须由无产阶级及其政党充当领导者。
答案：对

45、无产阶级及其政党对中国革命的领导权是自然而然得来的。
答案：错

46、无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持独立自主的原则。
答案：对

47、建立以工农联盟为基础的广泛的统一战线是无产阶级及其政党实现对各革命阶级的领导权的关键。
答案：对

48、中国的新民主主义革命实质上就是无产阶级领导下的农民革命。
答案：对

49、无产阶级要保持在民主革命中的领导权，就必须建立和发展人民的革命武装力量。
答案：对

50、建立一支无产阶级领导的以农民为主体的强大的革命武装，是保证无产阶级领导权的坚强支柱。
答案：对

51、加强无产阶级政党的建设是实现无产阶级领导权的根本保证。
答案：对

52、近代中国半殖民地半封建社会的性质和中国革命的历史任务，决定了中国革命仍然是旧式的、一般的资产阶级民主主义的革命
答案：错

53、中国革命的锋芒向着一般的资本主义和资本主义的私有财产。
答案：错

54、新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义的。
答案：错

55、新民主主义革命仍然属于资产阶级民主主义革命的范畴，但却是世界无产阶级社会主义革命的一部分。
答案：对

56、新民主主义革命所要实现的目标是消灭资本主义剥削制度和改造小生产的私有制。
答案：错

57、新民主主义革命与社会主义革命中间不容横插一个资产阶级专政。
答案：对

58、民主主义革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主主义革命的必然趋势。
答案：对

59、只有认清新民主主义革命和社会主义革命的区别，又认清两者的联系，才能正确地领导中国革命。
答案：对

60、革命的根本问题是政权问题。
答案：对

61、资产阶级共和国的道路已被实践证明在中国行不通。
答案：对

62、与新民主主义国体相适应的政体，是实行民主集中制的人民代表大会制度。
答案：对

63、新民主主义国家的国体决定了人民当家作主，由人民行使管理国家的一切权力。
答案：对

64、中国社会的性质决定了中国革命的历史进程必须分两步走。
答案：对

65、土地改革所依靠的基本力量只能和必须是贫农。
答案：对

66、通过没收官僚资本建立起来的具有社会主义性质的国营经济，为建立新民主主义的国家政权，实现向社会主义过渡奠定了坚实的基础。
答案：对

67、在新民主主义条件下保护民族工商业，发展资本主义，是由中国落后的生产力和新民主主义革命的性质所决定的。
答案：对

68、民族资本主义经济是一种与新生产力相联系的先进的生产方式和经济成分，对发展现代技术、发展社会生产力具有积极作用。
答案：对

69、在新民主主义的国家制度下，让私人资本主义经济无法获得任何发展的便利，有益于社会向前发展。
答案：错

70、俄国十月革命的道路即是农村包围城市、武装夺取政权。
答案：错

71、中国共产党在成立初期，对于发动农民参加革命、建立农村革命根据地的重要性就具有了足够的认识。
答案：错

72、中国共产党的任务是经过长期合法斗争以进入起义和战争，先占城市后取乡村。
答案：错

73、中国革命能走农村包围城市、武装夺取政权的道路，是由中国所处的时代特点和特殊国情决定的。
答案：对

74、全国革命形势的继续向前发展，为在农村建设革命根据地提供了客观条件。
答案：对

75、相当力量正式红军的存在，为农村革命根据地的创立、巩固和发展提供了坚强后盾。
答案：对

76、党的领导的有力量及其政策的不错误，为农村革命根据地建设和发展提供了重要的主观条件。
答案：对

77、中国革命走农村包围城市、武装夺取政权的道路，根本在于处理好土地革命、武装斗争、农村革命根据地建设三者之间的关系。
答案：对

78、中国革命道路理论，是中国共产党运用马克思主义的立场、观点和方法，分析、研究和解决中国革命具体问题的光辉典范，对于推进马克思主义中国化时代化具有重要的方法论意义。
答案：对

79、近代中国社会最大的压迫是民族压迫，决定了无产阶级及其政党可以把一切爱国的、不愿受帝国主义奴役的人们团结在自己的周围。
答案：对

80、只有巩固工农联盟，争取农民、知识分子和其他劳动人民，才能实现党对统一战线的领导权。
答案：对

81、工人阶级和非劳动人民的联盟是非基本的、辅助性的，是因为中国民族资产阶级在政治上和经济上无法发挥作用。
答案：错

82、在革命斗争中要依据革命的需要，对资产阶级实行既联合又斗争的策略。
答案：对

83、在半殖民地半封建的旧中国，革命人民只有武装起来，以武装的革命反对武装的反革命。
答案：对

84、中国革命的胜利，主要是依靠中国共产党所领导的与广大人民群众血肉相连的新型人民军队，通过长期人民战争战胜强大敌人取得的。
答案：对

85、人民军队必须是服从于无产阶级思想领导的、服务于人民斗争和根据地建设的工具。
答案：对

86、没有一支人民的军队，便没有人民的一切，就不可能有人民的解放和国家的独立。
答案：对

87、坚持党对军队的绝对领导，是建设新型人民军队的根本原则，是保持人民军队无产阶级性质和建军宗旨的根本前提，也是毛泽东建军思想的核心。
答案：对

88、加强人民军队建设，要以科学的理论为指南，坚持正确的战略战术原则。
答案：对

89、中国共产党要领导革命取得胜利，必须不断加强党的思想建设、组织建设和作风建设。
答案：对

90、加强党的思想建设，关键是要以无产阶级思想克服和改造各种非无产阶级思想。
答案：对

91、中国共产党对统一战线、武装斗争和党的建设这三个基本问题的认识是逐步明确的。
答案：对

92、中国新民主主义革命的伟大胜利，鼓舞了世界被压迫民族和被压迫人民争取解放的斗争，极大地增强了他们反对帝国主义斗争的信心，增强了世界人民争取和平的力量。
答案：对

