1、毛泽东的（）初步总结了我国社会主义建设的经验，明确提出要以苏为鉴，独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路。
A.《论持久战》
B.《论十大关系》
C.《中国的红色政权为什么能够存在？》
D.《井冈山的斗争》
答案：B

2、党在八大前后，特别是毛泽东在1957年2月所作的（）的报告，系统论述了社会主义社会矛盾的理论。
A.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
B.《论联合政府》
C.《新民主主义论》
D.《论人民民主专政》
答案：A

3、社会主义改造基本完成后，党的八大指出，我们国内的主要矛盾是（）。
A.工人阶级和资产阶级的矛盾
B.人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾
C.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
D.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
答案：B

4、下列各项中，不属于人民内部矛盾的是（）。
A.工人、农民同知识分子之间的矛盾
B.政府和人民群众之间的矛盾
C.人民同反抗社会主义革命、敌视和破坏社会主义建设的社会势力和社会集团的矛盾
D.国家机关某些工作人员的官僚主义作风同群众之间的矛盾
答案：C

5、在人民民主专政下面，解决人民内部矛盾要采用民主的方法，其具体做法不包括（）。
A.讨论的方法
B.批评的方法
C.说服教育的方法
D.强迫从事劳动的方法
答案：D

6、针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针、原则，其中不包括（）。
A.对于人民群众和政府机关的矛盾，只需要加强对群众的思想教育
B.对于民族之间的矛盾，实行民族平等、团结互助的方针，着重反对大汉族主义，也要反对地方民族主义
C.对于科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放、百家争鸣”的方针，通过自由讨论和科学实践、艺术实践去解决
D.对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存、互相监督”的方针
答案：A

7、在（）中，毛泽东明确提出了中国工业化道路的问题，主要是指重工业、轻工业和农业的发展关系问题，要走一条有别于苏联的中国工业化道路。
A.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
B.《论联合政府》
C.《新民主主义论》
D.《井冈山的斗争》
答案：A

8、毛泽东提出了以（）为基础，以工业为主导，以农轻重为序发展国民经济的总方针，以及一整套“两条腿走路”的工业化发展思路。
A.商业
B.农业
C.轻工业
D.金融业
答案：B

9、下列各项中，不符合毛泽东所提出的工业化发展思路的是（）。
A.重工业和轻工业同时并举
B.中央工业和地方工业同时并举
C.投入全部精力发展沿海工业
D.大型企业和中小型企业同时并举
答案：C

10、走中国工业化道路，必须采取正确的经济建设方针，其中不包括（）。
A.正确处理国家、集体与个人的关系
B.顾全大局，突出重点
C.统筹兼顾，全面安排，综合平衡
D.拒斥资本主义国家的先进科学技术和管理经验
答案：D

11、下列各项中，不符合陈云所提出的“三个主体，三个补充”的设想的是（）。
A.一定数量的个体经济是国家经济和集体经济的补充
B.按照市场变化在国家计划许可范围内的自由生产是计划生产的补充
C.自由市场是社会主义的统一市场的主体
D.计划生产是工农业生产的补充
答案：C

12、下列各项中，不符合“两参一改三结合”的企业管理制度的是（）。
A.干部参加劳动
B.全社会参加管理
C.改革不合理的规章制度
D.工人群众、领导干部和技术人员三结合
答案：B

13、（）在一届全国人大一次会议的政府工作报告中代表党中央第一次提出关于“四个现代化”的构想。
A.毛泽东
B.刘少奇
C.周恩来
D.邓小平
答案：C

14、实现“四个现代化”，关键在于（）现代化。
A.农业
B.工业
C.科学技术
D.国防
答案：C

15、20世纪60年代前期，国际形势出现新的动荡，美国对（）的侵略战争逐步扩大，苏联因大国沙文主义而把与中国的矛盾上升为冲突，我国周边形势日趋紧张。
A.越南北方
B.朝鲜
C.古巴
D.伊拉克
答案：A

16、下列省区中，在“三线建设”中，不属于三线的是（）。
A.云南
B.贵州
C.甘肃
D.广东
答案：D

17、新中国成立之初，根据当时的国内外环境，中国宣布站在（）阵营一边。
A.社会主义
B.资本主义
C.封建主义
D.帝国主义
答案：A

18、1953年，我们提出在（）的基础上发展同所有友好国家的关系。
A.孤立主义
B.绥靖政策
C.攀附强援
D.和平共处五项原则
答案：D

19、在毛泽东所提出的两个“中间地带”战略思想中，第一个中间地带不包括（）。
A.亚洲
B.非洲
C.拉丁美洲
D.欧洲
答案：D

20、在毛泽东的“三个世界划分”的战略思想中，不属于第三世界的是（）。
A.亚洲的广大发展中国家
B.东欧国家
C.非洲的广大发展中国家
D.拉丁美洲的广大发展中国家
答案：B

1、《论十大关系》中的前三条讲（），实际上是在论述如何开辟一条和苏联有所不同的中国工业化道路问题。
A.重工业和轻工业、农业的关系
B.沿海工业和内地工业的关系
C.经济建设和国防建设的关系
D.国家资本主义和民族资本主义的关系
答案：ABC

2、《论十大关系》中的后五条，讲（）、中国和外国的关系，论述的是政治生活和思想文化生活领域如何调动各种积极因素的问题。
A.汉族与少数民族的关系
B.党与非党的关系
C.革命和反革命的关系
D.是非关系
答案：ABCD

3、调动一切积极因素为社会主义事业服务，必须发展社会主义民主政治，其具体要求包括（）。
A.开展反对官僚主义的斗争
B.加强党对于国家机关的领导和监督
C.加强各级政府机关的由上而下的监督和由下而上的监督
D.着手系统地制定比较完备的法律
答案：ABCD

4、我们的目标是想造成一个（），那样一种政治局面，以利于社会主义革命和社会主义建设。
A.又有集中又有民主
B.又有纪律又有自由
C.又有统一意志、又有个人心情舒畅、生动活泼
D.只有严格纪律、不顾个人感受
答案：ABC

5、对于国家内部那些反抗社会主义改造、破坏社会主义建设的敌对分子和严重犯罪分子，要采取专政的方法，其具体做法包括（）。
A.依法治罪
B.剥夺政治权利
C.强迫从事劳动
D.在劳动中尽量使其改造成为新人
答案：ABCD

6、正确处理政治思想领域的人民内部矛盾，要实行“团结一批评一团结”的方针，坚持（）的方法。
A.说服教育
B.批判
C.讨论
D.斗争
答案：AC

7、正确处理物质利益、分配方面的人民内部矛盾，就要实行（）的方针，兼顾国家、集体和个人三方面的利益。
A.统筹兼顾
B.平均分配
C.适当安排
D.牺牲个人
答案：AC

8、正确处理科学文化领域里的矛盾，就要实行“（）”的方针，通过自由讨论和科学实践、艺术实践去解决。
A.百花齐放
B.杜绝争议
C.崇古抑今
D.百家争鸣
答案：AD

9、正确处理共产党和民主党派的矛盾，就要实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“（）”的方针。
A.长期共存
B.互相监督
C.勾心斗角
D.互相提防
答案：AB

10、由于受苏联工业化模式的影响，我国一度过多强调（）的建设，影响了农业和轻工业的发展，造成了一定程度的比例失调。
A.手工业
B.重工业
C.基础设施
D.金融业
答案：BC

11、走中国工业化道路，必须采取正确的经济建设方针，党的八大提出了（）的方针。
A.鼓足干劲大力提高经济增长率
B.既反保守又反冒进
C.坚持在综合平衡中稳步前进
D.集中全力发展重工业
答案：BC

12、在中国这样的国家，社会主义建设具有（），完成社会主义建设是一个艰巨任务。
A.艰难性
B.复杂性
C.短期性
D.长期性
答案：ABD

13、如果我们不建设起强大的（），我们就不能摆脱落后和贫困，我们的革命就不能达到目的。
A.现代化的工业
B.现代化的农业
C.现代化的交通运输业
D.现代化的国防
答案：ABCD

14、周恩来在三届全国人大一次会议上所作的政府工作报告中正式宣布，“把我国建设成为一个具有（）的社会主义强国”。
A.现代农业
B.现代工业
C.现代国防
D.现代科学技术
答案：ABCD

15、1956年4月，毛泽东提出（）等政策主张。
A.“和为贵”
B.“爱国一家”
C.“爱国不分先后”
D.“一国两制”
答案：ABC

16、毛泽东、周恩来在不同场合阐明和平解放台湾的具体方针政策，其要点包括（）。
A.省亲会友、来去自由
B.既往不咎、立功受奖
C.国共合作、爱国一家
D.和平解放、互不破坏
答案：ABCD

17、在党对台方针政策的推动下，对台工作取得了进展，其具体表现有（）。
A.彻底打破了蒋介石“反攻大陆”的幻想
B.坚决粉碎了美国“划峡而治”的图谋
C.尝试了以和平的方式解放台湾
D.确立了国际社会普遍承认一个中国原则的格局
答案：ABCD

18、周恩来将我们党提出的一系列和平解决台湾问题的思想、政策和主张归纳为“一纲四目”，“四目”具体包括（）。
A.台湾归回祖国后，除外交必须统一于中央外，所有军政大权人事安排等悉由台湾领导人全权处理
B.所有军政及建设费用，不足之数，悉由中央拨付
C.台湾之社会改革，可以从缓，必俟条件成熟，并尊重台湾领导人意见协商决定，然后进行
D.双方互约不派人进行破坏对方团结之事
答案：ABCD

19、关于执政党的建设，下列做法中正确的有（）。
A.反对党内主观主义、宗派主义、官僚主义
B.批评脱离实际、脱离群众的思想作风
C.坚持民主集中制
D.坚持集体领导制度
答案：ABCD

20、毛泽东在探索社会主义建设道路的过程中，就执政党建设问题提出了一系列独创性的思想，具体包括（）。
A.党必须坚持马克思主义的指导并使马克思主义中国化时代化
B.必须坚持民主集中制的组织原则
C.必须坚持理论联系实际、密切联系群众、批评和自我批评
D.必须正确处理党际关系
答案：ABCD

21、在社会主义初步探索的过程中，我国建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系，其具体表现包括（）。
A.经济保持了较快的发展速度
B.从根本上解决了工业化“从无到有”的问题
C.农业生产条件显著改变
D.教育、科学、文化、卫生、体育事业有很大发展
答案：ABCD

1、《（）》标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。
答案：第一空：论十大关系

2、以工业为主导，把（）作为我国经济建设的重点，以逐步建立独立的比较完整的基础工业体系和国防工业体系，这是维护国家独立、统一和安全，实现国家富强所必需的。
答案：第一空：重工业

1、实现马克思主义与中国实际的“第二次结合”，就是要照抄照搬苏联经验。
答案：错

2、要努力把党内党外、国内国外的一切积极的因素，直接的、间接的积极因素，全部调动起来，为社会主义建设服务。
答案：对

3、社会主义建设的积极因素与消极因素在一定条件下是可以互相转化的。
答案：对

4、调动一切积极因素为社会主义事业服务，必须坚持中国共产党的领导。
答案：对

5、中国共产党是全中国人民的领导核心。
答案：对

6、调动一切积极因素为社会主义事业服务，必须发展社会主义民主政治。
答案：对

7、我国社会主义改造的任务完成以后，国内的社会矛盾和阶级关系发生重大变化，无产阶级同资产阶级之间的矛盾已经基本解决。
答案：对

8、社会主义社会不存在矛盾。
答案：错

9、社会主义社会的基本矛盾是在生产关系和生产力基本适应、上层建筑和经济基础基本适应条件下的矛盾。
答案：对

10、社会主义社会的矛盾可以经过社会主义制度本身来不断地得到解决。
答案：对

11、社会主义社会的基本矛盾是在人民根本利益一致基础上的矛盾，是非对抗性的矛盾。
答案：对

12、敌我矛盾是人民同反抗社会主义革命、敌视和破坏社会主义建设的社会势力和社会集团的矛盾。
答案：对

13、人民内部矛盾是在人民根本利益一致基础上的矛盾，因而是非对抗性的矛盾。
答案：对

14、人民内部矛盾如果处理不当，也可能发生对抗。
答案：对

15、敌我矛盾和人民内部矛盾不会互相转化。
答案：错

16、关于正确处理人民内部矛盾的问题是社会主义国家政治生活的主题。
答案：对

17、要调动一切积极因素，团结一切可以团结的力量，把全党的注意力转到社会主义建设上来。
答案：对

18、毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说，为正确处理社会主义社会各种矛盾、创造良好的社会环境和政治环境，提供了基本的理论依据。
答案：对

19、毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说，为后来的社会主义改革奠定了理论基础，对党和社会主义建设事业具有长远的指导意义。
答案：对

20、实现工业化是中国近代以来历史发展的必然要求，也是民族独立和国家富强的必要条件。
答案：对

21、中华人民共和国的成立，为我国实现工业化提供了根本的政治前提。
答案：对

22、发展工业必须和发展农业同时并举，工业才有原料和市场，才有可能为建立强大的重工业积累较多的资金。
答案：对

23、要在自力更生的基础上积极争取外援，开展与外国的经济交流，引进外国的先进技术、设备和资金。
答案：对

24、知识分子中的绝大部分是工人阶级一部分。
答案：对

25、走中国工业化道路，必须积极探索适合我国情况的经济体制和运行机制。
答案：对

26、建设社会主义，必须不断在实践中积累经验，逐步克服盲目性，认识客观规律，才能实现认识上的飞跃。
答案：对

27、要大兴调查研究之风，总结正反两方面经验教训，找出社会主义建设的客观规律，制定适合中国情况的方针和政策。
答案：对

28、“四个现代化”的战略目标，是中国共产党领导全国人民对社会主义建设道路进行长期探索所取得的重大成果。
答案：对

29、“四个现代化”的战略目标，极大鼓舞了依靠自力更生艰苦奋斗克服困难的中国人民，并成为他们前赴后继、接续奋斗的不竭动力。
答案：对

30、努力赶超世界先进水平，就要实行重点发展、迎头赶上的科技发展战略。
答案：对

31、艺术上不同的形式和风格可以自由发展，科学上不同的学派可以自由争论。
答案：对

32、利用行政的力量去强行推行或禁止一种风格、一种学派，有利于艺术与科学的发展。
答案：错

33、三线建设、加强备战的重大战略部署的总目标是，采取多快好省的方法，在纵深地区建立起一个工农业结合的、为国防和农业服务的比较完整的战略后方基地。
答案：对

34、党的领导工作能否保持正确，决定于它能否采取“从群众中来，到群众中去”的方法。
答案：对

35、党在探索社会主义建设道路过程中取得的重要理论成果，对于巩固我国社会主义制度，开创和发展中国特色社会主义，促进世界社会主义的发展，具有重要意义。
答案：对

36、社会主义建设取得的重大成就体现了社会主义制度的优越性，增强了广大人民群众走社会主义道路的信心。
答案：对

37、党在社会主义革命和建设中取得的独创性理论成果和巨大成就，为在新的历史时期开创中国特色社会主义提供了宝贵经验、理论准备、物质基础。
答案：对

38、在中国建设社会主义，其艰巨性、复杂性在世界社会主义发展史上都是没有先例的。
答案：对

39、必须把马克思主义与中国实际相结合，探索符合中国特点的社会主义建设道路。
答案：对

40、必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，集中力量发展生产力。
答案：对

41、对于社会主义社会一定范围内长期存在的阶级斗争，不能将其简单地等同于全国范围的阶级斗争，也不能搞大规模的政治运动，更不能搞阶级斗争扩大化。
答案：对

42、必须从实际出发进行社会主义建设，建设规模和速度要与国力相适应，不能急于求成。
答案：对

43、社会主义建设必须采取科学态度，深入了解和分析实际情况，努力按照客观经济规律办事。
答案：对

44、党必须在宪法和法律范围内活动，任何一级党组织和领导人都不能有超出法律之上的权力。
答案：对

45、健全民主集中制和集体领导制度，加强执政党建设，是社会主义事业顺利发展的政治保证。
答案：对

46、民主集中制是无产阶级政党的根本组织原则，是指导党内生活的基本准则。
答案：对

47、必须大力发扬党内民主，确保党员的民主权利，避免少数人说了算、个人说了算的现象。
答案：对

48、必须坚持对外开放，借鉴和吸收人类文明成果建设社会主义，不能关起门来搞建设。
答案：对

49、社会主义代替资本主义，意味着社会主义要全盘否定和抛弃资本主义创造的一切成果。
答案：错

50、社会主义要体现出相对于资本主义的优势并最终战胜资本主义，必须大胆借鉴和吸收包括资本主义文明在内的一切人类文明成果，创造出高于资本主义国家的社会生产力和物质文化生活水平。
答案：对

51、关于社会主义建设的正确理论原则和经验总结，丰富和发展了毛泽东思想，对我国社会主义建设发挥了重要指导作用，为开启新时期新道路奠定了重要的思想基础。
答案：对

52、中国的社会主义与马克思、恩格斯设想的在生产力高度发达基础上建立的社会主义完全相同。
答案：错

53、社会主义建设有固定不变的模式，各个国家可以无视具体国情而照搬照抄。
答案：错

54、我们党领导人民进行社会主义建设的改革开放前和改革开放后两个历史时期，相互联系又有重大区别，但本质上都是我们党领导人民进行社会主义建设的实践探索。
答案：对

55、改革开放前的社会主义实践探索为改革开放后的社会主义实践探索积累了经验并准备了条件，改革开放后的社会主义实践探索是对前一个时期探索的坚持、改革、发展。
答案：对

