1、20世纪70年代，整个世界发生着大变动大调整，和平与发展成为时代主题，其具体表现不包括（）。
A.美苏两极对抗的冷战格局出现重大变化
B.短时期内爆发世界大战的可能性越来越大
C.经济全球化深入发展促使世界各国经济日益紧密联系在一起
D.新科技革命推动下的经济社会快速发展使各国人民更加珍惜发展的机遇
答案：B

2、苏联解体以后，（）作为唯一的超级大国，极力使世界向单极化方向发展，谋求建立以其为领导的世界秩序。
A.俄罗斯
B.美国
C.法国
D.日本
答案：B

3、苏联解体以后，以（）为首的霸权主义和强权政治导致世界很不安宁，恐怖主义危害上升，一些地区的冲突和争端时起时伏。
A.美国
B.德国
C.英国
D.印度
答案：A

4、关于20世纪80年代末90年代初的国际背景，下列说法中错误的是（）。
A.以美国为首的霸权主义和强权政治维护了世界安宁
B.美国作为唯一的超级大国，极力使世界向单极化方向发展
C.发生了东欧剧变、苏联解体等重大事件
D.恐怖主义危害上升
答案：A

5、进入21世纪，世界处在大发展大变革大调整之中，其具体表现不包括（）。
A.世界多极化不可逆转
B.经济全球化深入发展
C.国际力量对比朝着有利于维护世界和平方向发展
D.国际环境中不稳定不确定因素减少
答案：D

6、关于在中国这样一个经济文化比较落后的东方大国建设社会主义，下列做法中错误的是（）。
A.不必理会其他国家社会主义建设的经验与教训
B.时刻警惕西方资本主义的压力与渗透
C.坚决抵制抛弃社会主义的错误主张
D.自觉纠正僵化的错误观念
答案：A

7、新世纪新阶段，我国经济社会发展呈现一系列新的阶段性特征，其具体不包括（）。
A.经济实力显著增强
B.人民生活总体上达到小康水平
C.改革攻坚任务彻底完成
D.对外开放日益扩大
答案：C

8、新世纪新阶段，我国经济社会发展在经济增长上呈现出的新的阶段性特征不包括（）。
A.长期形成的粗放型增长方式尚未根本改变
B.走在世界最前列
C.生产力水平总体上还不高
D.长期形成的结构性矛盾尚未根本改变
答案：B

9、新世纪新阶段，我国经济社会发展在人民生活上呈现出的新的阶段性特征不包括（）。
A.收入分配差距拉大趋势还未根本扭转
B.城乡贫困人口还有相当数量
C.低收入人口还有相当数量
D.统筹兼顾各方面利益的难度减小
答案：D

10、新世纪新阶段，我国经济社会发展在协调发展上呈现出的新的阶段性特征不包括（）。
A.农业基础薄弱的局面尚未改变
B.农村发展滞后的局面得到根本改变
C.缩小城乡、区域发展差距任务艰巨
D.促进经济社会协调发展任务艰巨
答案：B

11、1978年冬，（）的18户农民创造了包干到户，这个办法简便易行，成效显著，受到农民欢迎。
A.安徽省凤阳县小岗村
B.江苏省江阴市华西村
C.浙江省诸暨市枫桥镇
D.山西省昔阳县大寨村
答案：A

12、（）冲破了“两个凡是”的严重束缚，在全国引起强烈反响，引发了关于真理标准的大讨论，推动了各条战线、各个领域拨乱反正的启动和开展。
A.《纪念白求恩》
B.《为人民服务》
C.《愚公移山》
D.《实践是检验真理的唯一标准》
答案：D

13、（）为党的十一届三中全会的召开作了重要的思想准备，对于改变党和国家的历史命运，产生了重大而深远的影响。
A.“问题与主义”论战
B.科学与玄学论战
C.真理标准问题大讨论
D.人性问题讨论
答案：C

14、1982年邓小平在（）开幕词中明确指出：“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义，这就是我们总结长期历史经验得出的基本结论。”
A.党的十一大
B.党的十二大
C.党的十三大
D.党的十四大
答案：B

15、1984年党的十二届三中全会作出了（），提出了社会主义经济是公有制基础上的有计划的商品经济。
A.《中共中央关于整党的决定》
B.《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》
C.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第七个五年计划的建议》
D.《中共中央关于经济体制改革的决定》
答案：D

16、1987年召开的（）第一次比较系统地论述了我国社会主义初级阶段理论，明确概括和全面阐发了党的“一个中心、两个基本点”的基本路线。
A.党的十二大
B.党的十三大
C.党的十四大
D.党的十五大
答案：B

17、1997年召开的（）正式提出“邓小平理论”这一概念，深刻阐述了邓小平理论的历史地位和指导意义。
A.党的十三大
B.党的十四大
C.党的十五大
D.党的十六大
答案：C

18、（）年的宪法修正案正式将邓小平理论载入宪法。
A.1988
B.1993
C.1999
D.2004
答案：C

19、（）重新确立了实事求是的思想路线，彻底否定了“以阶级斗争为纲”的错误理论和实践。
A.党的十一届三中全会
B.党的十三届四中全会
C.党的十四大
D.党的十五大
答案：A

20、（）确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来，作出实行改革开放的重大决策，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折。
A.党的十一届三中全会
B.党的十三届四中全会
C.党的十四大
D.党的十五大
答案：A

21、（）用新的思想观点，继承和发展了马克思主义，开拓了马克思主义新境界，把对社会主义的认识提高到新的科学水平，是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。
A.邓小平理论
B.“三个代表”重要思想
C.科学发展观
D.习近平新时代中国特色社会主义思想
答案：A

22、党的十四届四中全会通过了（），分析了党的建设面临的形势
A.《中共中央关于加强党的建设几个重大问题的决定》
B.《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》
C.《中共中央关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标的建议》
D.《中共中央关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》
答案：A

23、2001年7月1日，江泽民在庆祝中国共产党成立（）周年大会上的讲话中全面阐述了“三个代表”重要思想的科学内涵和基本内容。
A.70
B.75
C.80
D.85
答案：C

24、《在庆祝中国共产党成立八十周年大会上的讲话》回答了（）这一重大理论和实践问题。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义
B.在新的历史条件下建设一个什么样的党、怎样建设党
C.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案：B

25、（）将“三个代表”重要思想与马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章。
A.党的十三大
B.党的十四大
C.党的十五大
D.党的十六大
答案：D

26、2005年10月，党的十六届五中全会通过的（）强调，要坚定不移地以科学发展观统领经济社会发展全局，坚持以人为本，转变发展观念、创新发展模式、提高发展质量，把经济社会发展切实转入全面协调可持续发展的轨道。
A.《中共中央关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标建议》
B.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十个五年计划的建议》
C.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》
D.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十二个五年规划的建议》
答案：C

27、（）把科学发展观写入党章，科学发展观进一步走向成熟。
A.党的十五大
B.党的十六大
C.党的十七大
D.党的十八大
答案：C

28、党的十六届三中全会通过的（）在党的文件中第一次提出科学发展观。
A.《中共中央关于深化行政管理体制和机构改革的意见》
B.《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》
C.《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》
D.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》
答案：B

29、科学发展观对（）等重大问题作出了新的科学回答，把我们对中国特色社会主义规律的认识提高到新的水平。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义
B.在新的历史条件下建设一个什么样的党、怎样建设党
C.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案：C

30、（）把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。
A.党的十六大
B.党的十七大
C.党的十八大
D.党的十九大
答案：D

31、（）通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法，实现了国家指导思想的与时俱进。
A.十届全国人大一次会议
B.十一届全国人大一次会议
C.十二届全国人大一次会议
D.十三届全国人大一次会议
答案：D

1、中国特色社会主义理论体系，是我们党在（）的基础上形成并不断发展的。
A.深刻洞察国际形势变化
B.深刻洞察世界发展趋势
C.科学判断时代主题和时代特征
D.深刻把握人类社会发展规律
答案：ABCD

2、20世纪80年代末90年代初，中国共产党面临长期而又严峻的国际压力，（）的斗争长期存在，并且异常尖锐、复杂。
A.渗透与反渗透
B.遏制与反遏制
C.分裂与反分裂
D.颠覆与反颠覆
答案：ABCD

3、科技进步日新月异，以信息技术为核心的高新技术的发展，极大地改变了（）。
A.生产方式
B.生活方式
C.国际经济
D.政治关系
答案：ABCD

4、由于单纯追求经济增长，或者照搬别国发展模式，一些国家的发展遇到了问题，其具体表现包括（）。
A.经济结构失衡
B.社会发展滞后
C.能源资源紧张
D.生态环境恶化
答案：ABCD

5、由于单纯追求经济增长，或者照搬别国发展模式，一些国家的发展出现了问题，其具体表现包括（）。
A.两极分化
B.失业增加
C.社会腐败
D.政治动荡
答案：ABCD

6、党的十八大以来，（）正以前所未有的方式展开，世界百年未有之大变局加速演进。
A.世界之变
B.时代之变
C.历史之变
D.时代主题之变
答案：ABC

7、党的十八大以来，世界百年未有之大变局加速演进，其具体表现包括（）。
A.世界经济版图发生的深刻变化前所未有
B.新一轮科技革命和产业变革带来的新陈代谢和激烈竞争前所未有
C.国际力量对比发生的革命性变化前所未有
D.全球治理体系的不适应、不对称前所未有
答案：ABCD

8、当今世界，人类面临许多共同挑战，其具体表现包括（）。
A.世纪疫情影响深远
B.逆全球化思潮抬头
C.单边主义、保护主义明显上升
D.世界经济复苏乏力
答案：ABCD

9、如何在中国这样一个经济文化比较落后的东方大国建设社会主义，涉及党对（）等一系列重大问题的认识和判断。
A.历史方位
B.时代主题
C.基本国情
D.国际形势
答案：ABCD

10、20世纪80年代末90年代初，我们党又处在一个重大历史关头，（）都发生了新的重大变化。
A.党所处的地位
B.党所处的环境
C.党所肩负的历史任务
D.党的自身状况
答案：ABCD

11、20世纪80年代末90年代初，国际国内形势发生重大变化。党在（）的历史进程中，始终走在时代前列，始终成为全国人民的主心骨，始终成为坚强的领导核心。
A.世界形势深刻变化
B.应对国内外各种风险考验
C.建设中国特色社会主义
D.社会主义建设道路初步探索
答案：ABC

12、新世纪新阶段，我国进入（），经济社会发展呈现一系列新的阶段性特征。
A.发展关键期
B.改革攻坚期
C.发展停滞期
D.矛盾凸显期
答案：ABD

13、新世纪新阶段，人们思想活动的（）明显增强，对发展社会主义先进文化提出了更高要求。
A.独立性
B.选择性
C.多变性
D.差异性
答案：ABCD

14、新世纪新阶段，我国的（）发生深刻变化，社会建设和管理面临诸多新课题。
A.社会结构
B.社会组织形式
C.社会制度
D.社会利益格局
答案：ABD

15、关于中国特色社会主义新时代，下列说法中正确的有（）。
A.是承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代
B.是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化国家的时代
C.是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代
D.是我国不断为人类作出更大贡献的时代
答案：ABCD

16、中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义（）不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。
A.道路
B.理论
C.制度
D.文化
答案：ABCD

17、以习近平同志为核心的党中央，科学回答（）等重大时代课题，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴中国梦提供了行动指南。
A.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
B.建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国
C.建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党
D.一个脱胎于半殖民地半封建的东方大国如何进行社会主义革命
答案：ABC

18、党的十三届四中全会以后，我国在经历了长时期的经济增长后，也面临着（）、发展经济与保持环境生态的矛盾日益突出等重重压力。
A.国际经济衰退
B.国内经济结构需要调整
C.部分国有企业发生较大困难
D.人口与资源环境关系紧张
答案：ABCD

19、党的十三届四中全会以后，我们党在建设中国特色社会主义的伟大实践基础上，科学回答了（），党如何保持国民经济的可持续发展等一系列紧迫而重大的问题，进一步推进了改革开放和社会主义现代化建设事业。
A.党如何正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系
B.党如何完善社会主义市场经济体制
C.党如何推进政治体制改革
D.党如何解决经济发展与资源、环境的矛盾
答案：ABCD

20、党的十六大以后，我国促进区域协调发展的具体举措包括（）。
A.深入推进西部大开发
B.振兴东北地区等老工业基地
C.促进中部地区崛起
D.支持东部地区率先发展
答案：ABCD

21、随着改革开放和社会主义市场经济的发展，我国社会生活发生了广泛而深刻的变化，（）、分配方式日益多样化。
A.社会经济成分
B.组织形式
C.利益关系
D.就业方式
答案：ABCD

22、世界百年未有之大变局加速演进，人类面临许多共同挑战，（）等问题越来越严重。
A.治理赤字
B.信任赤字
C.发展赤字
D.和平赤字
答案：ABCD

23、党的十三大报告明确指出：“十一届三中全会以来，我们党在对社会主义再认识的过程中，在哲学、政治经济学和科学社会主义等方面，发挥和发展了一系列科学理论观点。”其具体观点包括（）。
A.关于解放思想，实事求是，以实践作为检验真理的唯一标准的观点
B.关于社会主义社会的根本任务是发展生产力、集中力量实现现代化的观点
C.关于执政党的党风关系到党的生死存亡的观点
D.关于坚持四项基本原则同坚持改革开放的总方针这两个基本点相互结合、缺一不可的观点
答案：ABCD

24、邓小平南方谈话深刻地总结了十多年改革开放的经验教训，在一系列重大的理论和实践问题上，提出了一系列重要论断，其具体包括（）。
A.“三个有利于”标准
B.社会主义可以搞市场经济
C.社会主义的本质
D.要提倡科学，靠科学才有希望
答案：ABCD

25、江泽民2000年6月在中央思想政治工作会议上提出的（），实际上深刻揭示了“三个代表”重要思想产生的历史起点和逻辑起点，反映了“三个代表”重要思想提出的时代背景和发展的现实依据。
A.如何认识社会主义发展的历史进程
B.如何认识资本主义发展的历史进程
C.如何认识我国社会主义改革实践过程对人们思想的影响
D.如何认识当今的国际环境和国际政治斗争带来的影响
答案：ABCD

26、江泽民在党的十六大报告中，全面阐述了“三个代表”重要思想形成的（）。
A.时代背景
B.历史地位
C.精神实质
D.指导意义
答案：ABCD

27、2004年3月，胡锦涛在中央人口资源环境座谈会上发表重要讲话，深刻阐明了科学发展观提出的背景、意义，明确界定了“（）”的深刻内涵和基本要求。
A.以人为本
B.全面发展
C.协调发展
D.可持续发展
答案：ABCD

28、党的十七届五中全会强调，在当代中国，坚持发展是硬道理的本质要求，就是坚持科学发展，更加注重（），促进社会公平正义。
A.以人为本
B.全面协调可持续发展
C.统筹兼顾
D.保障和改善民生
答案：ABCD

29、在习近平新时代中国特色社会主义思想指导下，中国共产党领导全国各族人民，统揽（），推动中国特色社会主义进入新时代，实现第一个百年奋斗目标，开启了实现第二个百年奋斗目标新征程。
A.伟大斗争
B.伟大工程
C.伟大事业
D.伟大梦想
答案：ABCD

1、改革开放以来，我们党继续推进马克思主义中国化（），形成和发展了中国特色社会主义理论体系。
答案：第一空：时代化

2、20世纪70年代，整个世界发生着大变动大调整，最显著的变化，就是（）与发展成为时代主题。
答案：第一空：和平

3、中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到（）起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。
答案：第一空：强

4、中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了（）伟大旗帜。
答案：第一空：中国特色社会主义

5、党的十三届四中全会以后，以（）同志为主要代表的中国共产党人从容应对一系列关系我国主权和安全的国际突发事件，战胜在政治、经济领域和自然界出现的困难和风险，保证了改革开放和社会主义现代化建设的航船始终沿着正确方向破浪前进。
答案：第一空：江泽民

6、党的十五大郑重地把（）同马克思列宁主义、毛泽东思想一起，确立为党的指导思想并写入党章。
答案：第一空：邓小平理论

7、“文化大革命”结束后，（）强调实事求是是毛泽东思想的精髓，旗帜鲜明反对“两个凡是”的错误观点，支持和领导开展真理标准问题的讨论，推动进行各方面的拨乱反正。
答案：第一空：邓小平

8、党的十一届三中全会以后，（）始终站在时代要求、国家发展、人民期待的高度，同中央领导集体一起，领导我们党作出一系列重大决策，把改革开放和社会主义现代化建设一步一步推向前进。
答案：第一空：邓小平

9、（）同志是我国社会主义改革开放和现代化建设的总设计师。
答案：第一空：邓小平

10、（）敏锐地把握时代发展的脉搏和契机，既继承前人又突破陈规，表现出了开辟社会主义建设新道路的巨大政治勇气和开拓马克思主义新境界的巨大理论勇气，对建设有中国特色社会主义理论的创立做出了历史性的重大贡献。
答案：第一空：邓小平

11、“三个代表”重要思想是以（）同志为主要代表的中国共产党人，在开创全面改革开放新局面，推进党的建设新的伟大工程，成功把中国特色社会主义推向21世纪的伟大实践中形成和发展起来的。
答案：第一空：江泽民

12、科学发展观是以（）为主要代表的中国共产党人，在新世纪新阶段全面建设小康社会进程中，在新的历史起点上推进中国特色社会主义事业的过程中形成和发展起来的。
答案：第一空：胡锦涛

1、中国特色社会主义理论体系既展现了中国化时代化马克思主义的勃勃生机，又为我们继续进行理论创新打开了广阔空间。
答案：对

2、新科技革命及其带来的重大科技发明的广泛应用，推动世界范围内生产方式、生活方式和经济社会发生了前所未有的深刻变化。
答案：对

3、以新的思想、观点去继承、发展马克思主义，不是马克思主义者。
答案：错

4、应当把发展问题提到全人类的高度来认识，从这个高度去观察问题和解决问题。
答案：对

5、当今世界是互相孤立的世界，中国的发展必须脱离世界。
答案：错

6、20世纪80年代末90年代初，国际局势发生深刻变化，和平与发展不再是时代的主题。
答案：错

7、使全球经济日益融为一体的经济全球化浪潮，是当今世界的生产力、世界市场和科学技术等共同作用的结果，是历史发展不可阻挡的大趋势。
答案：对

8、科学技术已经成为先进生产力的集中体现和主要标志。
答案：对

9、社会主义代表人类未来发展方向。
答案：对

10、科学技术的突飞猛进，给世界生产力和人类经济社会的发展带来了极大的推动。
答案：对

11、2008年国际金融危机的爆发，充分暴露了资本主义制度的固有矛盾，暴露了世界经济增长模式的弊端。
答案：对

12、2008年国际金融危机发生后，我国发展面临的外部环境和内部条件都发生了很大变化，转变经济发展方式问题更加突显出来。
答案：对

13、国际力量对比正在发生近代以来最具革命性的变化。
答案：对

14、当代中国正在经历人类历史上最为宏大而独特的实践创新。
答案：对

15、对历史经验的深刻总结、对历史方位的科学判断、对历史任务的准确把握，是我们党推进理论创新的重要依据。
答案：对

16、中国特色社会主义理论体系，是在认真总结我国社会主义建设正反两方面的历史经验、科学判断党和国家发展所处历史方位的基础上形成并不断发展的。
答案：对

17、没有完全搞清楚什么是社会主义和如何建设社会主义的问题，就不可能集中精力发展生产力，也不可能对社会主义的某些制度和体制进行有效的改革。
答案：对

18、建设社会主义没有固定的模式，必须结合中国实际，在实践中不懈探索和回答什么是社会主义、怎样建设社会主义这一基本问题。
答案：对

19、照抄照搬别国经验、别国模式，从来不能得到成功。
答案：对

20、党要在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列，在应对国内外各种风险考验的历史进程中始终成为全国人民的主心骨，在建设中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强的领导核心。
答案：对

21、中国特色社会主义进入新时代是我国发展新的历史方位。
答案：对

22、中国特色社会主义新时代是承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。
答案：对

23、中国特色社会主义新时代是全国各族人民团结命斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。
答案：对

24、改革开放以来，时代变化和我国发展的广度和深度远远超出了马克思主义经典作家当时的想象。
答案：对

25、中国特色社会主义理论体系，是在我们党领导的改革开放和社会主义现代化建设的生动实践中形成并不断发展的。
答案：对

26、减少参与经济全球化是包括我国在内的发展中国家实现现代化的必由之路。
答案：错

27、南方谈话是邓小平理论的集大成之作，从理论上深刻地回答了当时困扰和束缚人们思想的一系列重大问题，推动改革开放和社会主义现代化建设进入新阶段。
答案：对

28、中国特色社会主义理论第一次比较系统地初步回答了中国这样的经济文化比较落后的国家如何建设社会主义、如何巩固和发展社会主义的一系列基本问题。
答案：对

29、中国特色社会主义理论是马克思列宁主义基本原理与当代中国实际和时代特征相结合的产物。
答案：对

30、作为毛泽东思想的继承和发展的邓小平理论，是指导中国人民在改革开放中胜利实现社会主义现代化的正确理论。
答案：对

31、在实行改革开放和发展社会主义市场经济的条件下，建设什么样的党、怎样建设党，直接关系到我们党和国家的前途命运。
答案：对

32、按照“三个代表”要求全面加强党的建设，根本目的就在于保证我们党能够始终保持同人民群众的血肉联系。
答案：对

33、“三个代表”重要思想是加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器。
答案：对

34、“三个代表”重要思想，是我们党继续拓展中国特色社会主义实践、探索中国特色主义规律的结果，是中国特色社会主义理论体系的跨世纪发展。
答案：对

35、一个政权、一个政党的前途命运最终取决于人心向背，不能赢得最广大人民的支持，就必然垮台。
答案：对

36、贯彻“三个代表”要求，关键在坚持与时俱进，核心在保持党的先进性，本质在坚持执政为民。
答案：对

37、科学发展观是中国特色社会主义理论体系在新世纪新阶段的新发展。
答案：对

38、科学发展观，是对党的三代中央领导集体关于发展的重要思想的继承和发展，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现。
答案：对

39、科学发展观，是我国经济社会发展的重要指导方针，是发展中国特色社会主义必须坚持和贯彻的重大战略思想。
答案：对

40、越是在经济发展面临较大困难的时候，越是要坚定不移地贯彻发展是硬道理的战略思想。
答案：对

41、加快经济发展方式转变是我国经济领域的一场深刻变革，关系改革开放和社会主义现代化建设全局。
答案：对

42、树立和落实科学发展观，这是二十多年改革开放实践的经验总结，是战胜非典疫情给我们的重要启示。
答案：对

43、科学发展观是马克思主义同当代中国实际和时代特征相结合的产物，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现。
答案：对

44、科学发展观是马克思主义中国化时代化重大成果，是中国共产党集体智慧的结晶。
答案：对

45、党的十九大、党的十九届六中全会提出的“十个明确”“十四个坚持”“十三个方面成就”概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容。
答案：对

46、习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、21世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶。
答案：对

47、中国是一个大国，决不能在根本性问题上出现颠覆性错误。
答案：对

48、中国特色社会主义理论体系以全新的视野进一步深化和丰富了对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识。
答案：对

49、中国特色社会主义理论体系是坚持和发展中国特色社会主义的行动指南，是全面推进中华民族伟大复兴的根本指针。
答案：对

50、中国特色社会主义理论体系及其指导下的创新实践，不仅深刻地改变了中国，也对世界社会主义和人类进步事业产生深远影响。
答案：对

