1、在中国这样一个经济文化比较落后的国家（）是邓小平理论的首要的基本的理论问题。
A.建设什么样的社会主义、怎样建设社会主义
B.建设一个什么样的党、怎样建设党
C.实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案：A

2、（）探索了社会主义发展道路问题，但他逝世后，逐渐形成的高度集中的苏联模式也出现很多弊端。
A.马克思
B.恩格斯
C.列宁
D.普列汉诺夫
答案：C

3、关于搞清楚“什么是社会主义，怎样建设社会主义”，下列做法中正确的是（）。
A.在坚持社会主义基本制度的基础上进一步认清社会主义的本质
B.离开生产力抽象地谈论社会主义
C.把许多束缚生产力发展的、并不具有社会主义本质属性的东西当作“社会主义原则”加以固守
D.把许多在社会主义条件下有利于生产力发展的东西当作“资本主义复辟”加以反对
答案：A

4、（）年初，邓小平在南方谈话中对社会主义本质作出了总结性的理论概括。
A.1990
B.1991
C.1992
D.1993
答案：C

5、（）以后，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人重新确立并丰富发展了实事求是的思想路线，提出了一系列有利于增强党的团结和调动一切积极因素的方针政策。
A.党的十一届三中全会
B.党的十一届六中全会
C.党的十三届四中全会
D.党的十四大
答案：A

6、邓小平发表的（）的重要讲话，实际上是党的十一届三中全会的主题报告，是开辟新时期新道路的宣言书，标志着党重新确立了马克思主义的思想路线、政治路线和组织路线。
A.《改革是中国的第二次革命》
B.《坚持四项基本原则》
C.《解放思想，实事求是，团结一致向前看》
D.《在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点》
答案：C

7、关于解放思想，下列做法中错误的是（）。
A.坚持以马克思主义为指导
B.敢于面对新情况新问题
C.把实践当作最高权威
D.做习惯势力和主观偏见的奴隶
答案：D

8、关于社会主义初级阶段的基本特征，下列说法中错误的是（）。
A.逐步摆脱贫穷、摆脱落后的阶段
B.逐步变为非农产业人口占多数的现代化的农业国的阶段
C.通过改革和探索，建立和发展充满活力的社会主义经济、政治、文化体制的阶段
D.全民奋起，艰苦创业，实现中华民族伟大复兴的阶段
答案：B

9、关于社会主义初级阶段的论断，下列理解中错误的是（）。
A.我国已经进入社会主义社会
B.我国必须坚持而不能离开社会主义
C.我国的社会主义社会还处在不发达的阶段
D.我国必须正视并且迅速超越社会主义初级阶段
答案：D

10、（）从我国社会主义初级阶段的基本国情出发，在科学认识我国社会主要矛盾的基础上，提出了党在社会主义初级阶段的基本路线。
A.党的十三大
B.党的十四大
C.党的十五大
D.党的十六大
答案：A

11、党在社会主义初级阶段的基本路线中，“以（）为中心”回答了社会主义的根本任务问题。
A.经济建设
B.政治建设
C.文化建设
D.社会建设
答案：A

12、党在社会主义初级阶段的基本路线中，“坚持改革开放”回答了（）问题。
A.社会主义的本质要求
B.解放和发展生产力的政治保证
C.社会主义的根本任务
D.社会主义的发展动力和外部条件
答案：D

13、党在社会主义初级阶段的基本路线中，“坚持四项基本原则”回答了（）问题。
A.社会主义的本质要求
B.解放和发展生产力的政治保证
C.社会主义的根本任务
D.社会主义的发展动力和外部条件
答案：B

14、1979年3月，邓小平在党的理论工作务虚会上发表（）的讲话，讲话郑重表明，中国共产党所领导的改革开放从一开始就具有明确的社会主义方向。
A.《发展中美关系的原则立场》
B.《坚持四项基本原则》
C.《科学技术是第一生产力》
D.《在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点》
答案：B

15、马克思、恩格斯在（）中提出，无产阶级夺取政权以后，要大力发展生产力，并且尽可能快地增加生产力的总量。
A.《共产党宣言》
B.《帝国主义是资本主义的最高阶段》
C.《新民主主义论》
D.《改革是中国发展生产力的必由之路》
答案：A

16、（）以后，我们党把工作重点转移到经济建设上来，强调社会主义的根本任务是发展生产力。
A.党的十一届三中全会
B.党的十一届六中全会
C.党的十三届四中全会
D.党的十四大
答案：A

17、1979年12月，邓小平在同日本首相大平正芳谈话中用“（）”来阐释“中国式的现代化”。
A.大同
B.安富
C.抱朴
D.小康
答案：D

18、邓小平“三步走”的发展战略构想的第一步是，到（）年实现国民生产总值比1980年翻一番，解决人民的温饱问题。
A.1985
B.1990
C.1995
D.2000
答案：B

19、邓小平“三步走”的发展战略构想的第二步是，到20世纪末，使国民生产总值再增长一倍，人民生活达到（）水平。
A.温饱
B.小康
C.全面小康
D.富裕
答案：B

20、邓小平“三步走”的发展战略构想的第三步是，到（），人均国民生产总值达到中等发达国家水平，人民生活比较富裕，基本实现现代化。然后，在这个基础上继续前进。
A.20世纪末
B.建党一百年时
C.21世纪中叶
D.21世纪末
答案：C

21、为了更好地实现“三步走”的现代化发展战略，邓小平提出了以重点带动全局的思想，他所提出的战略重点不包括（）。
A.农业
B.能源和交通
C.教育和科学
D.金融业
答案：D

22、关于共同富裕，下列各项中理解错误的是（）。
A.共同富裕决不等于也不可能是完全平均
B.共同富裕就是所有社会成员在同一时间以同等速度富裕起来
C.在发展过程当中要允许不平衡、承认不平衡
D.全体社会成员在共同富裕的道路上必然会出现有先有后、有快有慢的不同
答案：B

23、（）作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了改革开放和社会主义现代化的伟大征程。
A.党的十一届三中全会
B.党的十一届六中全会
C.党的十三届四中全会
D.党的十四大
答案：A

24、关于改革的理解，下列各项中错误的是（）。
A.改革是社会主义制度的自我完善和发展
B.改革是一个阶级推翻另一个阶级的革命
C.改革要从根本上改变束缚我国生产力发展的经济体制
D.改革要建立充满生机和活力的社会主义新经济体制
答案：B

25、改革是一项崭新的事业，是一个大试验，其要求不包括（）。
A.胆子要大，步子要稳
B.不能因循守旧，四平八稳
C.为了尽快成功，可以超越社会发展阶段
D.要以“三个有利于”为标准来判断改革和各方面工作的是非得失
答案：C

26、关于对外开放，下列说法中错误的是（）。
A.加强国际交往，引进发达国家的先进经验、先进科学技术和资金
B.要发挥自己的比较优势，使国内经济与国际经济实现必要的互接互补
C.实行对外开放，就不需要再艰苦奋斗和自力更生
D.对外开放是对世界所有国家的开放
答案：C

27、（）明确把建立社会主义市场经济体制作为我国经济体制改革的目标。
A.党的十二大
B.党的十三大
C.党的十四大
D.党的十五大
答案：C

28、关于社会主义市场经济理论，下列理解中错误的是（）。
A.计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志
B.社会主义实行市场经济要把计划的手段和市场的手段结合起来
C.市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性
D.计划的手段无法调节经济活动
答案：D

29、坚持（）的结合，是社会主义市场经济的特色所在、优势所在。
A.社会主义制度与市场经济
B.资本主义制度与市场经济
C.社会主义制度与计划经济
D.资本主义制度与计划经济
答案：A

30、1979年元旦，全国人大常委会发表（），郑重宣示了争取祖国和平统一的大政方针。
A.《反分裂国家法》
B.《告台湾同胞书》
C.《台湾问题与新时代中国统一事业》
D.《台湾问题与中国统一》
答案：B

31、1981年9月30日，（）发表关于台湾回归祖国，实现和平统一的方针政策的谈话，进一步阐明了实现和平统一的九条方针政策。
A.李先念
B.邓小平
C.陈云
D.叶剑英
答案：D

32、发展问题主要是指（），也就是发展中国家与发达国家之间的关系问题。
A.西北问题
B.东西问题
C.东南问题
D.南北问题
答案：D

33、关于邓小平对时代主题的判断，下列各项中错误的是（）。
A.世界大战在一个相当长的时期内可以避免
B.世界和平是促进各国共同发展的前提条件
C.和平与发展两个问题均已解决
D.各国的共同发展是保持世界和平的重要基础
答案：C

34、处理国与国之间的关系，（）是最好的方式。
A.和平共处五项原则
B.“大家庭”方式
C.“集团政治”方式
D.“势力范围”方式
答案：A

35、邓小平理论围绕什么是社会主义、怎样建设社会主义的问题，系统回答了（）的一系列基本问题，用一系列独创性的思想、观点，继承、丰富和发展了马克思列宁主义、毛泽东思想。
A.一个脱胎于半殖民地半封建的东方大国如何进行社会主义革命
B.在中国这样经济文化比较落后的东方大国建设、巩固和发展社会主义
C.在充满希望与挑战的新世纪，建设一个什么样的党、怎样建设党
D.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
答案：B

1、毛泽东在新民主主义革命时期领导我们党克服了党内曾经盛行的（）的错误倾向，在全党确立了实事求是的思想路线，由此保证了新民主主义革命和社会主义改造的胜利。
A.把马克思主义教条化
B.把共产国际决议神圣化
C.把苏联经验神圣化
D.具体问题具体分析
答案：ABC

2、我们必须坚持解放思想和实事求是的统一，注意克服（），掌握唯物辩证法，按客观规律办事。
A.主观主义
B.盲目性
C.片面性
D.绝对化
答案：ABCD

3、我国正处于社会主义初级阶段的科学论断，使我们党对社会主义建设的（）有了更加清醒的认识。
A.长期性
B.复杂性
C.简单性
D.艰巨性
答案：ABD

4、党的基本路线高度概括了党在社会主义初级阶段的（）以及实现这一目标的基本方针。
A.奋斗目标
B.领导力量和依靠力量
C.基本途径
D.根本保证
答案：ABCD

5、对外开放包括（）等领域的开放。
A.经济
B.科技
C.教育
D.文化
答案：ABCD

6、在坚持（）的同时，必须头脑清醒，始终把国家的主权和安全放在第一位。
A.开放合作
B.照搬照抄
C.利用
D.借鉴
答案：ACD

7、改革开放极大地调动了人民的积极性、主动性和创造精神，促进了生产力发展，引起了（）的一系列深刻变化，激发了社会活力。
A.经济生活
B.社会生活
C.工作方式
D.精神状态
答案：ABCD

8、判断改革和各方面工作的是非得失，归根到底，主要看（）。
A.是否有利于发展社会主义社会的生产力
B.是否有利于增强社会主义国家的综合国力
C.是否有利于提高人民的生活水平
D.是否有利于激化人民内部矛盾
答案：ABC

9、精神文明，不但是指教育、科学、文化，而且是指共产主义的（）、纪律，革命的立场和原则，人与人的同志式关系，等等。
A.思想
B.理想
C.信念
D.道德
答案：ABCD

10、中国坚持在和平共处五项原则的基础上，建立（）的国际新秩序。
A.和平
B.稳定
C.公正
D.合理
答案：ABCD

11、中国共产党坚持以（）原则处理同各国共产党和其他政党的关系。
A.独立自主
B.完全平等
C.互相尊重
D.互不干涉内部事务
答案：ABCD

12、在中国这样的大国，（）都要靠党的领导。
A.人民的团结
B.社会的安定
C.民主的发展
D.国家的统一
答案：ABCD

13、重视马克思主义理论学习是加强党的建设，从而增强我们工作中的（）的必修课。
A.原则性
B.系统性
C.预见性
D.创造性
答案：ABCD

14、邓小平提出干部队伍“（）”的方针，反复强调要选拔党性好、作风好、团结好，全心全意为人民服务的接班人。
A.革命化
B.年轻化
C.知识化
D.专业化
答案：ABCD

15、邓小平理论使改革开放后的中国发生天翻地覆的变化，迎来了（）、文艺的繁荣、科学的春天。
A.思想的解放
B.经济的发展
C.政治的昌明
D.教育的勃兴
答案：ABCD

1、以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，顺民意、挽狂澜，实现伟大历史转折，吹响改革开放号角，开辟中国特色社会主义道路，创立（）。
答案：第一空：邓小平理论

2、（）根据马克思主义基本原理及社会主义建设和改革开放的实践，经过深邃思考、不懈探索，科学地、精辟地、创造性地揭示了社会主义本质。
答案：第一空：邓小平

3、解放思想、（）是邓小平理论的精髓。
答案：第一空：实事求是

4、（）第一次把社会主义初级阶段作为事关全局的基本国情加以把握，明确了这一基本国情是制定路线方针政策的出发点和根本依据。
答案：第一空：邓小平

5、为了更好地实现“三步走”的发展战略，邓小平提出允许和鼓励一部分地区、一部分人先富起来逐步实现（）的思想。
答案：第一空：共同富裕

6、在推进经济体制改革的进程中，（）提出社会主义也可以搞市场经济的思想，创立了社会主义市场经济理论。
答案：第一空：邓小平

7、邓小平的一系列“两手抓”，坚持了辩证法的全面性，坚持了（）和重点论的统一。
答案：第一空：两点论

8、“（）”是邓小平在坚持四项基本原则的基础上，从中国的实际出发提出的实现祖国和平统一的伟大构想。
答案：第一空：一国两制

9、“一国两制”的构想既体现了坚持祖国统一、维护国家主权的（），又体现了照顾历史实际和现实可能的灵活性，是对马克思主义国家学说的创造性发展。
答案：第一空：原则性

10、（）是我国改革开放和社会主义现代化建设的总设计师，对邓小平理论的创立作出了历史性的重大贡献。
答案：第一空：邓小平

1、搞清楚什么是社会主义、怎样建设社会主义，关键是要在“以阶级斗争为纲”的基础上进一步认清社会主义的本质。
答案：错

2、邓小平关于社会主义本质的概括，反映了人民的利益和时代的要求，廓清了不合乎时代进步和社会发展规律的模糊观念。
答案：对

3、邓小平关于社会主义本质的概括，摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向，把对社会主义的认识提高到新的科学水平。
答案：对

4、社会主义经济政策对不对，归根到底要看生产力是否发展，人民收入是否增加。
答案：对

5、吸收外国资金，虽然能够发展社会生产力，但同时也必定会严重冲击社会主义制度。
答案：错

6、邓小平关于社会主义本质的概括，廓清了不合乎时代进步和社会发展规律的模糊观念，摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向。
答案：对

7、只有解放思想才能达到实事求是，只有实事求是才是真正的解放思想。
答案：对

8、解放思想必须坚持以马克思主义为指导，而不是背离马克思主义的胡思乱想。
答案：对

9、解放思想，就是使思想和实际相符合，使主观和客观相符合，就是实事求是。
答案：对

10、只有把社会主义社会的性质同它的发展程度有机地统一起来，才能够深刻地理解和把握我国的基本国情。
答案：对

11、社会主义的初级阶段是任何国家进入社会主义都会经历的起始阶段。
答案：错

12、我国社会主义的初级阶段，既不同于社会主义经济基础尚未奠定的过渡时期，又不同于已经实现社会主义现代化的阶段。
答案：对

13、社会主义本身是共产主义的初级阶段，而我们中国又处在社会主义的高级阶段。
答案：错

14、社会主义初级阶段理论基于对中国国情的准确把握，揭示了当代中国的历史方位。
答案：对

15、社会主义初级阶段理论是对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的重大发展和重大突破，为建设中国特色社会主义提供了总依据。
答案：对

16、以经济建设为中心是党在改革开放和社会主义现代化建设新时期实现的最根本的拨乱反正。
答案：对

17、中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心，中国特色社会主义事业要紧紧依靠全国各族人民。
答案：对

18、能否坚持以经济建设为中心，是关系到我国社会主义现代化的成败、关系到社会主义的前途和命运的大问题。
答案：对

19、生产力是社会发展的最根本的决定性因素。
答案：对

20、社会主义制度优越性的根本表现，就是能够允许社会生产力以旧社会所没有的速度迅速发展，使人民不断增长的物质文化生活需要能够逐步得到满足。
答案：对

21、中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展。
答案：对

22、邓小平关于“科学技术是第一生产力”的重大论断，继承发展了马克思主义关于科学技术是生产力的论点，反映了科学技术在当代发展的新形势和对我国现代化建设的新要求。
答案：对

23、中国共产党所领导的改革开放从一开始就具有明确的社会主义方向。
答案：对

24、社会生产力的巨大发展及劳动生产率的提高，最主要的是靠科学的力量、技术的力量。
答案：对

25、科学技术是第一生产力。
答案：对

26、“863计划”是科学家的战略眼光与政治家的高瞻远瞩相结合的产物，凝练了我国发展高科技的战略需求。
答案：对

27、“863计划”的实施有力推动了我国高技术的进步及其产业发展，成为中国科学技术发展的一面旗帜。
答案：对

28、在我国落后的生产力基础上实现社会主义现代化是一项十分艰巨的事业，必须有步骤分阶段实现。
答案：对

29、“三步走”的发展战略，把我国社会主义现代化建设的目标具体化为切实可行的步骤，为基本实现现代化明确了发展方向。
答案：对

30、没有农业现代化，就没有中国的现代化。
答案：对

31、在中国搞现代化不能追求太高的速度，但速度低了也不行。
答案：对

32、通过改革扫除发展社会生产力的障碍、解放生产力、发展生产力，是社会主义社会基本矛盾运动规律的客观要求。
答案：对

33、改革开放是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。
答案：对

34、改革是一场深刻的社会变革，是中国的第二次革命，是实现中国现代化的必由之路。
答案：对

35、改革就是否定和抛弃我们建立起来的社会主义基本制度。
答案：错

36、改革只是对原有经济体制的细枝末节的修补。
答案：错

37、改革是社会主义社会发展的直接动力。
答案：对

38、关起门来搞建设是不行的，把自己孤立于世界之外是不利的。
答案：对

39、社会主义作为后起的崭新的社会制度，必须大胆借鉴、吸收人类社会包括资本主义社会创造出来的全部文明成果，结合新的实践进行新的创造，为我所用。
答案：对

40、对外开放要高度珍惜并坚决维护中国人民经过长期奋斗得来的独立自主权利。
答案：对

41、商品经济的充分发展，是社会经济发展的不可逾越的阶段，是实现我国经济现代化的必要条件。
答案：对

42、不改革开放不搞现代化建设会葬送社会主义，不建设精神文明同样会葬送社会主义。
答案：对

43、必须使民主制度化、法律化，使这种制度和法律不因领导人的改变而改变，不因领导人的看法和注意力的改变而改变。
答案：对

44、计划经济是社会主义的基本特征，市场经济是资本主义特有的东西。
答案：错

45、越是集中力量发展经济，越是加快改革开放的步伐，就越需要社会主义精神文明提供强大的精神动力和智力支持，以保证物质文明建设的顺利进行。
答案：对

46、邓小平的一系列“两手抓”，有利于克服实际工作中存在的“一手硬、一手软”的问题，为我们党的领导方法和工作方法充实了新的内容。
答案：对

47、“一国两制”是经过实践反复检验了的，符合国家、民族根本利益，符合香港、澳门根本利益。
答案：对

48、实现祖国的完全统一，是中华民族的根本利益所在，是中国共产党和中国人民不可动摇的坚强意志。
答案：对

49、反对分裂，坚持统一，是中华民族自古以来就有的光荣传统。
答案：对

50、台湾问题是国内战争遗留下来的问题，属于中国的内政，不容许外国干涉。
答案：对

51、和平与发展成为时代的主题，是世界各种矛盾发展变化和世界抑制战争因素不断增长合力作用的结果。
答案：对

52、明确维护我国的独立和主权，促进世界的和平与发展，是中国外交政策的基本目标。
答案：对

53、建设中国特色社会主义，关键在于坚持、加强和改善党的领导。
答案：对

54、加强领导班子建设，培养和选拔德才兼备的各级领导干部，是加强党的建设，保证党的路线的连续性和国家长治久安的根本大计。
答案：对

55、邓小平理论是马克思列宁主义基本原理与当代中国实际和时代特征相结合的产物，是马克思列宁主义、毛泽东思想的继承和发展，是全党全国人民集体智慧的结晶。
答案：对

56、邓小平理论坚持解放思想、实事求是，在新的实践基础上继承前人又突破陈规，开拓了马克思主义的新境界。
答案：对

57、邓小平理论为我们坚持走自己的路，建设中国特色社会主义提供了根本遵循。
答案：对

58、邓小平理论是中国共产党和中国人民宝贵的精神财富，是改革开放和社会主义现代化建设的科学指南，是党和国家必须长期坚持的指导思想。
答案：对

