1、对于仍然存在的不适应先进生产力和时代发展要求的一些落后的生产方式，下列做法中错误的是（）。
A.不能脱离实际地简单化地加以排斥
B.采取安于现状保护落后的态度
C.立足实际，创造条件加以改造、改进和提高
D.通过长期努力，逐步使它们向先进适用的生产方式转变
答案：B

2、（）是生产力中最活跃的因素。
A.企业
B.人
C.科学技术
D.社会
答案：B

3、关于为改革开放和现代化建设提供强大的人才保证，下列做法中错误的是（）。
A.营造尊重人才的社会环境
B.对创业采取不回应、不宣传、不反对的态度
C.形成人才脱颖而出、人尽其才的良好机制
D.开创人才辈出并能充分发挥各种人才积极性和创造性的新局面
答案：B

4、（）是发展生产力的决定因素。
A.文化发展进步
B.科技进步和创新
C.企业数量增长
D.人口总数稳定
答案：B

5、发展先进文化，要把弘扬主旋律和提倡多样化统一起来，下列做法中错误的是（）。
A.支持健康有益文化
B.努力改造落后文化
C.坚决抵制腐朽文化
D.全面复制西方文化
答案：D

6、关于加强社会主义思想道德建设，下列做法中错误的是（）。
A.弘扬利己主义精神
B.加强社会公德、职业道德和家庭美德教育
C.广泛开展群众性精神文明创建活动
D.引导人们树立中国特色社会主义共同理想
答案：A

7、新闻出版、广播影视要坚持团结稳定鼓劲、正面宣传为主，其具体做法不包括（）。
A.宣传科学理论
B.传播先进文化
C.弘扬社会正气
D.传递浮躁心态
答案：D

8、关于坚持正确舆论导向，下列做法中错误的是（）。
A.把体现党的意志同反映人民的心声结合起来
B.把获取最大的戏剧效果和经济利益放在首位
C.紧紧围绕经济建设这个中心
D.服从服务于全党全国工作的大局
答案：B

9、发展先进文化，需要重视社会主义文艺事业的繁荣发展，下列做法中错误的是（）。
A.尊重作家艺术家的创造性劳动
B.坚持党的文艺工作方针
C.在艺术创作上压制不同形式和风格的自由发展
D.在艺术理论上提倡不同观点和学派的自由讨论
答案：C

10、发展各类文化事业和文化产业都要贯彻发展先进文化的要求，始终把（）放在首位。
A.社会效益
B.经济效益
C.学术效益
D.物质效益
答案：A

11、党的十四届三中全会通过的（），勾画了建立社会主义市场经济体制的蓝图和基本框架。
A.《关于加强党的建设几个重大问题的决定》
B.《关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标的建议》
C.《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》
D.《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》
答案：D

12、（）年12月，中国正式加入世界贸易组织，标志着中国对外开放进入历史新阶段。
A.1987
B.1992
C.2001
D.2008
答案：C

13、关于改革、发展、稳定的关系，下列说法中错误的是（）。
A.没有改革，就不可能走出一条建设中国特色社会主义的正确道路
B.没有发展，就不可能实现现代化
C.没有稳定，改革和发展都无从进行
D.改革的力度、发展的速度可以超过社会可承受的程度
答案：D

14、（）正式把建立社会主义市场经济体制确立为我国经济体制改革的目标。
A.党的十二大
B.党的十三大
C.党的十四大
D.党的十五大
答案：C

15、公有制的主体地位的主要体现不包括（）。
A.公有资产在社会总资产中占优势
B.国有经济控制国民经济命脉
C.公有资产只需要有量的优势
D.国有经济对经济发展起主导作用
答案：C

16、宏观调控的主要目标不包括（）。
A.减少竞争
B.促进经济增长
C.稳定物价
D.保持国际收支平衡
答案：A

17、政治体制改革是社会主义政治制度的（）。
A.被迫改革
B.协调妥协
C.自我完善和发展
D.彻底变革
答案：C

18、在对待资本主义问题上，下列做法中错误的是（）。
A.只看到对立和斗争的一面
B.充分看到学习、借鉴、合作和利用的一面
C.大胆学习和借鉴资本主义国家的一切好东西
D.坚决抵制各种腐朽的东西和反映资本主义本质属性的东西
答案：A

19、“三个代表”重要思想在邓小平理论的基础上，进一步回答了什么是社会主义、怎样建设社会主义的问题，创造性地回答了（）的问题，进一步深化了对中国特色社会主义的认识。
A.如何进行社会主义革命
B.建设什么样的党、怎样建设党
C.实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案：B

1、党领导的新民主主义革命，目的是（），确立人民民主专政为核心的新的政治上层建筑，从根本上解放被束缚的生产力。
A.取消帝国主义在中国的特权
B.消灭地主阶级和官僚资产阶级的剥削和压迫
C.改变买办的封建的生产关系
D.改变建立在这种经济基础之上的腐朽的政治上层建筑
答案：ABCD

2、树立人才资源是第一资源的思想，就要紧紧抓住（）三个环节，大力实施人才战略，加强人才队伍建设。
A.培养人才
B.吸引人才
C.用好人才
D.闲置人才
答案：ABC

3、必须加强国家创新体系建设，抓住那些对我国经济、科技、国防和社会发展具有（）作用的重大科技课题，抓紧攻关，自主创新，推动关键技术创新和系统集成。
A.战略性
B.基础性
C.关键性
D.边缘性
答案：ABC

4、发展先进文化，就是发展面向（）的，民族的科学的大众的社会主义文化。
A.现代化
B.世界
C.过去
D.未来
答案：ABD

5、关于加强文化建设，下列做法中正确的有（）。
A.以科学的理论武装人
B.以正确的舆论引导人
C.以高尚的精神塑造人
D.以优秀的作品鼓舞人
答案：ABCD

6、发展先进文化，就要大力倡导一切有利于发扬（）的思想和精神。
A.爱国主义
B.利己主义
C.集体主义
D.社会主义
答案：ACD

7、在五千多年的发展进程中，中华民族形成了以爱国主义为核心的（）的伟大民族精神。
A.团结统一
B.爱好和平
C.勤劳勇敢
D.自强不息
答案：ABCD

8、在改革开放和发展社会主义市场经济的过程中，人们思想活动的（）明显增加，正确的思想与错误的思想相互交织，进步的观念与落后的观念相互影响。
A.独立性
B.选择性
C.多变性
D.差异性
答案：ABCD

9、做好思想政治工作，要发扬好的传统，同时要不断加以改进，增强（）。
A.说服力
B.感染力
C.针对性
D.实效性
答案：ABCD

10、我们想事情，做工作，想得对不对，做得好不好，根本的衡量尺度，就是（）。
A.人民拥护不拥护
B.人民赞成不赞成
C.人民高兴不高兴
D.人民答应不答应
答案：ABCD

11、国有经济对于发挥社会主义制度的优越性，增强我国的（），具有关键性作用。
A.经济实力
B.过剩产能
C.国防实力
D.民族凝聚力
答案：ACD

12、要按照“（）”的要求，对国有大中型企业实行规范的公司制改革，使企业成为适应市场的法人实体和竞争主体。
A.产权清晰
B.权责明确
C.政企分开
D.管理科学
答案：ABCD

13、社会主义市场经济体制要完善政府的（）的职能。
A.经济调节
B.市场监管
C.社会管理
D.公共服务
答案：ABCD

14、完善适应社会主义市场经济体制的分配关系，就要确立（）等生产要素按贡献参与分配的原则，完善按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度。
A.劳动
B.资本
C.技术
D.管理
答案：ABCD

15、建设社会主义政治文明，发展社会主义民主政治，就要巩固和发展（）的政治局面。
A.民主团结
B.生动活泼
C.安定和谐
D.高度紧张
答案：ABC

16、政治体制改革要着重加强制度建设，实现社会主义民主政治的（）。
A.制度化
B.规范化
C.程序化
D.散漫化
答案：ABC

17、建设社会主义政治文明，就要进一步转变政府职能，改进管理方式，提高行政效率，努力形成（）的行政管理体制。
A.行为规范
B.运转协调
C.公正透明
D.廉洁高效
答案：ABCD

18、建设社会主义政治文明，就要深化干部人事制度改革，努力形成（）的用人机制，把优秀人才集聚到党和国家的各项事业中来。
A.广纳群贤
B.人尽其才
C.能上能下
D.充满活力
答案：ABCD

19、经济特区要继续争当建设中国特色社会主义的示范地区，继续充分发挥（）的窗口的作用。
A.技术
B.管理
C.知识
D.对外政策
答案：ABCD

20、要按照（）的原则，完善党委内部的议事和决策机制。
A.集体领导
B.民主集中
C.个别酝酿
D.会议决定
答案：ABCD

21、坚持正确的用人导向，就要按照（）方针，建设一支能够担当重任、经得起风浪考验的高素质的领导干部队伍，是党和国家长治久安的根本大计。
A.革命化
B.年轻化
C.知识化
D.专业化
答案：ABCD

22、关于加强和改进党的作风建设，下列做法中正确的有（）。
A.坚持解放思想、实事求是，反对因循守旧、不思进取
B.坚持密切联系群众，反对形式主义、官僚主义
C.坚持清正廉洁，反对以权谋私
D.坚持民主集中制原则，反对独断专行、软弱涣散
答案：ABCD

23、“三个代表”重要思想把（）统一起来，从深层次上揭示了社会主义制度不断完善和发展的途径。
A.发展先进生产力
B.发展先进文化
C.实现最广大人民的根本利益
D.关起门来搞建设
答案：ABC

24、“三个代表”重要思想从（）方面揭示了社会主义制度自我完善和发展的途径。
A.物质基础
B.文化支撑
C.社会基础
D.经济救援
答案：ABC

1、以（）同志为主要代表的中国共产党人，在国内外形势十分复杂、世界社会主义出现严重曲折的严峻考验面前，捍卫了中国特色社会主义，形成了“三个代表”重要思想，成功把中国特色社会主义推向21世纪。
答案：第一空：江泽民

2、中国共产党必须始终代表中国（）的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。
答案：第一空：先进生产力

3、在建立什么样的经济体制问题上，江泽民根据（）南方谈话精神，明确提出使用“社会主义市场经济体制”这个提法。
答案：第一空：邓小平

4、在“三个代表”重要思想的指导下，以（）为主要代表的中国共产党人，坚持党的十一届三中全会以来的路线不动摇，从容应对来自各方面的困难和风险，在实践中进一步回答了一系列重大问题，推进了中国特色社会主义事业。
答案：第一空：江泽民

1、党的一切方针政策最终都要促进生产力的不断发展。
答案：对

2、我们党领导人民进行革命、建设和改革，都是为了促进生产力的解放和发展，实现人民的富裕幸福。
答案：对

3、实现社会主义现代化，最根本的就是要通过改革，不断促进先进生产力的发展，使我国形成发达的生产力。
答案：对

4、知识分子是先进生产力的开拓者，在改革开放和现代化建设中有着特殊重要的作用。
答案：对

5、面对以信息技术为主要标志的高新技术革命，要以信息化带动工业化、发挥后发优势、实现社会生产力跨越式发展。
答案：对

6、只有大力推进知识创新、科技创新，才能实现科学技术的跨越式发展。
答案：对

7、没有自主创新，就没有我们在世界科技领域中的位置。
答案：对

8、始终代表中国先进生产力的发展要求，大力促进先进生产力的发展，是我们党站在时代前列、保持先进性的根本体现和根本要求。
答案：对

9、中国特色社会主义文化，是凝聚和激励全国各族人民的重要力量，是综合国力的重要标志。
答案：对

10、社会主义精神文明，是我们进行改革开放和现代化建设的重要目标，也是搞好改革开放和现代化建设的重要保证。
答案：对

11、一个民族如果没有振奋的精神和高尚的品格，就不可能自立于世界民族之林。
答案：对

12、加强社会主义思想道德建设，是发展先进文化的重要内容和中心环节。
答案：对

13、思想政治工作是经济工作和其他一切工作的生命线，是我们党和社会主义国家的重要政治优势。
答案：对

14、做好思想政治工作，要把先进性要求与广泛性要求结合起来，把做群众思想工作与帮助群众解决实际问题结合起来。
答案：对

15、哲学社会科学是人们认识世界、改造世界的重要工具，是推动历史发展和社会进步的重要力量。
答案：对

16、建设中国特色社会主义，是我国各族人民实现自己利益、创造美好生活的共同事业，是亿万人民群众广泛参与的创造性事业。
答案：对

17、中国共产党全部工作的出发点和落脚点，就是不断实现好维护好发展好最广大人民的根本利益。
答案：对

18、我们党作为执政党，面临的最根本的课题，是能不能始终代表最广大人民的根本利益，始终全心全意为人民服务。
答案：对

19、人心向背，是决定一个政党、一个政权兴亡的根本性因素。
答案：对

20、政治问题主要是对人民群众的态度问题、同人民群众的关系问题。
答案：对

21、党的一切工作，必须以最广大人民的根本利益为最高标准。
答案：对

22、最大多数人的利益是最紧要和最具有决定性的因素，这始终关系党的执政的全局，关系国家经济政治文化发展的全局，关系全国各族人民的团结和社会安定的全局。
答案：对

23、贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在坚持执政为民。
答案：对

24、人民是我们国家的主人，是决定我国前途和命运的根本力量，是历史的真正创造者。
答案：对

25、党要承担起推动中国社会进步的历史责任，必须始终紧紧抓住发展这个执政兴国的第一要务。
答案：对

26、离开发展，坚持党的先进性、发挥社会主义制度的优越性和实现民富国强都无从谈起。
答案：对

27、中国解决所有问题的关键在于依靠自己的发展。
答案：对

28、能不能抓住机遇，加快发展，是一个国家、一个民族赢得主动、赢得优势的关键所在。
答案：对

29、在社会主义条件下发展市场经济，是改革开放新的历史性突破，打开了我国经济、政治和文化发展的崭新局面，是前无古人的伟大创举。
答案：对

30、改革是社会主义的自我完善和发展，是经济和社会发展的强大动力。
答案：对

31、股份制利于提高企业和资本的运作效率，只适用于资本主义。
答案：错

32、全面建设小康社会，是实现现代化建设第三步战略目标必经的承上启下的发展阶段，也是完善社会主义市场经济体制和扩大对外开放的关键阶段。
答案：对

33、建设社会主义政治文明，最根本的就是要坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。
答案：对

34、没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化。
答案：对

35、对于发展中国家，生存权、发展权是最基本最重要的人权。
答案：对

36、人权领域内的对话和合作，必须在尊重国家主权的基础上开展。
答案：对

37、实行对外开放，既要向外国开放我们的市场，同时又要开拓国外市场。
答案：对

38、实施“走出去”战略是更好地利用国内外两个市场、两种资源的必然选择，是逐步形成我们自己的大型企业和跨国公司的重要途径。
答案：对

39、办好中国的事情，关键取决于中国共产党。
答案：对

40、中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心。
答案：对

41、坚持党的先进性，要用时代发展的要求审视自己，以改革的精神加强和完善自己。
答案：对

42、推进党的建设新的伟大工程，重点是加强党的执政能力建设。
答案：对

43、我们党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是脱离群众。
答案：对

44、全心全意为人民服务，立党为公，执政为民，是我们党同一切剥削阶级政党的根本区别。
答案：对

45、建设社会主义政治文明，是我国改革开放和社会主义现代化建设发展的必然要求，是我们党领导人民坚持和发展人民民主长期实践的必然结论。
答案：对

46、发展是硬道理，中国解决所有问题的关键是要靠借助国外援助来搞发展。
答案：错

47、“三个代表”重要思想创造性地运用了马克思列宁主义、毛泽东思想特别是邓小平理论，形成了富有独创性的新的理论成果。
答案：对

48、始终做到“三个代表”，是我们党的立党之本、执政之基、力量之源。
答案：对

49、中国共产党始终代表中国先进生产力的发展要求，体现了发展社会主义经济、建设社会主义物质文明的理想和价值目标。
答案：对

50、中国共产党始终代表中国先进文化的前进方向，体现了发展社会主义文化、建设社会主义精神文明的理想和价值目标。
答案：对

51、中国共产党始终代表中国最广大人民的根本利益，强调以人民群众的利益、要求和实践为最高价值标准和评价标准，体现了我们党的宗旨和我们国家的性质。
答案：对

52、“三个代表”重要思想反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家工作的新要求，是加强和改进党的建设、推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器，是党和国家必须长期坚持的指导思想。
答案：对

