1、关于加快转变经济发展方式，下列做法中错误的是（）。
A.把发展规模和速度的简单提高作为主攻方向
B.把科技进步和创新作为重要支撑
C.把保障和改善民生作为出发点和落脚点
D.把建设资源节约型、环境友好型社会作为重要着力点
答案：A

2、（）提出，要在本世纪头二十年，集中力量，全面建设惠及十几亿人口的更高水平的小康社会。
A.党的十三大
B.党的十四大
C.党的十五大
D.党的十六大
答案：D

3、（）根据形势发展提出了实现全面建设小康社会奋斗目标的新要求。
A.党的十四大
B.党的十五大
C.党的十六大
D.党的十七大
答案：D

4、关于中国古代的民本思想，下列说法中错误的是（）。
A.中国古代的民本思想在一定程度上起到了缓和阶级矛盾的作用
B.中国古代的民本思想体现了朴素的重民价值取向
C.中国古代的民本思想本质是为了减轻人民负担
D.中国古代的民本思想站在唯心史观的立场上
答案：C

5、关于近代西方的人本主义，下列说法中错误的是（）。
A.近代西方的人本主义对于反对封建主义、推进人的解放起到过一定的积极作用
B.近代西方的人本主义立足于具体的历史条件和人的社会性来说明社会历史
C.近代西方的人本主义在本质上是为资产阶级取得和维护统治地位服务的
D.近代西方的人本主义站在唯心史观的立场上
答案：B

6、关于全面协调可持续，下面理解中错误的是（）。
A.“全面”是指发展要有全面性、整体性
B.“协调”是指发展要有协调性、均衡性
C.“可持续”是指发展要有持久性、连续性
D.“可持续”是指为了保证长远发展而牺牲当前发展
答案：D

7、（）是科学发展观的核心立场，集中体现了马克思主义的基本原理，体现了我们党全心全意为人民服务的根本宗旨和推动经济社会发展的根本目的，是社会主义的本质特征。
A.以人为本
B.单纯追求经济增长
C.注重多出快出政绩
D.形式主义
答案：A

8、下列各项中，不符合科学发展观的基本要求的是（）。
A.全面发展
B.协调发展
C.唯速度发展
D.可持续发展
答案：C

9、统筹兼顾是科学发展观的根本方法，深刻体现了（）在发展问题上的科学运用。
A.唯物辩证法
B.唯心辩证法
C.形而上学
D.形象思维
答案：A

10、我国自（）年1月1日起废止《中华人民共和国农业税条例》，农业税的取消给亿万农民带来了看得见、摸得着的实惠。
A.1992
B.2006
C.2012
D.2020
答案：B

11、关于转变经济发展方式，下列说法中错误的是（）。
A.不能以眼前发展损害长远利益
B.不能以牺牲环境为代价去换取一时的经济增长
C.转向以牺牲环境、破坏资源为代价的粗放型增长
D.不能用局部发展损害全局利益
答案：C

1、我们所谋求的发展必须是讲求质量和效益的发展，必须是以人为本、全面协调可持续的发展，其具体表现包括（）。
A.既要关注社会财富的创造和涌流，又要注重社会利益分配和调整
B.既要关注经济实力增长，又要注重经济、政治、文化、社会以及生态等各方面的均衡发展
C.既要关注开发和利用自然为人类造福，又要注重人与自然和谐发展
D.既要关注群众基本需求的满足，又要注重生活质量的提高和人的全面发展
答案：ABCD

2、抓紧解决我国发展面临的突出矛盾和问题，就要促进经济增长向主要依靠（）转变，不断提高发展的全面性、协调性、可持续性。
A.科技进步
B.劳动者素质提高
C.增加物质资源消耗
D.管理创新
答案：ABD

3、建设创新型国家，就要把科技和教育摆在优先发展的战略地位，坚持（）的方针，制定和实施正确有效的科技政策措施。
A.自主创新
B.重点跨越
C.支撑发展
D.引领未来
答案：ABCD

4、要坚定不移地实施人才强国战略，坚持（），加快确立人才优先发展战略布局，加快人才发展体制机制改革和政策创新。
A.尊重劳动
B.尊重知识
C.尊重人才
D.尊重创造
答案：ABCD

5、坚持全面发展，就是要按照中国特色社会主义事业总体布局，正确认识和把握（）、生态文明建设是相互联系、相互促进的有机统一体。
A.经济建设
B.政治建设
C.文化建设
D.社会建设
答案：ABCD

6、坚持协调发展，就要协调好（），市场机制与宏观调控等经济发展的重大问题，促进发展的均衡性。
A.消费与投资
B.供给与需求
C.发展的速度和结构、质量、效益
D.科技进步与人力资源优势的充分发挥
答案：ABCD

7、坚持协调发展，就要正确处理（）、国内发展和对外开放、改革发展稳定等现代化建设中的重大关系。
A.经济与社会发展
B.城市与农村发展
C.东中西部发展
D.人与自然界发展
答案：ABCD

8、我国改革发展关键阶段的社会条件包括（）。
A.经济体制深刻变革
B.社会结构深刻变动
C.利益格局深刻调整
D.思想观念深刻变化
答案：ABCD

9、坚持统筹兼顾，就要正确处理（），善于从各方利益的结合点上考虑问题、谋划工作。
A.个人利益和集体利益的关系
B.局部利益和整体利益的关系
C.当前利益和长远利益的关系
D.最广大人民的根本利益、现阶段群众的共同利益和不同群体的特殊利益的关系
答案：ABCD

10、坚持可持续发展，就要坚定走（）的文明发展道路。
A.生产发展
B.生活富裕
C.生态良好
D.竭泽而渔
答案：ABC

11、2008年由美国次贷危机引发的波及全球的国际金融危机，使我国（）的问题更加凸显出米。
A.内需外需不平衡
B.投资消费不协调
C.产业结构不合理
D.发展方式不可持续
答案：ABCD

12、适应国内外经济形势新变化的具体举措包括（）。
A.着力激发各类市场主体发展新活力
B.着力增强创新驱动发展新动力
C.着力构建现代产业发展新体系
D.着力培育开放型经济发展新优势
答案：ABCD

13、加快形成新的经济发展方式，就要使经济发展更多依靠内需特别是消费需求拉动，更多依靠（）。
A.现代服务业和战略性新兴产业带动
B.科技进步、劳动者素质提高、管理创新驱动
C.节约资源和循环经济推动
D.城乡区域发展协调互动
答案：ABCD

14、推进产业结构调整是经济结构调整的主要内容，必须坚持走中国特色新型工业化道路，发展（）、吸纳就业能力强的现代产业体系。
A.结构优化
B.技术先进
C.清洁安全
D.附加值高
答案：ABCD

15、进入新世纪以后，党中央提出要（），从而推动形成了区域发展总体战略。
A.振兴东北地区等老工业基地
B.促进中部地区崛起
C.实施西部大开发
D.鼓励东部地区率先发展
答案：ABCD

16、推动城乡发展一体化，就要加快完善城乡发展一体化体制机制，形成（）的新型工农、城乡关系。
A.以工促农
B.以城带乡
C.工农互惠
D.城乡一体
答案：ABCD

17、要按照建立中国特色社会主义行政体制目标，深入推进政企分开、政资分开、政事分开、政社分开，建设（）的服务型政府。
A.职能科学
B.结构优化
C.廉洁高效
D.人民满意
答案：ABCD

18、统一战线是凝聚各方面力量，促进（）、海内外同胞关系的和谐，夺取中国特色社会主义新胜利的重要法宝。
A.政党关系
B.民族关系
C.宗教关系
D.阶层关系
答案：ABCD

19、共同构成社会主义核心价值体系的基本内容包括（）。
A.马克思主义指导思想
B.中国特色社会主义共同理想
C.以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
D.社会主义荣辱观
答案：ABCD

20、加强新闻宣传工作，就要善于把握新闻传播规律，提高舆论引导的（）。
A.及时性
B.权威性
C.公信力
D.影响力
答案：ABCD

21、构建社会主义和谐社会，必须以保障和改善民生为重点，从解决关系人民群众切身利益的现实问题入手，在（）、住有所居上持续取得新进展。
A.学有所教
B.劳有所得
C.病有所医
D.老有所养
答案：ABCD

22、完善社会保障，就要坚持（）方针，全面建成覆盖城乡居民的社会保障体系。
A.全覆盖
B.保基本
C.多层次
D.可持续
答案：ABCD

23、发展医药卫生，就要重点推进（）、监管体制综合改革，完善国民健康政策，为群众提供安全有效方便价廉的公共卫生和基本医疗服务。
A.医疗保障
B.医疗服务
C.公共卫生
D.药品供应
答案：ABCD

24、加强和创新社会管理，就要围绕构建中国特色社会主义社会管理体系，加快形成（）、法治保障的社会管理体制。
A.党委领导
B.政府负责
C.社会协同
D.公众参与
答案：ABCD

25、加强和创新社会管理，就要围绕构建中国特色社会主义社会管理体系，加快形成（）的基本公共服务体系。
A.政府主导
B.覆盖城乡
C.企业主导
D.可持续
答案：ABD

26、加强和创新社会管理，就要围绕构建中国特色社会主义社会管理体系，加快形成（）的现代社会组织体制。
A.政社分开
B.政社混淆
C.权责明确
D.依法自治
答案：ACD

27、加强和创新社会管理，就要围绕构建中国特色社会主义社会管理体系，加快形成（）相结合的社会管理机制。
A.源头治理
B.动态管理
C.表层治理
D.应急处置
答案：ABD

28、建设生态文明，实质上就是要建设（）的资源节约型、环境友好型社会。
A.以资源环境承载力为基础
B.以自然规律为准则
C.以可持续发展为目标
D.以提高国内生产总值为唯一目标
答案：ABC

29、建设生态文明，就要坚持节约资源和保护环境的基本国策，形成节约资源和保护环境的（）。
A.空间格局
B.产业结构
C.生产方式
D.生活方式
答案：ABCD

30、我国资源禀赋先天不足，（）、淡水等战略性资源的人均拥有量远低于世界平均水平。
A.石油
B.天然气
C.煤炭
D.铁矿石
答案：ABCD

31、新形势下，党面临的（）危险更加尖锐地摆在全党面前。
A.精神懈怠
B.能力不足
C.脱离群众
D.消极腐败
答案：ABCD

32、提高党的执政能力，就要不断提高（）的能力、应对国际局势和处理国际事务的能力。
A.驾驭社会主义市场经济
B.发展社会主义民主政治
C.建设社会主义先进文化
D.构建社会主义和谐社会
答案：ABCD

33、（）、安定有序、人与自然和谐相处，是构建社会主义和谐社会的总要求。
A.民主法治
B.公平正义
C.诚信友爱
D.充满活力
答案：ABCD

34、科学发展观最鲜明的精神实质包括（）。
A.解放思想
B.实事求是
C.与时俱进
D.求真务实
答案：ABCD

35、发展观是关于发展的（）的总体看法和根本观点，决定了经济社会发展的总体战略和基本模式，对经济社会发展实践具有根本性、全局性的重大影响。
A.本质
B.目的
C.内涵
D.要求
答案：ABCD

36、科学发展观在（）、发展目的和发展要求等方面提出了一系列新的思想观点，进一步丰富和深化了马克思主义对发展问题的认识。
A.发展道路
B.发展模式
C.发展战略
D.发展动力
答案：ABCD

37、发展观是关于发展的（）的总体看法和根本观点，决定了经济社会发展的总体战略和基本模式。
A.本质
B.目的
C.内涵
D.要求
答案：ABCD

38、科学发展观要求正确处理（）等社会主义现代化建设中的一系列重大关系。
A.经济发展与社会发展
B.发展速度与效益
C.市场机制与宏观调控
D.改革发展稳定
答案：ABCD

39、科学发展观提出统筹兼顾的根本要求，把发展看作是相互推进、系统协调的过程，强调（），使各个方面、各个环节协调一致地运转。
A.总揽全局
B.科学筹划
C.协调发展
D.兼顾各方
答案：ABCD

1、相信谁、依靠谁、为了谁，是否始终站在最广大人民的立场上，是区分（）史观和唯心史观的分水岭。
答案：第一空：唯物

2、党的十六大以来，我们党从中国特色社会主义事业总体布局和全面建设小康社会全局出发，提出构建社会主义（）社会的重大战略任务。
答案：第一空：和谐

1、推动经济社会发展是科学发展观的第一要义。
答案：对

2、只有紧紧抓住和搞好发展，才能从根本上把握人民的愿望，把握社会主义现代化建设的本质，把握我们党执政兴国的关键。
答案：对

3、以科学发展为主题，是时代的要求，关系改革开放和现代化建设全局。
答案：对

4、加快转变经济发展方式，是顺应我国发展新的阶段性特征的必然要求，是我国经济社会领域的一场深刻变革。
答案：对

5、坚持科学发展，必须推动科学技术的跨越式发展。
答案：对

6、科学技术是经济社会发展中最活跃、最具革命性的因素，是先进生产力的集中体现和主要标志。
答案：对

7、提高自主创新能力，建设创新型国家，是国家发展战略的核心和提高综合国力的关键。
答案：对

8、科学发展观中的“以人为本”完全继承和复制沿袭了中国古代的民本思想。
答案：错

9、以人为本是我们党的根本宗旨和执政理念的集中体现，是社会主义制度的本质特征，是全面建设小康社会、实现社会主义现代化的根本要求。
答案：对

10、人民群众是生产力中最活跃、最革命的因素，创造了社会的物质财富和精神财富。
答案：对

11、坚持以人为本，最终是为了实现人的全面发展。
答案：对

12、统筹兼顾深刻揭示了实现科学发展、促进社会和谐的基本途径，是正确处理经济社会发展中重大关系的方针原则。
答案：对

13、推动经济持续健康发展，必须坚持以科学发展为主题，以加快转变经济发展方式为主线。
答案：对

14、2008年国际金融危机对我国经济的冲击，实质上只是对经济增长速度的冲击。
答案：错

15、全面深化经济体制改革是加快转变经济发展方式的关键。
答案：对

16、推动经济结构战略性调整，是提升国民经济整体素质、赢得国际经济竞争主动权的根本途径，是加快转变经济发展方式的主攻方向。
答案：对

17、扩大内需是我国经济社会发展的基本立足点和长期战略方针，也是调整经济结构的首要任务。
答案：对

18、推动城乡发展一体化，是解决“三农”问题的根本途径。
答案：对

19、世界上没有完全相同的政治模式，没有也不可能有一种放之四海而皆准的政治发展道路。
答案：对

20、发展社会主义民主政治，最重要的就是要坚持好、发展好适合我国国情的社会主义政治制度。
答案：对

21、物质贫乏不是社会主义，精神空虚也不是社会主义。
答案：对

22、中国特色社会主义文化发展道路，揭示了我国文化发展规律，是发展社会主义先进文化、实现中华文化繁荣兴盛的唯一正确道路。
答案：对

23、社会主义核心价值体系是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。
答案：对

24、未来理想社会既是社会生产力高度发达和人的精神生活高度发展的社会，也是人与人和谐相处、人与自然和谐共生的社会。
答案：对

25、保持和发展党的先进性是马克思主义政党自身建设的根本任务和永恒课题。
答案：对

26、科学发展观是对邓小平理论、“三个代表”重要思想的创造性发展，把中国特色社会主义理论体系推进到新境界，赋予当代中国马克思主义勃勃生机。
答案：对

27、科学发展观是马克思主义关于发展的世界现和方法论的集中体现，是马克思主义中国化时代化的重大成果。
答案：对

